{
  "cache_date": "2025-05-01T09:42:54.702230",
  "data": [
    {
      "created": "2025-01-31T10:32:14.213983+00:00",
      "modified": "2025-01-31T10:32:14.498131+00:00",
      "id": 14778605,
      "conceptrecid": "14778604",
      "doi": "10.5281/zenodo.14778605",
      "conceptdoi": "10.5281/zenodo.14778604",
      "doi_url": "https://doi.org/10.5281/zenodo.14778605",
      "metadata": {
        "title": "Reforma y Ampliaci\u00f3n de la Facultad de Biolog\u00eda y Gen\u00e9tica de la Universidad de Alcal\u00e1 de Henares (UAH)",
        "doi": "10.5281/zenodo.14778605",
        "publication_date": "2012",
        "description": "<p>El proyecto de la Facultad de Biolog&iacute;a Celular y Gen&eacute;tica vino condicionado por dos aspectos: un edificio existente que hab&iacute;a que mantener y la necesidad de ampliar este &uacute;ltimo en superficie para adaptarlo a las necesidades requeridas. Para ello, se plantea una estrategia basada en cuatro intervenciones: ampliar el edificio existente con una tercera planta; incorporar adem&aacute;s una nueva cruj&iacute;a en su lateral oeste; demoler la fachada oeste de la construcci&oacute;n original para incluir un nuevo frente trasl&uacute;cido que contenga as&iacute; mismo los puentes de conexi&oacute;n con la pieza superpuesta; y, por &uacute;ltimo, extender el suelo de planta baja para enmarcar el jard&iacute;n al oeste de la intervenci&oacute;n por debajo de la nueva cruj&iacute;a superpuesta. La cruj&iacute;a de hormig&oacute;n que organiza los despachos de profesores, seminarios y sala de juntas, se levanta de la rasante de la calle por medio de cuatro machones sobre los que descansa una estructura de doble viga de gran canto, volada en sus extremos para permitir una conexi&oacute;n visual con el jard&iacute;n. Desde los despachos, con los huecos rasgados a la altura de la vista, y desde sala de juntas, bajo la protecci&oacute;n de un profundo brisolei, se enmarcar&aacute; el jard&iacute;n y sus &aacute;rboles, mientras los ventanales de su lado opuesto dotar&aacute;n a estas habitaciones de una luz homog&eacute;nea; un lugar privilegiado donde poder trabajar y, al mismo tiempo, desde el que observar las distintas estaciones del a&ntilde;o a trav&eacute;s de los cambios reflejados en esos &aacute;rboles.</p>",
        "access_right": "open",
        "creators": [
          {
            "name": "FERNANDEZ ELORZA, HECTOR DANIEL",
            "affiliation": "Universidad Polit\u00e9cnica de Madrid",
            "orcid": "0000-0002-9065-8900"
          }
        ],
        "language": "spa",
        "resource_type": {
          "title": "Other",
          "type": "other"
        },
        "license": {
          "id": "cc-by-4.0"
        },
        "relations": {
          "version": [
            {
              "index": 0,
              "is_last": true,
              "parent": {
                "pid_type": "recid",
                "pid_value": "14778604"
              }
            }
          ]
        }
      },
      "title": "Reforma y Ampliaci\u00f3n de la Facultad de Biolog\u00eda y Gen\u00e9tica de la Universidad de Alcal\u00e1 de Henares (UAH)",
      "links": {
        "self": "https://zenodo.org/api/records/14778605",
        "self_html": "https://zenodo.org/records/14778605",
        "preview_html": "https://zenodo.org/records/14778605?preview=1",
        "doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.14778605",
        "self_doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.14778605",
        "self_doi_html": "https://zenodo.org/doi/10.5281/zenodo.14778605",
        "parent": "https://zenodo.org/api/records/14778604",
        "parent_html": "https://zenodo.org/records/14778604",
        "parent_doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.14778604",
        "parent_doi_html": "https://zenodo.org/doi/10.5281/zenodo.14778604",
        "self_iiif_manifest": "https://zenodo.org/api/iiif/record:14778605/manifest",
        "self_iiif_sequence": "https://zenodo.org/api/iiif/record:14778605/sequence/default",
        "files": "https://zenodo.org/api/records/14778605/files",
        "media_files": "https://zenodo.org/api/records/14778605/media-files",
        "thumbnails": {
          "10": "https://zenodo.org/api/iiif/record:14778605:2012_FacultadBiolog%C3%ADaGen%C3%A9ticaUAH_FernandezElorzaH%C3%A9ctor.pdf/full/^10,/0/default.jpg",
          "50": "https://zenodo.org/api/iiif/record:14778605:2012_FacultadBiolog%C3%ADaGen%C3%A9ticaUAH_FernandezElorzaH%C3%A9ctor.pdf/full/^50,/0/default.jpg",
          "100": "https://zenodo.org/api/iiif/record:14778605:2012_FacultadBiolog%C3%ADaGen%C3%A9ticaUAH_FernandezElorzaH%C3%A9ctor.pdf/full/^100,/0/default.jpg",
          "250": "https://zenodo.org/api/iiif/record:14778605:2012_FacultadBiolog%C3%ADaGen%C3%A9ticaUAH_FernandezElorzaH%C3%A9ctor.pdf/full/^250,/0/default.jpg",
          "750": "https://zenodo.org/api/iiif/record:14778605:2012_FacultadBiolog%C3%ADaGen%C3%A9ticaUAH_FernandezElorzaH%C3%A9ctor.pdf/full/^750,/0/default.jpg",
          "1200": "https://zenodo.org/api/iiif/record:14778605:2012_FacultadBiolog%C3%ADaGen%C3%A9ticaUAH_FernandezElorzaH%C3%A9ctor.pdf/full/^1200,/0/default.jpg"
        },
        "archive": "https://zenodo.org/api/records/14778605/files-archive",
        "archive_media": "https://zenodo.org/api/records/14778605/media-files-archive",
        "latest": "https://zenodo.org/api/records/14778605/versions/latest",
        "latest_html": "https://zenodo.org/records/14778605/latest",
        "versions": "https://zenodo.org/api/records/14778605/versions",
        "draft": "https://zenodo.org/api/records/14778605/draft",
        "reserve_doi": "https://zenodo.org/api/records/14778605/draft/pids/doi",
        "access_links": "https://zenodo.org/api/records/14778605/access/links",
        "access_grants": "https://zenodo.org/api/records/14778605/access/grants",
        "access_users": "https://zenodo.org/api/records/14778605/access/users",
        "access_request": "https://zenodo.org/api/records/14778605/access/request",
        "access": "https://zenodo.org/api/records/14778605/access",
        "communities": "https://zenodo.org/api/records/14778605/communities",
        "communities-suggestions": "https://zenodo.org/api/records/14778605/communities-suggestions",
        "requests": "https://zenodo.org/api/records/14778605/requests"
      },
      "updated": "2025-01-31T10:32:14.498131+00:00",
      "recid": "14778605",
      "revision": 4,
      "files": [
        {
          "id": "20efd8b2-a390-4d2f-b060-a361ce7c16ae",
          "key": "2012_FacultadBiolog\u00edaGen\u00e9ticaUAH_FernandezElorzaH\u00e9ctor.pdf",
          "size": 2949016,
          "checksum": "md5:cf493cac583677d02aee25cd84947f32",
          "links": {
            "self": "https://zenodo.org/api/records/14778605/files/2012_FacultadBiolog\u00edaGen\u00e9ticaUAH_FernandezElorzaH\u00e9ctor.pdf/content"
          }
        }
      ],
      "swh": {},
      "owners": [
        {
          "id": "1249075"
        }
      ],
      "status": "published",
      "stats": {
        "downloads": 30,
        "unique_downloads": 27,
        "views": 27,
        "unique_views": 24,
        "version_downloads": 30,
        "version_unique_downloads": 27,
        "version_unique_views": 24,
        "version_views": 27
      },
      "state": "done",
      "submitted": true
    },
    {
      "created": "2025-01-30T21:22:56.779638+00:00",
      "modified": "2025-01-30T21:22:57.107454+00:00",
      "id": 14775493,
      "conceptrecid": "14775492",
      "doi": "10.5281/zenodo.14775493",
      "conceptdoi": "10.5281/zenodo.14775492",
      "doi_url": "https://doi.org/10.5281/zenodo.14775493",
      "metadata": {
        "title": "Screening spectroscopic methods for the early detection of colorectal cancer",
        "doi": "10.5281/zenodo.14775493",
        "publication_date": "2024-06-03",
        "description": "<p>This poster presents the use of Raman spectroscopy for the early detection of colorectal cancer. The study demonstrates how Raman spectra of tissue samples, collected during routine colonoscopies, can be analyzed using a portable Raman spectrometer without prior sample preparation. The results show that Raman spectroscopy can differentiate between various colorectal tissue types based on their spectroscopic properties. Additionally, a classification model was developed to categorize samples into appropriate diagnostic groups. The potential of Raman spectroscopy as a faster, non-destructive diagnostic tool offers a promising alternative to traditional histological methods, with significant implications for reducing diagnostic time and improving clinical decision-making. The study highlights the potential integration of Raman spectroscopy into routine medical practice for more cost-effective and accurate colorectal cancer diagnostics.</p>\n<p>Presented at The 13th International Conference on Clinical Spectroscopy, June 2-6, 2024, Ioannina, Greece.</p>\n<p>DOI: 10.5281/zenodo.14775493</p>\n<p>Funding: Ministry of Health of the Czech Republic (NU20-09-00229), Specific University Research (A2 FCHI 2024 001).</p>",
        "access_right": "open",
        "creators": [
          {
            "name": "Janstov\u00e1, Daniela",
            "affiliation": null,
            "orcid": "0000-0002-0300-3878"
          },
          {
            "name": "Tome\u0161, Jakub",
            "affiliation": null,
            "orcid": "0000-0002-1643-6250"
          },
          {
            "name": "Kov\u00e1\u010dov\u00e1, Zuzana",
            "affiliation": null,
            "orcid": "0009-0009-7853-724X"
          },
          {
            "name": "Sinica, Alla",
            "affiliation": null,
            "orcid": "0000-0002-4716-2934"
          },
          {
            "name": "Petrt\u00fdl, Jarom\u00edr",
            "affiliation": null
          },
          {
            "name": "Vali\u0161, Jan",
            "affiliation": null,
            "orcid": "0000-0003-0349-6868"
          },
          {
            "name": "Petru\u017eelka, Lubo\u0161",
            "affiliation": null
          },
          {
            "name": "Setni\u010dka, Vladim\u00edr",
            "affiliation": null,
            "orcid": "0000-0002-9615-7955"
          }
        ],
        "keywords": [
          "Classification model",
          "Diagnostic tool",
          "Machine learning",
          "Raman Spectroscopy",
          "Spectra processing automation"
        ],
        "language": "eng",
        "resource_type": {
          "title": "Poster",
          "type": "poster"
        },
        "meeting": {
          "title": "The 13th International Conference on Clinical Spectroscopy",
          "acronym": "SPEC2024",
          "dates": "2-6 June 2024",
          "place": "Ioannina, Greece",
          "url": "https://spec2024.com"
        },
        "license": {
          "id": "cc-by-4.0"
        },
        "grants": [
          {
            "code": "NU20-09-00229",
            "internal_id": "05m8t8e28::NU20-09-00229",
            "funder": {
              "name": "Agentura Pro Zdravotnick\u00fd V\u00fdzkum \u010cesk\u00e9 Republiky"
            },
            "title": "the Ministry of Health of the Czech Republic grant",
            "url": "https://starfos.tacr.cz/cs/projekty/NU20-09-00229"
          },
          {
            "code": "A2 FCHI 2024 001",
            "internal_id": "05ggn0a85::A2 FCHI 2024 001",
            "funder": {
              "name": "University of Chemistry and Technology"
            },
            "title": "Specific University Research ",
            "url": "https://www.vscht.cz/veda-a-vyzkum/iga/viga"
          }
        ],
        "relations": {
          "version": [
            {
              "index": 0,
              "is_last": true,
              "parent": {
                "pid_type": "recid",
                "pid_value": "14775492"
              }
            }
          ]
        }
      },
      "title": "Screening spectroscopic methods for the early detection of colorectal cancer",
      "links": {
        "self": "https://zenodo.org/api/records/14775493",
        "self_html": "https://zenodo.org/records/14775493",
        "preview_html": "https://zenodo.org/records/14775493?preview=1",
        "doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.14775493",
        "self_doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.14775493",
        "self_doi_html": "https://zenodo.org/doi/10.5281/zenodo.14775493",
        "parent": "https://zenodo.org/api/records/14775492",
        "parent_html": "https://zenodo.org/records/14775492",
        "parent_doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.14775492",
        "parent_doi_html": "https://zenodo.org/doi/10.5281/zenodo.14775492",
        "self_iiif_manifest": "https://zenodo.org/api/iiif/record:14775493/manifest",
        "self_iiif_sequence": "https://zenodo.org/api/iiif/record:14775493/sequence/default",
        "files": "https://zenodo.org/api/records/14775493/files",
        "media_files": "https://zenodo.org/api/records/14775493/media-files",
        "thumbnails": {
          "10": "https://zenodo.org/api/iiif/record:14775493:SPEC2024_Screening%20spectroscopic%20methods%20for%20the%20early%20detection%20of%20colorectal%20cancer.pdf/full/^10,/0/default.jpg",
          "50": "https://zenodo.org/api/iiif/record:14775493:SPEC2024_Screening%20spectroscopic%20methods%20for%20the%20early%20detection%20of%20colorectal%20cancer.pdf/full/^50,/0/default.jpg",
          "100": "https://zenodo.org/api/iiif/record:14775493:SPEC2024_Screening%20spectroscopic%20methods%20for%20the%20early%20detection%20of%20colorectal%20cancer.pdf/full/^100,/0/default.jpg",
          "250": "https://zenodo.org/api/iiif/record:14775493:SPEC2024_Screening%20spectroscopic%20methods%20for%20the%20early%20detection%20of%20colorectal%20cancer.pdf/full/^250,/0/default.jpg",
          "750": "https://zenodo.org/api/iiif/record:14775493:SPEC2024_Screening%20spectroscopic%20methods%20for%20the%20early%20detection%20of%20colorectal%20cancer.pdf/full/^750,/0/default.jpg",
          "1200": "https://zenodo.org/api/iiif/record:14775493:SPEC2024_Screening%20spectroscopic%20methods%20for%20the%20early%20detection%20of%20colorectal%20cancer.pdf/full/^1200,/0/default.jpg"
        },
        "archive": "https://zenodo.org/api/records/14775493/files-archive",
        "archive_media": "https://zenodo.org/api/records/14775493/media-files-archive",
        "latest": "https://zenodo.org/api/records/14775493/versions/latest",
        "latest_html": "https://zenodo.org/records/14775493/latest",
        "versions": "https://zenodo.org/api/records/14775493/versions",
        "draft": "https://zenodo.org/api/records/14775493/draft",
        "reserve_doi": "https://zenodo.org/api/records/14775493/draft/pids/doi",
        "access_links": "https://zenodo.org/api/records/14775493/access/links",
        "access_grants": "https://zenodo.org/api/records/14775493/access/grants",
        "access_users": "https://zenodo.org/api/records/14775493/access/users",
        "access_request": "https://zenodo.org/api/records/14775493/access/request",
        "access": "https://zenodo.org/api/records/14775493/access",
        "communities": "https://zenodo.org/api/records/14775493/communities",
        "communities-suggestions": "https://zenodo.org/api/records/14775493/communities-suggestions",
        "requests": "https://zenodo.org/api/records/14775493/requests"
      },
      "updated": "2025-01-30T21:22:57.107454+00:00",
      "recid": "14775493",
      "revision": 4,
      "files": [
        {
          "id": "1e1af243-0613-4b95-8fd9-31bb5f5869f5",
          "key": "SPEC2024_Screening spectroscopic methods for the early detection of colorectal cancer.pdf",
          "size": 1167461,
          "checksum": "md5:7f526e963f45e04cb72749c759bf22ca",
          "links": {
            "self": "https://zenodo.org/api/records/14775493/files/SPEC2024_Screening spectroscopic methods for the early detection of colorectal cancer.pdf/content"
          }
        },
        {
          "id": "5641a6e1-a166-4ab3-85ca-0896bce89d05",
          "key": "README.md",
          "size": 2320,
          "checksum": "md5:5a30fc301771be4e0f4737269c428ea7",
          "links": {
            "self": "https://zenodo.org/api/records/14775493/files/README.md/content"
          }
        }
      ],
      "swh": {},
      "owners": [
        {
          "id": "1256463"
        }
      ],
      "status": "published",
      "stats": {
        "downloads": 23,
        "unique_downloads": 22,
        "views": 19,
        "unique_views": 18,
        "version_downloads": 23,
        "version_unique_downloads": 22,
        "version_unique_views": 18,
        "version_views": 19
      },
      "state": "done",
      "submitted": true
    },
    {
      "created": "2024-12-25T17:11:21.998540+00:00",
      "modified": "2024-12-25T17:11:22.349178+00:00",
      "id": 13376348,
      "conceptrecid": "13376347",
      "doi": "10.5281/zenodo.13376348",
      "conceptdoi": "10.5281/zenodo.13376347",
      "doi_url": "https://doi.org/10.5281/zenodo.13376348",
      "metadata": {
        "title": "Evaluaci\u00f3n de camas profundas de cascarilla de arroz y dietas alternativas en cerdos Landrace-Pietrain para engorde",
        "doi": "10.5281/zenodo.13376348",
        "publication_date": "2024-08-26",
        "description": "<p><strong><span>Introducci&oacute;n:</span></strong><span> El empleo del sistema de cama profunda con diferentes sustratos y la inclusi&oacute;n de subproductos locales en la dieta, mejoran el comportamiento productivo y bienestar en la ganader&iacute;a porcina. <strong>Objetivo:</strong></span><span> </span><span>evaluar el comportamiento productivo en el engorde de cerdos Landrace x Pietrain alojados en camas profundas de cascarilla de arroz, con alimentaci&oacute;n alternativa a base de banano (<em>Musa paradisiaca L</em>.).</span><em><span> </span></em><strong><span>M&eacute;todo:</span></strong><em><span> </span></em><span>Se trabaj&oacute; en la Finca &ldquo;San Antonio&rdquo;, perteneciente al cant&oacute;n Valencia, Quevedo &ndash; Ecuador. Fueron evaluados 36 cerdos Landrace x Pietrain con un dise&ntilde;o completamente al azar con arreglo factorial de 2x3, dos tipos de alojamiento (cama profunda con cascarilla de arroz y piso de concreto) y tres niveles de inclusi&oacute;n en la dieta de banano cocido 0, 15 y 20 %. <strong>Resultados:</strong> El consumo de alimento, ganancia de peso y conversi&oacute;n alimenticia resultaron ser estad&iacute;sticamente similares entre ambos tipos de alojamientos y niveles de alimentaci&oacute;n. El rendimiento de la canal fue superior en cama profunda, para animales alimentados con balanceado. El espesor de la grasa dorsal fue superior en cama profunda con 17,67 mm y una distribuci&oacute;n homog&eacute;nea. En el an&aacute;lisis econ&oacute;mico registr&oacute; mejor relaci&oacute;n beneficio-costo (0,38USD) en el sistema de cama profunda al incluir el 15 % de banano cocido. </span><strong><span>Conclusi&oacute;n</span></strong><span>: El sistema de cama profunda de cascarilla de arroz y la inclusi&oacute;n de banano constituyen alternativas sustentables en el manejo y la alimentaci&oacute;n porcina, permitiendo una reducci&oacute;n significativa de los costos de producci&oacute;n, mejorando as&iacute; el beneficio/costo.</span></p>",
        "access_right": "open",
        "creators": [
          {
            "name": "Zambrano Gracia,D\u00e9lsito D\u00edfilo",
            "affiliation": "Universidad T\u00e9cnica Estatal de Quevedo, Quevedo, Ecuador",
            "orcid": "0000-0001-5455-8366"
          },
          {
            "name": "Yepez Mac\u00edas, Piedad Francisca",
            "affiliation": "Universidad T\u00e9cnica Estatal de Quevedo, Quevedo, Ecuador",
            "orcid": "0000-0002-8391-9527"
          },
          {
            "name": "Garofalo Moreira, Jenniffer Azucena",
            "affiliation": "Universidad T\u00e9cnica Estatal de Quevedo, Quevedo, Ecuador",
            "orcid": "0009-0001-8646-4150"
          }
        ],
        "keywords": [
          "beneficio-costo",
          "cascarilla",
          "consumo de alimento",
          "conversi\u00f3n alimenticia",
          "espesor de grasa dorsal",
          "ganancia de peso"
        ],
        "related_identifiers": [
          {
            "identifier": "https://revistas.unica.cu/index.php/uciencia/article/view/8610",
            "relation": "isPublishedIn",
            "resource_type": "publication-article",
            "scheme": "url"
          }
        ],
        "dates": [
          {
            "type": "collected"
          },
          {
            "type": "accepted"
          },
          {
            "type": "issued"
          }
        ],
        "version": "1.0",
        "references": [
          "Amaral, P. I., Campos, A. T., Esteves, R. D. C., Esteves, G. F., Yanagi, T. y Leite, M. E. (2021). Behavioral responses of pigs finished in deep bedding and conventional bed systems. Engenharia Agr\u00edcola, 41(1), 25-33. https://doi.org/10.1590/1809-4430-Eng.Agric.v41n1p25-33/2021",
          "Andrade Yucailla, V., Padilla Chuquimarca, J., Acosta Lozano, N., Pinos, N. Q. y Masaquiza, D. (2021). Comportamiento productivo de la adici\u00f3n de rechazo de banano cavendish (Musa acuminata Cavendish Subgroup) cocido en la alimentaci\u00f3n de cerdos posdestete. Revista Killkana T\u00e9cnica, 5(1), 47-54. https://killkana.ucacue.edu.ec/index.php/killkana_tecnico/article/download/803/1070",
          "Avenda\u00f1o, R. (2016). Porc\u00edcola Decampo. [Tesis de Grado. Caldas: Corporaci\u00f3n Universitaria Lasallista, Facultad De Ciencias Administrativas y Agropecuarias]. Report N\u00b0: 10567.",
          "Caicedo, W., Ramos, D. y Zhunaula, V. (2021). Management of the deep bedding system in pig farming: An alternative to improve production and animal welfare in the Ecuadorian Amazon. MOL2NET'21. http://sciforum.net/conference/mol2net-07",
          "Chaiwang, N., Bunmee, T., Arjin, C., Wattanakul, W., Krutthai, N., Mekchay, S. y Sringarm, K. (2021). Effect of deep bedding floor and fermented feed supplement on productive performance, carcase, meat quality and fatty acid profile of crossbred pigs. Italian Journal of Animal Science, 20(1), 479-488. https://doi.org/10.1080/1828051X.2021.1893133",
          "Chele, Q. E. J. (2023). Determinar las caracter\u00edsticas morfom\u00e9tricas de \u00f3rganos anexos al tracto gastrointestinal, y su correlaci\u00f3n con los par\u00e1metros productivos en cerdos de engorde alimentados con yuca y banano como fuentes energ\u00e9ticas [(Bachelor's thesis, Jipijapa-Unesum)].",
          "Cruz, E., Almaguel, R. E., Mederos, C. M. y Morrison, J. (2010). Uso de camas profundas en los sistemas de engorde de cerdos en el sector campesino en Cuba. Zootecnia Tropical, 28(2), 183-192. https://ve.scielo.org/pdf/zt/v28n2/art05.pdf",
          "Cruz, E., Almaguel, R. E., Mederos, C. M., Gonz\u00e1lez, C., S\u00e1ez, Y., Bre\u00f1a, L., ... y L\u00f3pez, M. (2017). Evaluaci\u00f3n y extensi\u00f3n de la tecnolog\u00eda de camas profundas en los sistemas de producci\u00f3n porcina del sector campesino y cooperativo en Cuba. Revista. Comp. Prod. Porcina., 24(1), 19-24.",
          "De Azevedo Frigo, K. D., Feiden, A., Sampaio, S. C., Alberton, G. C., Schneider, L. T., Bonassa, G., ... y Santos, R. F. (2017). Treatments and utilization of swine waste in Brazil. African Journal of Agricultural Research, 12(8), 542-549.",
          "Diniz, T., Granja, T., Viegas, R. y Oliveira, M. Z. (2014). Uso de subproductos del banano en la alimentaci\u00f3n animal. Rev. Colombiana Cienc. Anim., 6(1), 194-212.",
          "INEC (2021). Encuesta de Superficie y Producci\u00f3n Agropecuaria. https://n9.cl/cpmyt",
          "FAO. (2012). Cerdos y el bienestar animal: Producci\u00f3n y Sanidad animal. [Online]. http://www.ciap.org/ar>Sitio>Archivos>FAO...PDF",
          "Kidega, K., Aliro, T., Mugonola, B., Ndyomugyenyi, E. K. y Okello-Uma, I. (2021). Effect of different floor types on growth performance of pigs and carcass back-fat thickness. London Journal of Research in Science, 21(2), 47-54.",
          "Kidega, K., Ndyomugyenyi, E. K. y Okello -Uma, I. (2020). Effect of indigenous microorganism treatment of deep litter floor on nutrient content of pork. African Crop Science Journal, 28(s1), 247-254.",
          "Lagos, A. (2021). Respuesta productiva del cerdo de engorde (Sus scrofa) alimentado con dietas alternativas. [Trabajo de titulaci\u00f3n. Universidad Estatal Del Sur De Manab\u00ed, Jipijapa].",
          "L\u00f3pez, D., Gonz\u00e1lez, C., y Chac\u00edn, F. (2014). Caracterizaci\u00f3n de unidades de producci\u00f3n porcina en cama profunda a peque\u00f1a escala en Venezuela, utilizando m\u00e9todos multivariados. Avan. en Inves. Agrop., 18(1), 67-79.",
          "Ly, J., Postal, G., y Brava, P. (2004). Bananas y pl\u00e1tanos para alimentar cerdos: aspectos de la composici\u00f3n qu\u00edmica de las frutas y de su palatabilidad. Revista. Comp. Prod. Porcina, 11(3). 5-24.",
          "Manni, K., H\u00f6gel, H., Saastamoinen, M., Frondelius, L. y Huuskonen, A. (2023). Report on bedding materials: Analysis of the current bedding material situation and assessment of the near-future development outlook in Finland. Natural Resources and Bioeconomy Studies 89/2023. Natural Resources Institute Finland. Helsinki. 94 p. https://jukuri.luke.fi/handle/10024/553840",
          "Morrison, S. R., Johnston, J. L. y Hilbrands, A. M. (2007). The behaviour, welfare, growth performance and meat quality of pigs housed in deep litter, large group housing system compared to a conventional confined housing system. Applied Animal Behaviour Science, 103,12-24.",
          "Padilla, A. (2021). Comportamiento productivo de la adici\u00f3n de rechazo de banano Cavendish (Musa acuminata) cocido en alimentaci\u00f3n de cerdos posdestete. [Tesis obtenci\u00f3n del t\u00edtulo de ingeniero agropecuario. Universidad Estatal Pen\u00ednsula de Santa Elena].",
          "Torres, I. G. (2021). Estudio del efecto de la inclusi\u00f3n de subproductos de la industria agroalimentaria gallega en la alimentaci\u00f3n porcina sobre la productividad, la calidad de carne y la viabilidad econ\u00f3mica y medioambiental. [Tesis doctoral. Universidad re-Viga].",
          "V\u00e1zquez Castillo, W., Racines Oliva, M., Moncayo, P., Viera, W. y Seraquive, M. (2019). Calidad del fruto y p\u00e9rdidas poscosecha de banano org\u00e1nico Musa acuminata en el Ecuador. Enfoque UTE, 10(4), 57-66."
        ],
        "language": "spa",
        "resource_type": {
          "title": "Journal article",
          "type": "publication",
          "subtype": "article"
        },
        "journal": {
          "issue": "3",
          "pages": "54-68",
          "title": "Universidad & ciencia",
          "volume": "13"
        },
        "alternate_identifiers": [
          {
            "identifier": "10.5281/zenodo.13376348"
          }
        ],
        "license": {
          "id": "cc-by-nc-sa-4.0"
        },
        "communities": [
          {
            "id": "uciencia"
          }
        ],
        "relations": {
          "version": [
            {
              "index": 0,
              "is_last": true,
              "parent": {
                "pid_type": "recid",
                "pid_value": "13376347"
              }
            }
          ]
        }
      },
      "title": "Evaluaci\u00f3n de camas profundas de cascarilla de arroz y dietas alternativas en cerdos Landrace-Pietrain para engorde",
      "links": {
        "self": "https://zenodo.org/api/records/13376348",
        "self_html": "https://zenodo.org/records/13376348",
        "preview_html": "https://zenodo.org/records/13376348?preview=1",
        "doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.13376348",
        "self_doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.13376348",
        "self_doi_html": "https://zenodo.org/doi/10.5281/zenodo.13376348",
        "parent": "https://zenodo.org/api/records/13376347",
        "parent_html": "https://zenodo.org/records/13376347",
        "parent_doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.13376347",
        "parent_doi_html": "https://zenodo.org/doi/10.5281/zenodo.13376347",
        "self_iiif_manifest": "https://zenodo.org/api/iiif/record:13376348/manifest",
        "self_iiif_sequence": "https://zenodo.org/api/iiif/record:13376348/sequence/default",
        "files": "https://zenodo.org/api/records/13376348/files",
        "media_files": "https://zenodo.org/api/records/13376348/media-files",
        "thumbnails": {
          "10": "https://zenodo.org/api/iiif/record:13376348:54-68-8610-Zambrano%203.pdf/full/^10,/0/default.jpg",
          "50": "https://zenodo.org/api/iiif/record:13376348:54-68-8610-Zambrano%203.pdf/full/^50,/0/default.jpg",
          "100": "https://zenodo.org/api/iiif/record:13376348:54-68-8610-Zambrano%203.pdf/full/^100,/0/default.jpg",
          "250": "https://zenodo.org/api/iiif/record:13376348:54-68-8610-Zambrano%203.pdf/full/^250,/0/default.jpg",
          "750": "https://zenodo.org/api/iiif/record:13376348:54-68-8610-Zambrano%203.pdf/full/^750,/0/default.jpg",
          "1200": "https://zenodo.org/api/iiif/record:13376348:54-68-8610-Zambrano%203.pdf/full/^1200,/0/default.jpg"
        },
        "archive": "https://zenodo.org/api/records/13376348/files-archive",
        "archive_media": "https://zenodo.org/api/records/13376348/media-files-archive",
        "latest": "https://zenodo.org/api/records/13376348/versions/latest",
        "latest_html": "https://zenodo.org/records/13376348/latest",
        "versions": "https://zenodo.org/api/records/13376348/versions",
        "draft": "https://zenodo.org/api/records/13376348/draft",
        "reserve_doi": "https://zenodo.org/api/records/13376348/draft/pids/doi",
        "access_links": "https://zenodo.org/api/records/13376348/access/links",
        "access_grants": "https://zenodo.org/api/records/13376348/access/grants",
        "access_users": "https://zenodo.org/api/records/13376348/access/users",
        "access_request": "https://zenodo.org/api/records/13376348/access/request",
        "access": "https://zenodo.org/api/records/13376348/access",
        "communities": "https://zenodo.org/api/records/13376348/communities",
        "communities-suggestions": "https://zenodo.org/api/records/13376348/communities-suggestions",
        "requests": "https://zenodo.org/api/records/13376348/requests"
      },
      "updated": "2024-12-25T17:11:22.349178+00:00",
      "recid": "13376348",
      "revision": 3,
      "files": [
        {
          "id": "83cbae1f-4fc6-48a6-9adf-7170fcc27faa",
          "key": "54-68-8610-Zambrano 3.pdf",
          "size": 352010,
          "checksum": "md5:9259cc993648eab09d97b4c1ad804112",
          "links": {
            "self": "https://zenodo.org/api/records/13376348/files/54-68-8610-Zambrano 3.pdf/content"
          }
        }
      ],
      "swh": {},
      "owners": [
        {
          "id": "565560"
        }
      ],
      "status": "published",
      "stats": {
        "downloads": 13,
        "unique_downloads": 8,
        "views": 11,
        "unique_views": 9,
        "version_downloads": 13,
        "version_unique_downloads": 8,
        "version_unique_views": 9,
        "version_views": 11
      },
      "state": "done",
      "submitted": true
    },
    {
      "created": "2024-10-01T22:20:07.564430+00:00",
      "modified": "2024-10-01T22:26:56.396688+00:00",
      "id": 13874938,
      "conceptrecid": "13874937",
      "doi": "10.5281/zenodo.13874938",
      "conceptdoi": "10.5281/zenodo.13874937",
      "doi_url": "https://doi.org/10.5281/zenodo.13874938",
      "metadata": {
        "title": "Diphasium jussiaei Presl ex Rothmaler 1944",
        "doi": "10.5281/zenodo.13874938",
        "publication_date": "2020-02-18",
        "description": "<p><b><i>Diphasium jussiaei</i> (Desv. ex Poiret) Presl ex Rothmaler (1944: 65) [as <i>jussieui</i>].&mdash; Fig. 2B</b></p><p><i>Lycopodium jussiaei</i> Desv. ex Poiret (1814: 543).&mdash; <i>Lycopodium scariosum</i> Forst. var. <i>jussieui</i> (Desv. ex Poiret) Baker (1887: 29). Type:&mdash; PERU: Perou, <i>Herb. Jussieu 658</i> (P holotype!).</p><p><i>Lycopodium jussiaei</i> Poiret var. <i>microphyllum</i> Poiret (1814: 543). Type:&mdash;Am&eacute;rique meridionale, <i>Herb. Bonpland</i> (P holotype!).</p><p><i>Lycopodium haenkei</i> Presl (1825: 78). Type:&mdash; PERU: In montosis Peruviae ad Huanocco, <i>Haenke s. n.</i> (holotype, PRC!; possible isotype, K!).</p><p><i>Lycopodium heterophyllum</i> Sprengel (1827: 13).&mdash; <i>Lycopodium lindseaceum</i> Spring (1838: 180). Type:&mdash; PERU: Peruvia, <i>Humboldt s. n.</i> (holotype, B, Herb. Willd. 19425!).</p><p><i>Lycopodium holtonii</i> Underwood &amp; Lloyd (1906: 123). Type:&mdash; COLOMBIA: In montibus juxta Bogotam, <i>Holton 79</i> (holotype, NY; isotype, K!).</p><p><i>Lycopodium scariosum</i> Forst. var. <i>ramosissimum</i> Nessel (1940: 172).&mdash; <i>Lycopodium canceris</i> Herter (1949: 8). Type:&mdash; JAMAICA: <i>Bancroft 2420 c</i> (holotype, BONN, Herb. Nessel!).</p><p>Plants creeping, trailing or hanging over banks. Main stems usually above ground, rooting at intervals, rigid, 2&ndash;4 mm thick, usually above ground. Leaves of main stems radially arranged, uniform, 3&ndash;5 mm long, ca 1 mm wide, linear-lanceolate, with broadly membranous upper part and apex (sometimes scarious), irregularly obtuse to acute, erose apex. Aerial shoot systems 5&ndash;75 cm tall, branched almost from the base, in large individuals with a main axis almost conform to the main stem, upward gradually changing to anisophyllous, bearing alternating, fan shaped branchlet systems. Branchlets dorsiventral, anisophyllous, flattened, 4&ndash;6 (&ndash;8) mm wide incl. leaves, with 2 dorso-lateral ranks of broad leaves and 2&mdash;3 indistinct ventral ranks of narrow leaves. Dorsolateral leaves flattened in the plane of the branchlet system, or inclinate to it, obliquely elliptic, acroscopic margin 2&ndash;3.5 <i>&times;</i> 1&ndash;1.5 mm (middle), upward and ventrally curved, subacute to mucronate to short hair-tipped, basiscopic margin short to long decurrent. Ventral leaves appressed, lanceolate-subulate, with membranous apices. Strobili terminating main aerial axes, or stronger branches, pedunculate or rarely sessile. Peduncles to 12 cm long (Brazilian material, longer elsewhere), simple or to twice forked, bearing 1&ndash;3 strobili, radially symmetrical, with distant, narrow membranous-tipped, appressed leaves. Strobili (1&ndash;) 3&ndash; 10 cm long, 4&ndash;6 mm in diam. incl. leaves. Sporophylls borne in alternating whorls of 4, forming 8 longitudinal ranks, subpeltate, with a basiscopic, median membranaceous wing on the stalk, with ovate, more or less acuminate exterior face, 4&ndash;6 mm long, ca 2 mm wide, with narrowly membranous, shallowly erose denticulate margins. Sporangia 1.5&ndash;2 mm in diam. Spores reticulate, with large, regular meshes on distal faces, and unornamented proximal faces.</p><p><b>Distribution</b>: Jamaica, Hispaniola (fide Proctor 1985), Costa Rica, Panam&aacute;, Venezuela, the Andes south to Bolivia, Brazil (Itatiaia and Serra do Mar).</p><p><b>Habitats</b>: Usually a vigorous scrambling to scandent plant, common in clearings and on road banks and open places in montane forest, 1700&ndash;4000 m elev. In relatively dry habitats the plants are smaller and sparsely branched. A highly variable species, apparently due to external factors.</p><p><b>Notes</b>: <i>Diphasium jussiaei</i> is related to <i>D. scariosum</i> (G. Forster) Rothmaler (1944: 65) (Indonesia to New Zealand), and to plants from Southern Argentina, Chile and Juan Fernandez recognized as <i>D. gayanum</i> (Remy) Holub (1985: 78). The plants referred to <i>Diphasium jussiaei</i> are generally larger and coarser than those species. A modern revision of the group is desirable.</p><p><b>Dept. unknown</b>: <i>Mutis 3353</i> (K). <b>Antioquia</b>: Mun. Urrao, trail to P&aacute;ramo de Frontino, 76&deg;10&rsquo;W 6&deg;30&rsquo;N, <i>McPherson 13202</i> (AAU). Mun. Belmira, old road Belmira&ndash;Sta Rosa, 2900&ndash;3000 m, <i>Arbelaez et al. 143</i> (AAU). And. Central Antioquia, 3000&ndash;4000 m, <i>Mayor 43</i> (S). P&aacute;ramo de Sons&oacute;n, above Sons&oacute;n, 2743&ndash;2930 m, <i>Ewan 15704</i> (NO). <b>Boyac&aacute;</b>: Vado Hondo, Valle R&iacute;o Cusiana, 2915 m, <i>Cleef et al. 9234</i> (U). Road Sogamoso&ndash;Pajarito, near Badhondo, 2200 m, <i>Bischler 1805</i> (G). Road Sogamoso&ndash;Pajarito, R&iacute;o Cusiana, 2000 m, <i>Bischler 1735</i> (G). Mun. Sutamarchan, Serran&iacute;a Marchan, subparamo, 3000 m, <i>Stancik 1110</i> (AAU). <b>Caldas</b>: Nevado del Ruiz, road Manizales&ndash;Hotel Termales, 3110 m, <i>Santa &amp; Hoyos 680</i> (AAU). <b>Cauca</b>: Prov. de Popoyan, 1844, <i>Hartweg 1475</i> (G, K). Macizo Colombiano, P&aacute;ramo de las Papas, between Boquer&oacute;n and La Hoyola, 3200&ndash;3510 m, <i>Idrobo et al. 3848</i> (AAU, G). Road Totor&oacute;&ndash;Inz&aacute;, W slope of Cord Central, towards paramo de Las Delicias, 3100 m, <i>Santa et al. 975</i> (AAU). Purac&eacute;, road to Parque Nacional Purac&eacute;, 3250 m, <i>Santa &amp; Hoyos 720</i> (AAU, HUA). Volc&aacute;n Purac&eacute;, Laguna de San Rafael. 3450 m, <i>Cleef 2653</i> (AAU). El Tambo, 3060 m, <i>Sneidern 1126</i> (S), <i>2198</i> (G). <b>Cundinamarca</b>: Bogot&aacute;, <i>Sprague 182</i> (K). P&aacute;ramo de la Cruz Verde, Alto de La Viga, 74&deg;W 4&deg;35&rsquo;N, 3460 m, <i>Cleef 2828</i> (U). Torca, 2630 m, <i>Cleef 4</i> (AAU). Road Bogot&aacute; &ndash;La Galera, 6 km from Bogot&aacute;, 2900 m, <i>Bischler 1260</i> (G). P&aacute;ramo de Guasca, 3100 m, <i>Bischler 1165</i> (G). Andes near Bogot&aacute;, 3000 m, <i>Apollinaire s. n.</i> (E). Zipaquir&aacute;, Alto del Chamicero, 3200 m, <i>Santa 1021</i> (AAU). Cord. de Bogot&aacute;, 2700 m, <i>Triana s. n.</i> (G). <b>Huila</b>: Pitalito&ndash;Mocoa road, km 28&ndash;32, 2100&ndash;2240 m, <i>Luteyn et al. 7558</i> (AAU, NY). <b>Nari&ntilde;o</b>: Pasto, 1846, <i>Jameson 482</i> (E, G, K). <b>Norte de Santander</b>: P&aacute;ramo de Fontibon, Pamplona, 2400 m, <i>Alston 7284</i> (BM). <b>Tolima</b>: Ibagu&eacute;, trail Juntas&ndash; Nevado del Tolima, 2850 m, <i>Santa et al. 967</i> (AAU). <b>Valle</b>: Road Ansermanuevo&ndash; San Jos&eacute; del Palmar, km 60&ndash;62, 1900 m, <i>Luteyn et al. 7282</i> (AAU, NY).</p>",
        "access_right": "open",
        "creators": [
          {
            "name": "\u00d8llgaard, Benjamin",
            "affiliation": null
          }
        ],
        "keywords": [
          "Biodiversity",
          "Taxonomy",
          "Plantae",
          "Tracheophyta",
          "Lycopodiopsida",
          "Lycopodiales",
          "Lycopodiaceae",
          "Diphasium",
          "Diphasium jussiaei"
        ],
        "related_identifiers": [
          {
            "identifier": "10.11646/phytotaxa.433.3.3",
            "relation": "isPartOf",
            "resource_type": "publication-article",
            "scheme": "doi"
          },
          {
            "identifier": "http://zenodo.org/record/13874930",
            "relation": "isPartOf",
            "resource_type": "publication-article",
            "scheme": "url"
          },
          {
            "identifier": "http://publication.plazi.org/id/D8191D79C15D3C04FFA04C75FF9ECC73",
            "relation": "isPartOf",
            "resource_type": "publication-article",
            "scheme": "url"
          },
          {
            "identifier": "https://sibils.text-analytics.ch/search/collections/plazi/24206501C1543C0EFF284E07FBF3CEA7",
            "relation": "isSourceOf",
            "scheme": "url"
          },
          {
            "identifier": "10.5281/zenodo.13874936",
            "relation": "cites",
            "resource_type": "image-figure",
            "scheme": "doi"
          }
        ],
        "references": [
          "Rothmaler, W. (1944) Pteridophyten-Studien, I. Feddes Repertorium Specierum Novarum Regni Vegetabilis 54: 55 - 82. https: // doi. org / 10.1002 / fedr. 19440540106",
          "Baker, J. G. (1887) Handbook of the fern-allies. London. 1 - 159.",
          "Presl, C. B. (1825) Lycopodiaceae. In: Reliquiae Haenkeana. Vol. 1. J. G. Calve, Prague, pp. 77 - 83.",
          "Sprengel, C. (1827) Caroli Linnaei Systema Vegetabilium, ed. 16, 4. Gottingae. Spring, A. F. (1838) Beitrage zur Kenntnis der Lycopodien. Flora 21: 145 - 158, 161 - 175, 177 - 191, 193 - 205, 209 - 222.",
          "Underwood, L. M. & Lloyd, F. E. (1906) The species of Lycopodium of the American tropics. Bulletin of the Torrey Botanical Club 33: 101 - 124. https: // doi. org / 10.2307 / 2478744",
          "Nessel, H. (1940) Beitrage zur Kenntniss der Lycopodiaceen. Revista Sudamericana de Botanica 6: 156 - 175.",
          "Herter, W. (1949) Index Lycopodiorum. Estudios Botanicos en la Region Uruguaya, Montevideo 20: 1 - 120.",
          "Proctor, G. R. (1985) Ferns of Jamaica, a Guide to the Pteridophytes. British Museum (Natural History). London 1985, p. 29. [631 pp.]",
          "Holub, J. (1985) Transfers of Lycopodium species to Huperzia: with a note on generic classification in Huperziaceae. Folia Geobotanica et Phytotaxonomica 20: 67 - 80. https: // doi. org / 10.1007 / BF 02856466"
        ],
        "custom": {
          "dwc:collectionCode": [
            "NY"
          ],
          "dwc:family": [
            "Lycopodiaceae"
          ],
          "dwc:genus": [
            "Diphasium"
          ],
          "dwc:kingdom": [
            "Plantae"
          ],
          "dwc:order": [
            "Lycopodiales"
          ],
          "dwc:phylum": [
            "Tracheophyta"
          ],
          "dwc:scientificNameAuthorship": [
            "Presl ex Rothmaler"
          ],
          "dwc:specificEpithet": [
            "jussiaei"
          ],
          "dwc:taxonRank": [
            "species"
          ],
          "dwc:typeStatus": [
            "holotype"
          ],
          "openbiodiv:TaxonomicConceptLabel": [
            "Diphasium jussiaei ex, 1944 sec. \u00d8llgaard, 2020"
          ]
        },
        "resource_type": {
          "title": "Taxonomic treatment",
          "type": "publication",
          "subtype": "taxonomictreatment"
        },
        "journal": {
          "issue": "3",
          "pages": "204",
          "title": "Lycopodiaceae in Colombia: Subfamilies Lycopodioideae and Lycopodielloideae, pp. 195-224 in Phytotaxa",
          "volume": "433"
        },
        "alternate_identifiers": [
          {
            "identifier": "http://treatment.plazi.org/id/24206501C1543C0EFF284E07FBF3CEA7"
          }
        ],
        "license": {
          "id": "cc-zero"
        },
        "communities": [
          {
            "id": "biosyslit"
          }
        ],
        "relations": {
          "version": [
            {
              "index": 0,
              "is_last": true,
              "parent": {
                "pid_type": "recid",
                "pid_value": "13874937"
              }
            }
          ]
        },
        "notes": "Published as part of <i>\u00d8llgaard, Benjamin, 2020, Lycopodiaceae in Colombia: Subfamilies Lycopodioideae and Lycopodielloideae, pp. 195-224 in Phytotaxa 433 (3)</i> on page 204, DOI: 10.11646/phytotaxa.433.3.3, <a href=\"http://zenodo.org/record/13874930\">http://zenodo.org/record/13874930</a>"
      },
      "title": "Diphasium jussiaei Presl ex Rothmaler 1944",
      "links": {
        "self": "https://zenodo.org/api/records/13874938",
        "self_html": "https://zenodo.org/records/13874938",
        "preview_html": "https://zenodo.org/records/13874938?preview=1",
        "doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.13874938",
        "self_doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.13874938",
        "self_doi_html": "https://zenodo.org/doi/10.5281/zenodo.13874938",
        "parent": "https://zenodo.org/api/records/13874937",
        "parent_html": "https://zenodo.org/records/13874937",
        "parent_doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.13874937",
        "parent_doi_html": "https://zenodo.org/doi/10.5281/zenodo.13874937",
        "self_iiif_manifest": "https://zenodo.org/api/iiif/record:13874938/manifest",
        "self_iiif_sequence": "https://zenodo.org/api/iiif/record:13874938/sequence/default",
        "files": "https://zenodo.org/api/records/13874938/files",
        "media_files": "https://zenodo.org/api/records/13874938/media-files",
        "archive": "https://zenodo.org/api/records/13874938/files-archive",
        "archive_media": "https://zenodo.org/api/records/13874938/media-files-archive",
        "latest": "https://zenodo.org/api/records/13874938/versions/latest",
        "latest_html": "https://zenodo.org/records/13874938/latest",
        "versions": "https://zenodo.org/api/records/13874938/versions",
        "draft": "https://zenodo.org/api/records/13874938/draft",
        "reserve_doi": "https://zenodo.org/api/records/13874938/draft/pids/doi",
        "access_links": "https://zenodo.org/api/records/13874938/access/links",
        "access_grants": "https://zenodo.org/api/records/13874938/access/grants",
        "access_users": "https://zenodo.org/api/records/13874938/access/users",
        "access_request": "https://zenodo.org/api/records/13874938/access/request",
        "access": "https://zenodo.org/api/records/13874938/access",
        "communities": "https://zenodo.org/api/records/13874938/communities",
        "communities-suggestions": "https://zenodo.org/api/records/13874938/communities-suggestions",
        "requests": "https://zenodo.org/api/records/13874938/requests"
      },
      "updated": "2024-10-01T22:26:56.396688+00:00",
      "recid": "13874938",
      "revision": 7,
      "files": [
        {
          "id": "12812e1a-10df-4a01-b084-23ef48357374",
          "key": "treatment.html",
          "size": 6642,
          "checksum": "md5:617e7d9597feb5c4512463ec63b00d19",
          "links": {
            "self": "https://zenodo.org/api/records/13874938/files/treatment.html/content"
          }
        }
      ],
      "swh": {},
      "owners": [
        {
          "id": "1161"
        }
      ],
      "status": "published",
      "stats": {
        "downloads": 13,
        "unique_downloads": 13,
        "views": 13,
        "unique_views": 13,
        "version_downloads": 13,
        "version_unique_downloads": 13,
        "version_unique_views": 13,
        "version_views": 13
      },
      "state": "done",
      "submitted": true
    },
    {
      "created": "2023-12-28T21:58:29.034400+00:00",
      "modified": "2024-07-08T11:57:25.114687+00:00",
      "id": 10350558,
      "conceptrecid": "10350557",
      "doi": "10.5281/zenodo.10350558",
      "conceptdoi": "10.5281/zenodo.10350557",
      "doi_url": "https://doi.org/10.5281/zenodo.10350558",
      "metadata": {
        "title": "Punktipilve anal\u00fc\u00fcs korruse kohta",
        "doi": "10.5281/zenodo.10350558",
        "publication_date": "2021-02-22",
        "description": "Hoone projektse tasapinna ja m\u00f5\u00f5distatud punktpilve anal\u00fc\u00fcs. \nSelle tulemusena on v\u00f5imalik kiiretsi tuvastada \"punased\" kohad, mis on projekti j\u00e4rgselt tegeilult erinev.\nSkaala n\u00e4itab selgesti \u00e4ra, kuhu poole viga suurem projektsest tasapinnast.\n\nSource: Objaverse 1.0 / Sketchfab",
        "access_right": "open",
        "creators": [
          {
            "name": "3Dinformation",
            "affiliation": "none"
          }
        ],
        "resource_type": {
          "title": "Dataset",
          "type": "dataset"
        },
        "license": {
          "id": "cc-by"
        },
        "relations": {
          "version": [
            {
              "index": 0,
              "is_last": true,
              "parent": {
                "pid_type": "recid",
                "pid_value": "10350557"
              }
            }
          ]
        }
      },
      "title": "Punktipilve anal\u00fc\u00fcs korruse kohta",
      "links": {
        "self": "https://zenodo.org/api/records/10350558",
        "self_html": "https://zenodo.org/records/10350558",
        "preview_html": "https://zenodo.org/records/10350558?preview=1",
        "doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.10350558",
        "self_doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.10350558",
        "self_doi_html": "https://zenodo.org/doi/10.5281/zenodo.10350558",
        "parent": "https://zenodo.org/api/records/10350557",
        "parent_html": "https://zenodo.org/records/10350557",
        "parent_doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.10350557",
        "parent_doi_html": "https://zenodo.org/doi/10.5281/zenodo.10350557",
        "self_iiif_manifest": "https://zenodo.org/api/iiif/record:10350558/manifest",
        "self_iiif_sequence": "https://zenodo.org/api/iiif/record:10350558/sequence/default",
        "files": "https://zenodo.org/api/records/10350558/files",
        "media_files": "https://zenodo.org/api/records/10350558/media-files",
        "thumbnails": {
          "10": "https://zenodo.org/api/iiif/record:10350558:thumb3.jpeg/full/^10,/0/default.jpg",
          "50": "https://zenodo.org/api/iiif/record:10350558:thumb3.jpeg/full/^50,/0/default.jpg",
          "100": "https://zenodo.org/api/iiif/record:10350558:thumb3.jpeg/full/^100,/0/default.jpg",
          "250": "https://zenodo.org/api/iiif/record:10350558:thumb3.jpeg/full/^250,/0/default.jpg",
          "750": "https://zenodo.org/api/iiif/record:10350558:thumb3.jpeg/full/^750,/0/default.jpg",
          "1200": "https://zenodo.org/api/iiif/record:10350558:thumb3.jpeg/full/^1200,/0/default.jpg"
        },
        "archive": "https://zenodo.org/api/records/10350558/files-archive",
        "archive_media": "https://zenodo.org/api/records/10350558/media-files-archive",
        "latest": "https://zenodo.org/api/records/10350558/versions/latest",
        "latest_html": "https://zenodo.org/records/10350558/latest",
        "versions": "https://zenodo.org/api/records/10350558/versions",
        "draft": "https://zenodo.org/api/records/10350558/draft",
        "reserve_doi": "https://zenodo.org/api/records/10350558/draft/pids/doi",
        "access_links": "https://zenodo.org/api/records/10350558/access/links",
        "access_grants": "https://zenodo.org/api/records/10350558/access/grants",
        "access_users": "https://zenodo.org/api/records/10350558/access/users",
        "access_request": "https://zenodo.org/api/records/10350558/access/request",
        "access": "https://zenodo.org/api/records/10350558/access",
        "communities": "https://zenodo.org/api/records/10350558/communities",
        "communities-suggestions": "https://zenodo.org/api/records/10350558/communities-suggestions",
        "requests": "https://zenodo.org/api/records/10350558/requests"
      },
      "updated": "2024-07-08T11:57:25.114687+00:00",
      "recid": "10350558",
      "revision": 6,
      "files": [
        {
          "id": "f26019da-6903-400e-b60a-0c3cd67a6301",
          "key": "90e35012f31441af976c01bf4165d157.glb",
          "size": 135526524,
          "checksum": "md5:2fe7056fc8d2ad25c77d04864b471ab9",
          "links": {
            "self": "https://zenodo.org/api/records/10350558/files/90e35012f31441af976c01bf4165d157.glb/content"
          }
        },
        {
          "id": "e092787e-0154-4cb2-b400-668fc2deb86e",
          "key": "thumb3.jpeg",
          "size": 6569,
          "checksum": "md5:3a0740a94503302f003a9e1090b385ce",
          "links": {
            "self": "https://zenodo.org/api/records/10350558/files/thumb3.jpeg/content"
          }
        },
        {
          "id": "c5063f5b-8648-46bb-b3fe-a41af1151b37",
          "key": "thumb4.jpeg",
          "size": 1002,
          "checksum": "md5:1d2fc56a10a9d6e1f71b6f73ad1618e8",
          "links": {
            "self": "https://zenodo.org/api/records/10350558/files/thumb4.jpeg/content"
          }
        },
        {
          "id": "5a264e21-b592-497f-8fc0-9123c575115b",
          "key": "thumb2.jpeg",
          "size": 36207,
          "checksum": "md5:183bff8501967fa3503872175f7be191",
          "links": {
            "self": "https://zenodo.org/api/records/10350558/files/thumb2.jpeg/content"
          }
        },
        {
          "id": "b805adca-5b44-4607-ab75-b670e2482774",
          "key": "thumb1.jpeg",
          "size": 69934,
          "checksum": "md5:a875bde53fac91a0472ec3d58d30774f",
          "links": {
            "self": "https://zenodo.org/api/records/10350558/files/thumb1.jpeg/content"
          }
        },
        {
          "id": "5da8aba1-3757-417c-8875-eb4dd32099d1",
          "key": "thumb0.jpeg",
          "size": 272688,
          "checksum": "md5:42c8ac31662535e8da7fbdadbebeeeb9",
          "links": {
            "self": "https://zenodo.org/api/records/10350558/files/thumb0.jpeg/content"
          }
        }
      ],
      "swh": {},
      "owners": [
        {
          "id": "1021087"
        }
      ],
      "status": "published",
      "stats": {
        "downloads": 19,
        "unique_downloads": 19,
        "views": 28,
        "unique_views": 25,
        "version_downloads": 19,
        "version_unique_downloads": 19,
        "version_unique_views": 25,
        "version_views": 28
      },
      "state": "done",
      "submitted": true
    },
    {
      "created": "2023-12-27T20:43:07.718927+00:00",
      "modified": "2024-10-18T17:41:08.583014+00:00",
      "id": 10127723,
      "conceptrecid": "10127722",
      "doi": "10.32749/nucleodoconhecimento.com.br/civil-engineering/concrete-structure",
      "doi_url": "https://doi.org/10.32749/nucleodoconhecimento.com.br/civil-engineering/concrete-structure",
      "metadata": {
        "title": "Contribution to the Concrete Structure Project Executed with Rolled Pebbles in the City of Manaus \u2013 Usual Procedures and Recommended Standards",
        "doi": "10.32749/nucleodoconhecimento.com.br/civil-engineering/concrete-structure",
        "publication_date": "2023-07-05",
        "description": "Initially, the aggregates used in concrete construction available in the building materials market in the city of Manaus were assessed. Samples were collected from the North, South, East, and West zones to determine their quality indices and physical properties, with the aim of producing concrete mix designs using regional materials. Subsequently, prototypes of slabs and beams were constructed to obtain concrete cores for evaluating their compressive strengths. These elements were exposed to outdoor environmental conditions, including rain, sunlight, and wind. One group was also subjected to wetting and drying cycles at the beginning and end of each day. Additionally, cylindrical specimens were cast for axial compression tests. During the concrete curing phase, these specimens were identified and divided into two groups exposed to different conditions: immersion in a saturated calcium hydroxide solution, outdoor exposure, outdoor exposure in a covered environment, and outdoor exposure subjected to wetting and drying cycles. The experiments were conducted over the course of a year to assess the influence of environmental conditions, including relative humidity and temperature, on concrete strength. The results revealed that environmental conditions, during the period from July to November, in conjunction with the standard curing method adopted in the city of Manaus (wetting the surfaces at the beginning and end of each day), affect the concrete's strength gain, resulting in a final value lower than expected. This not only reduces the load-bearing capacity of the structure but also increases concrete porosity and reduces its modulus of elasticity. Therefore, when designing and constructing concrete structures in Manaus, the region's specific characteristics must be considered. These considerations should encompass aggregate types, environmental conditions, and the local curing practices.",
        "access_right": "open",
        "creators": [
          {
            "name": "Rocha, Francisco dos Santos",
            "affiliation": null,
            "orcid": "0009-0009-6928-6186"
          },
          {
            "name": "Silva, Jos\u00e9 Rodrigo Sevalho da",
            "affiliation": null,
            "orcid": "0000-0003-1109-3778"
          }
        ],
        "contributors": [
          {
            "name": "Dendasck, Carla Viana",
            "affiliation": "N\u00facleo do Conhecimento",
            "type": "Editor",
            "orcid": "0000-0003-2952-4337"
          },
          {
            "name": "Feitosa, Wesley Gomes",
            "affiliation": "N\u00facleo do Conhecimento",
            "type": "Editor",
            "orcid": "0000-0003-3404-037X"
          }
        ],
        "keywords": [
          "Environmental conditions",
          "Concrete with rounded gravel",
          "Concrete curing"
        ],
        "references": [
          "ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE NORMAS T\u00c9CNICAS (ABNT).  ABNT NBR 14931: execu\u00e7\u00e3o de estruturas de concreto armado, protendido e com fibras: requisitos. Rio de Janeiro: ABNT, 2023.",
          "ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE NORMAS T\u00c9CNICAS (ABNT).  ABNT NBR 15575 \u2013 1: edifica\u00e7\u00f5es habitacionais \u2013 desempenho: requisitos gerais. Rio de Janeiro: ABNT, 2021.",
          "ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE NORMAS T\u00c9CNICAS (ABNT). ABNT NBR 16605: cimento e outros materiais em p\u00f3 \u2013 determina\u00e7\u00e3o de massa espec\u00edfica. Rio de Janeiro: ABNT, 2017.",
          "ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE NORMAS T\u00c9CNICAS (ABNT).  ABNT NBR 16915: agregados \u2013 amostragem. Rio de Janeiro: ABNT, 2021.",
          "ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE NORMAS T\u00c9CNICAS. ABNT NBR 16916: agregado mi\u00fado \u2013 determina\u00e7\u00e3o da densidade e da absor\u00e7\u00e3o da \u00e1gua. Rio de Janeiro: ABNT, 2021.",
          "ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE NORMAS T\u00c9CNICAS. (ABNT). ABNT NBR 16917: agregado gra\u00fado \u2013 determina\u00e7\u00e3o da densidade e da absor\u00e7\u00e3o de \u00e1gua. Rio de Janeiro: ABNT, 2021.",
          "ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE NORMAS T\u00c9CNICAS (ABNT).  ABNT NBR 16972: agregados \u2013 determina\u00e7\u00e3o da massa unit\u00e1ria e do \u00edndice de vazios. Rio de Janeiro: ABNT, 2021.",
          "ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE NORMAS T\u00c9CNICAS(ABNT).  ABNT NBR 16973: agregados \u2013 determina\u00e7\u00e3o de material fino que passa pela peneira 75\u03bcm por lavagem. Rio de Janeiro: ABNT, 2021.",
          "ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE NORMAS T\u00c9CNICAS (ABNT).  ABNT NBR 17054: agregados \u2013 determina\u00e7\u00e3o da composi\u00e7\u00e3o granulom\u00e9trica \u2013 m\u00e9todo de ensaio. Rio de Janeiro: ABNT, 2022.",
          "ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE NORMAS T\u00c9CNICAS. ABNT NBR 5738: concreto \u2013 procedimento para moldagem e cura dos corpos-de-prova. Vers\u00e3o corrigida: 2016. Rio de Janeiro: ABNT, 2015.",
          "ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE NORMAS T\u00c9CNICAS (ABNT).  ABNT NBR 6118: projeto de estruturas de concreto \u2013 procedimento. Rio de Janeiro: ABNT, 2014.",
          "ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE NORMAS T\u00c9CNICAS(ABNT).  ABNT NBR 7211: agregados para concreto \u2013 especifica\u00e7\u00e3o. Rio de Janeiro: ABNT, 2022.",
          "ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE NORMAS T\u00c9CNICAS. ABNT NBR 7218: agregados: determina\u00e7\u00e3o do teor de argila em torr\u00f5es e materiais fri\u00e1veis. Rio de Janeiro: ABNT, 2010.",
          "ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE NORMAS T\u00c9CNICAS (ABNT).  ABNT NBR 7680-1: concreto: extra\u00e7\u00e3o, preparo, ensaio e an\u00e1lise de testemunhos de estruturas de concreto \u2013 resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o axial. Rio de Janeiro: ABNT, 2015.",
          "ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE NORMAS T\u00c9CNICAS (ABNT).  ABNT NBR NM 49: agregado mi\u00fado \u2013 determina\u00e7\u00e3o de impurezas org\u00e2nicas. Rio de Janeiro: ABNT, 2001.",
          "ANDRADE, T.; HELENE, P. Concreto de cimento Portland. Materiais de constru\u00e7\u00e3o civil e princ\u00edpios de ci\u00eancia e engenharia de materiais, S\u00e3o Paulo: 2.ed., cap. 29, p. 945-984, 2010.",
          "AOKI, C. Y., ROCHA, F. S.; FERNANDES, F. F. Influ\u00eancia do agregado gra\u00fado comercializado na cidade de Manaus no desempenho dos elementos de concreto das edifica\u00e7\u00f5es. In: CONGRESSO BRASILEIRO DO CONCRETO, 57, 2015, Bonito \u2013 MS. Anais\u2026 S\u00e3o Paulo: IBRACON, 2015.",
          "BRITO, L. V., ROCHA, F. S; FERNANDES, F. F. Influ\u00eancia do agregado mi\u00fado comercializado na cidade de Manaus no desempenho dos elementos de argamassa e concreto das edifica\u00e7\u00f5es. In: CONGRESSO BRASILEIRO DO CONCRETO, 57, 2015, Bonito \u2013 MS. Anais\u2026 S\u00e3o Paulo: IBRACON, 2015.",
          "HELENE, P. Corros\u00e3o em armaduras para concreto armado. S\u00e3o Paulo: PINI/ IPT, 1986. 45 p.",
          "HELENE, P. Manual pr\u00e1tico para reparo e refor\u00e7o de estruturas de concreto. S\u00e3o Paulo: Pini, 1988. 119 p.",
          "INSTITUTO NACIONAL DE METEOROLOGIA \u2013 INMET. Gr\u00e1fico di\u00e1rio de esta\u00e7\u00f5es de Manaus (A101). Dispon\u00edvel em: <https://tempo.inmet.gov.br/Graficos/A101>. Acesso em: outubro de 2022.",
          "LIMA, M. G. A\u00e7\u00f5es do meio ambiente sobre as estruturas de concreto. Concreto: ci\u00eancia e tecnologia, S\u00e3o Paulo, v.1, cap. 21, 2011.",
          "MARCELINO, C. Bairros de Manaus. Dispon\u00edvel em: <http://www.camilomarcelino.com/bairrosmanaus/>. Acesso em 27 de setembro de 2021.",
          "METHA, P. K.; MONTEIRO, P.J. M. Concreto, estrutura, propriedades e materiais. Revisores e Coordenadores: Hasparyk, N. P., Helene, P.; Paulon, A. V. S\u00e3o Paulo: IBRACON, 2008. 674 p.",
          "NEVILLE, A. M.; BROOKS, J. J. Tecnologia do concreto. 2.ed. S\u00e3o Paulo: BOOKMAN, p. 472, 2013.",
          "ROCHA, F. S; COELHO, D. S. P.; SILVA, J. R. S. Influ\u00eancia do seixo rolado no m\u00f3dulo de elasticidade do concreto comercializado na cidade de Manaus. In: CONGRESSO BRASILEIRO DO CONCRETO, 62, 2020, Florian\u00f3polis \u2013 SC. Anais\u2026 S\u00e3o Paulo: IBRACON, 2020.",
          "ROCHA, F. S; FERNANDES, F. F.; MONTEIRO, A. K. C. Avalia\u00e7\u00e3o da retra\u00e7\u00e3o em vigas retas de concreto executadas com agregados comercializados na cidade de Manaus. In: CONGRESSO BRASILEIRO DO CONCRETO, 57, 2015, Bonito \u2013 MS. Anais\u2026 S\u00e3o Paulo: IBRACON, 2015.",
          "ROCHA, Francisco dos Santos et al. Agregados para argamassa e concreto executados na cidade de Manaus. Manaus: BK Editora, 2017. 57p.",
          "TERZIAN, Paulo; HELENE, Paulo. Manual de dosagem e controle do concreto. S\u00e3o Paulo: PINI/SENAI, 1993. 189 p.",
          "TUTIKIAN, B. F.; HELENE, P. Dosagem dos concretos de cimento Portland. Concreto: Ci\u00eancia e Tecnologia, S\u00e3o Paulo: v. 1, p. 439\u2013471, 2011.",
          "VALIN JUNIOR, M. O. et al. Influ\u00eancia de diferentes climas urbanos na qualidade do concreto. Engenharia e Constru\u00e7\u00e3o, Curitiba \u2013 PR, v.3, n.1, p. 42-56, jan./jun., 2016."
        ],
        "language": "eng",
        "resource_type": {
          "title": "Journal article",
          "type": "publication",
          "subtype": "article"
        },
        "journal": {
          "issue": "07",
          "pages": "103-128",
          "title": "N\u00facleo do Conhecimento",
          "volume": "01"
        },
        "license": {
          "id": "cc-by-nc-nd-4.0"
        },
        "communities": [
          {
            "id": "rcmulticore"
          }
        ],
        "relations": {
          "version": [
            {
              "index": 0,
              "is_last": true,
              "parent": {
                "pid_type": "recid",
                "pid_value": "10127722"
              }
            }
          ]
        }
      },
      "title": "Contribution to the Concrete Structure Project Executed with Rolled Pebbles in the City of Manaus \u2013 Usual Procedures and Recommended Standards",
      "links": {
        "self": "https://zenodo.org/api/records/10127723",
        "self_html": "https://zenodo.org/records/10127723",
        "preview_html": "https://zenodo.org/records/10127723?preview=1",
        "doi": "https://doi.org/10.32749/nucleodoconhecimento.com.br/civil-engineering/concrete-structure",
        "self_doi": "https://doi.org/10.32749/nucleodoconhecimento.com.br/civil-engineering/concrete-structure",
        "self_doi_html": "https://zenodo.org/doi/10.32749/nucleodoconhecimento.com.br/civil-engineering/concrete-structure",
        "parent": "https://zenodo.org/api/records/10127722",
        "parent_html": "https://zenodo.org/records/10127722",
        "self_iiif_manifest": "https://zenodo.org/api/iiif/record:10127723/manifest",
        "self_iiif_sequence": "https://zenodo.org/api/iiif/record:10127723/sequence/default",
        "files": "https://zenodo.org/api/records/10127723/files",
        "media_files": "https://zenodo.org/api/records/10127723/media-files",
        "thumbnails": {
          "10": "https://zenodo.org/api/iiif/record:10127723:concrete-structure.pdf/full/^10,/0/default.jpg",
          "50": "https://zenodo.org/api/iiif/record:10127723:concrete-structure.pdf/full/^50,/0/default.jpg",
          "100": "https://zenodo.org/api/iiif/record:10127723:concrete-structure.pdf/full/^100,/0/default.jpg",
          "250": "https://zenodo.org/api/iiif/record:10127723:concrete-structure.pdf/full/^250,/0/default.jpg",
          "750": "https://zenodo.org/api/iiif/record:10127723:concrete-structure.pdf/full/^750,/0/default.jpg",
          "1200": "https://zenodo.org/api/iiif/record:10127723:concrete-structure.pdf/full/^1200,/0/default.jpg"
        },
        "archive": "https://zenodo.org/api/records/10127723/files-archive",
        "archive_media": "https://zenodo.org/api/records/10127723/media-files-archive",
        "latest": "https://zenodo.org/api/records/10127723/versions/latest",
        "latest_html": "https://zenodo.org/records/10127723/latest",
        "versions": "https://zenodo.org/api/records/10127723/versions",
        "draft": "https://zenodo.org/api/records/10127723/draft",
        "reserve_doi": "https://zenodo.org/api/records/10127723/draft/pids/doi",
        "access_links": "https://zenodo.org/api/records/10127723/access/links",
        "access_grants": "https://zenodo.org/api/records/10127723/access/grants",
        "access_users": "https://zenodo.org/api/records/10127723/access/users",
        "access_request": "https://zenodo.org/api/records/10127723/access/request",
        "access": "https://zenodo.org/api/records/10127723/access",
        "communities": "https://zenodo.org/api/records/10127723/communities",
        "communities-suggestions": "https://zenodo.org/api/records/10127723/communities-suggestions",
        "requests": "https://zenodo.org/api/records/10127723/requests"
      },
      "updated": "2024-10-18T17:41:08.583014+00:00",
      "recid": "10127723",
      "revision": 8,
      "files": [
        {
          "id": "70966f07-3204-4ffc-8f27-6c008ca4c07f",
          "key": "concrete-structure.pdf",
          "size": 1034022,
          "checksum": "md5:f98b18c8f58904b2597f6601bcd90b5e",
          "links": {
            "self": "https://zenodo.org/api/records/10127723/files/concrete-structure.pdf/content"
          }
        }
      ],
      "swh": {},
      "owners": [
        {
          "id": "594854"
        }
      ],
      "status": "published",
      "stats": {
        "downloads": 12,
        "unique_downloads": 8,
        "views": 17,
        "unique_views": 16,
        "version_downloads": 12,
        "version_unique_downloads": 8,
        "version_unique_views": 16,
        "version_views": 17
      },
      "state": "done",
      "submitted": true
    },
    {
      "created": "2023-12-27T20:29:40.817125+00:00",
      "modified": "2024-10-18T16:31:19.964778+00:00",
      "id": 10126821,
      "conceptrecid": "10126820",
      "doi": "10.32749/nucleodoconhecimento.com.br/engenharia-civil/estruturas-de-concreto",
      "doi_url": "https://doi.org/10.32749/nucleodoconhecimento.com.br/engenharia-civil/estruturas-de-concreto",
      "metadata": {
        "title": "Contribui\u00e7\u00e3o no projeto de estruturas de concreto executado com seixo rolado na cidade de Manaus - procedimentos usuais e recomendados por norma",
        "doi": "10.32749/nucleodoconhecimento.com.br/engenharia-civil/estruturas-de-concreto",
        "publication_date": "2023-07-05",
        "description": "Foram, inicialmente, tratados dos agregados componentes do concreto disponibilizados no mercado da constru\u00e7\u00e3o civil na cidade de Manaus, coletando amostras nas zonas Norte, Sul, Leste e Oeste para obten\u00e7\u00e3o seus \u00edndices de qualidade e constantes f\u00edsicas, visando dosagens de concretos com materiais da regi\u00e3o. Em seguida, foram executados prot\u00f3tipos de laje e viga para extra\u00e7\u00e3o de testemunhos de concreto, para avalia\u00e7\u00e3o de suas resist\u00eancias \u00e0 compress\u00e3o. Os elementos ficaram expostos ao ar livre, sob a\u00e7\u00f5es de chuva, sol e vento, sendo que um grupo foi submetido a ciclos de molhagem no in\u00edcio e final do dia. Foram, tamb\u00e9m, moldados corpos de prova cil\u00edndricos destinados a ensaios de compress\u00e3o axial. Na fase de endurecimento do concreto, os corpos foram identificados e divididos em dois grupos para exposi\u00e7\u00e3o em diferentes situa\u00e7\u00f5es: imersos em solu\u00e7\u00e3o saturada de hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio; expostos ao ar livre; expostos ao ar em ambiente coberto; expostos ao ar livre e submetidos a ciclos de molhagem no in\u00edcio e final do dia. Os experimentos foram realizados no per\u00edodo de um ano para avaliar as influ\u00eancias das condi\u00e7\u00f5es ambientais de umidade relativa do ar e temperatura na resist\u00eancia do concreto. Os resultados mostraram que as a\u00e7\u00f5es do meio ambiente, no per\u00edodo de julho a novembro, associadas ao usual procedimento de cura adotado na cidade de Manaus, molhagem das superf\u00edcies no in\u00edcio e final do dia, interferem no ganho de resist\u00eancia do concreto, conduzindo a um valor final menor que o esperado. Com isso, al\u00e9m da redu\u00e7\u00e3o da capacidade portante da estrutura, ocorre aumento da porosidade e redu\u00e7\u00e3o do m\u00f3dulo de elasticidade do concreto. No projeto e execu\u00e7\u00e3o de estruturas de concreto em Manaus, devem ser levados em considera\u00e7\u00e3o as peculiaridades da regi\u00e3o, considerando, principalmente, tipo de agregado, condi\u00e7\u00f5es ambientais e procedimento usual de cura na regi\u00e3o.",
        "access_right": "open",
        "creators": [
          {
            "name": "Rocha, Francisco dos Santos",
            "affiliation": null,
            "orcid": "0009-0009-6928-6186"
          },
          {
            "name": "Silva, Jos\u00e9 Rodrigo Sevalho da",
            "affiliation": null,
            "orcid": "0000-0003-1109-3778"
          }
        ],
        "contributors": [
          {
            "name": "Dendasck, Carla Viana",
            "affiliation": "N\u00facleo do Conhecimento",
            "type": "Editor",
            "orcid": "0000-0003-2952-4337"
          },
          {
            "name": "Feitosa, Wesley Gomes",
            "affiliation": "N\u00facleo do Conhecimento",
            "type": "Editor",
            "orcid": "0000-0003-3404-037X"
          }
        ],
        "keywords": [
          "Condi\u00e7\u00f5es ambientais",
          "Concreto executado com seixo rolado",
          "Cura do concreto"
        ],
        "references": [
          "ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE NORMAS T\u00c9CNICAS (ABNT).  ABNT NBR 14931: execu\u00e7\u00e3o de estruturas de concreto armado, protendido e com fibras: requisitos. Rio de Janeiro: ABNT, 2023.",
          "ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE NORMAS T\u00c9CNICAS (ABNT).  ABNT NBR 15575 \u2013 1: edifica\u00e7\u00f5es habitacionais \u2013 desempenho: requisitos gerais. Rio de Janeiro: ABNT, 2021.",
          "ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE NORMAS T\u00c9CNICAS (ABNT). ABNT NBR 16605: cimento e outros materiais em p\u00f3 \u2013 determina\u00e7\u00e3o de massa espec\u00edfica. Rio de Janeiro: ABNT, 2017.",
          "ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE NORMAS T\u00c9CNICAS (ABNT).  ABNT NBR 16915: agregados \u2013 amostragem. Rio de Janeiro: ABNT, 2021.",
          "ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE NORMAS T\u00c9CNICAS. ABNT NBR 16916: agregado mi\u00fado \u2013 determina\u00e7\u00e3o da densidade e da absor\u00e7\u00e3o da \u00e1gua. Rio de Janeiro: ABNT, 2021.",
          "ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE NORMAS T\u00c9CNICAS. (ABNT). ABNT NBR 16917: agregado gra\u00fado \u2013 determina\u00e7\u00e3o da densidade e da absor\u00e7\u00e3o de \u00e1gua. Rio de Janeiro: ABNT, 2021.",
          "ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE NORMAS T\u00c9CNICAS (ABNT).  ABNT NBR 16972: agregados \u2013 determina\u00e7\u00e3o da massa unit\u00e1ria e do \u00edndice de vazios. Rio de Janeiro: ABNT, 2021.",
          "ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE NORMAS T\u00c9CNICAS(ABNT).  ABNT NBR 16973: agregados \u2013 determina\u00e7\u00e3o de material fino que passa pela peneira 75\u03bcm por lavagem. Rio de Janeiro: ABNT, 2021.",
          "ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE NORMAS T\u00c9CNICAS (ABNT).  ABNT NBR 17054: agregados \u2013 determina\u00e7\u00e3o da composi\u00e7\u00e3o granulom\u00e9trica \u2013 m\u00e9todo de ensaio. Rio de Janeiro: ABNT, 2022.",
          "ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE NORMAS T\u00c9CNICAS. ABNT NBR 5738: concreto \u2013 procedimento para moldagem e cura dos corpos-de-prova. Vers\u00e3o corrigida: 2016. Rio de Janeiro: ABNT, 2015.",
          "ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE NORMAS T\u00c9CNICAS (ABNT).  ABNT NBR 6118: projeto de estruturas de concreto \u2013 procedimento. Rio de Janeiro: ABNT, 2014.",
          "ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE NORMAS T\u00c9CNICAS(ABNT).  ABNT NBR 7211: agregados para concreto \u2013 especifica\u00e7\u00e3o. Rio de Janeiro: ABNT, 2022.",
          "ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE NORMAS T\u00c9CNICAS. ABNT NBR 7218: agregados: determina\u00e7\u00e3o do teor de argila em torr\u00f5es e materiais fri\u00e1veis. Rio de Janeiro: ABNT, 2010.",
          "ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE NORMAS T\u00c9CNICAS (ABNT).  ABNT NBR 7680-1: concreto: extra\u00e7\u00e3o, preparo, ensaio e an\u00e1lise de testemunhos de estruturas de concreto \u2013 resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o axial. Rio de Janeiro: ABNT, 2015.",
          "ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE NORMAS T\u00c9CNICAS (ABNT).  ABNT NBR NM 49: agregado mi\u00fado \u2013 determina\u00e7\u00e3o de impurezas org\u00e2nicas. Rio de Janeiro: ABNT, 2001.",
          "ANDRADE, T.; HELENE, P. Concreto de cimento Portland. Materiais de constru\u00e7\u00e3o civil e princ\u00edpios de ci\u00eancia e engenharia de materiais, S\u00e3o Paulo: 2.ed., cap. 29, p. 945-984, 2010.",
          "AOKI, C. Y., ROCHA, F. S.; FERNANDES, F. F. Influ\u00eancia do agregado gra\u00fado comercializado na cidade de Manaus no desempenho dos elementos de concreto das edifica\u00e7\u00f5es. In: CONGRESSO BRASILEIRO DO CONCRETO, 57, 2015, Bonito \u2013 MS. Anais\u2026 S\u00e3o Paulo: IBRACON, 2015.",
          "BRITO, L. V., ROCHA, F. S; FERNANDES, F. F. Influ\u00eancia do agregado mi\u00fado comercializado na cidade de Manaus no desempenho dos elementos de argamassa e concreto das edifica\u00e7\u00f5es. In: CONGRESSO BRASILEIRO DO CONCRETO, 57, 2015, Bonito \u2013 MS. Anais\u2026 S\u00e3o Paulo: IBRACON, 2015.",
          "HELENE, P. Corros\u00e3o em armaduras para concreto armado. S\u00e3o Paulo: PINI/ IPT, 1986. 45 p.",
          "HELENE, P. Manual pr\u00e1tico para reparo e refor\u00e7o de estruturas de concreto. S\u00e3o Paulo: Pini, 1988. 119 p.",
          "INSTITUTO NACIONAL DE METEOROLOGIA \u2013 INMET. Gr\u00e1fico di\u00e1rio de esta\u00e7\u00f5es de Manaus (A101). Dispon\u00edvel em: <https://tempo.inmet.gov.br/Graficos/A101>. Acesso em: outubro de 2022.",
          "LIMA, M. G. A\u00e7\u00f5es do meio ambiente sobre as estruturas de concreto. Concreto: ci\u00eancia e tecnologia, S\u00e3o Paulo, v.1, cap. 21, 2011.",
          "MARCELINO, C. Bairros de Manaus. Dispon\u00edvel em: <http://www.camilomarcelino.com/bairrosmanaus/>. Acesso em 27 de setembro de 2021.",
          "METHA, P. K.; MONTEIRO, P.J. M. Concreto, estrutura, propriedades e materiais. Revisores e Coordenadores: Hasparyk, N. P., Helene, P.; Paulon, A. V. S\u00e3o Paulo: IBRACON, 2008. 674 p.",
          "NEVILLE, A. M.; BROOKS, J. J. Tecnologia do concreto. 2.ed. S\u00e3o Paulo: BOOKMAN, p. 472, 2013.",
          "ROCHA, F. S; COELHO, D. S. P.; SILVA, J. R. S. Influ\u00eancia do seixo rolado no m\u00f3dulo de elasticidade do concreto comercializado na cidade de Manaus. In: CONGRESSO BRASILEIRO DO CONCRETO, 62, 2020, Florian\u00f3polis \u2013 SC. Anais\u2026 S\u00e3o Paulo: IBRACON, 2020.",
          "ROCHA, F. S; FERNANDES, F. F.; MONTEIRO, A. K. C. Avalia\u00e7\u00e3o da retra\u00e7\u00e3o em vigas retas de concreto executadas com agregados comercializados na cidade de Manaus. In: CONGRESSO BRASILEIRO DO CONCRETO, 57, 2015, Bonito \u2013 MS. Anais\u2026 S\u00e3o Paulo: IBRACON, 2015.",
          "ROCHA, Francisco dos Santos et al. Agregados para argamassa e concreto executados na cidade de Manaus. Manaus: BK Editora, 2017. 57p.",
          "TERZIAN, Paulo; HELENE, Paulo. Manual de dosagem e controle do concreto. S\u00e3o Paulo: PINI/SENAI, 1993. 189 p.",
          "TUTIKIAN, B. F.; HELENE, P. Dosagem dos concretos de cimento Portland. Concreto: Ci\u00eancia e Tecnologia, S\u00e3o Paulo: v. 1, p. 439\u2013471, 2011.",
          "VALIN JUNIOR, M. O. et al. Influ\u00eancia de diferentes climas urbanos na qualidade do concreto. Engenharia e Constru\u00e7\u00e3o, Curitiba \u2013 PR, v.3, n.1, p. 42-56, jan./jun., 2016."
        ],
        "language": "por",
        "resource_type": {
          "title": "Journal article",
          "type": "publication",
          "subtype": "article"
        },
        "journal": {
          "issue": "07",
          "pages": "103-128",
          "title": "N\u00facleo do Conhecimento",
          "volume": "01"
        },
        "license": {
          "id": "cc-by-nc-nd-4.0"
        },
        "communities": [
          {
            "id": "rcmulticore"
          }
        ],
        "relations": {
          "version": [
            {
              "index": 0,
              "is_last": true,
              "parent": {
                "pid_type": "recid",
                "pid_value": "10126820"
              }
            }
          ]
        }
      },
      "title": "Contribui\u00e7\u00e3o no projeto de estruturas de concreto executado com seixo rolado na cidade de Manaus - procedimentos usuais e recomendados por norma",
      "links": {
        "self": "https://zenodo.org/api/records/10126821",
        "self_html": "https://zenodo.org/records/10126821",
        "preview_html": "https://zenodo.org/records/10126821?preview=1",
        "doi": "https://doi.org/10.32749/nucleodoconhecimento.com.br/engenharia-civil/estruturas-de-concreto",
        "self_doi": "https://doi.org/10.32749/nucleodoconhecimento.com.br/engenharia-civil/estruturas-de-concreto",
        "self_doi_html": "https://zenodo.org/doi/10.32749/nucleodoconhecimento.com.br/engenharia-civil/estruturas-de-concreto",
        "parent": "https://zenodo.org/api/records/10126820",
        "parent_html": "https://zenodo.org/records/10126820",
        "self_iiif_manifest": "https://zenodo.org/api/iiif/record:10126821/manifest",
        "self_iiif_sequence": "https://zenodo.org/api/iiif/record:10126821/sequence/default",
        "files": "https://zenodo.org/api/records/10126821/files",
        "media_files": "https://zenodo.org/api/records/10126821/media-files",
        "thumbnails": {
          "10": "https://zenodo.org/api/iiif/record:10126821:estruturas-de-concreto-1.pdf/full/^10,/0/default.jpg",
          "50": "https://zenodo.org/api/iiif/record:10126821:estruturas-de-concreto-1.pdf/full/^50,/0/default.jpg",
          "100": "https://zenodo.org/api/iiif/record:10126821:estruturas-de-concreto-1.pdf/full/^100,/0/default.jpg",
          "250": "https://zenodo.org/api/iiif/record:10126821:estruturas-de-concreto-1.pdf/full/^250,/0/default.jpg",
          "750": "https://zenodo.org/api/iiif/record:10126821:estruturas-de-concreto-1.pdf/full/^750,/0/default.jpg",
          "1200": "https://zenodo.org/api/iiif/record:10126821:estruturas-de-concreto-1.pdf/full/^1200,/0/default.jpg"
        },
        "archive": "https://zenodo.org/api/records/10126821/files-archive",
        "archive_media": "https://zenodo.org/api/records/10126821/media-files-archive",
        "latest": "https://zenodo.org/api/records/10126821/versions/latest",
        "latest_html": "https://zenodo.org/records/10126821/latest",
        "versions": "https://zenodo.org/api/records/10126821/versions",
        "draft": "https://zenodo.org/api/records/10126821/draft",
        "reserve_doi": "https://zenodo.org/api/records/10126821/draft/pids/doi",
        "access_links": "https://zenodo.org/api/records/10126821/access/links",
        "access_grants": "https://zenodo.org/api/records/10126821/access/grants",
        "access_users": "https://zenodo.org/api/records/10126821/access/users",
        "access_request": "https://zenodo.org/api/records/10126821/access/request",
        "access": "https://zenodo.org/api/records/10126821/access",
        "communities": "https://zenodo.org/api/records/10126821/communities",
        "communities-suggestions": "https://zenodo.org/api/records/10126821/communities-suggestions",
        "requests": "https://zenodo.org/api/records/10126821/requests"
      },
      "updated": "2024-10-18T16:31:19.964778+00:00",
      "recid": "10126821",
      "revision": 8,
      "files": [
        {
          "id": "9a0e8697-3d3a-4fac-8d4f-517626d69888",
          "key": "estruturas-de-concreto-1.pdf",
          "size": 1031035,
          "checksum": "md5:9702c27a2baa0d08eab08259a9baec0c",
          "links": {
            "self": "https://zenodo.org/api/records/10126821/files/estruturas-de-concreto-1.pdf/content"
          }
        }
      ],
      "swh": {},
      "owners": [
        {
          "id": "594854"
        }
      ],
      "status": "published",
      "stats": {
        "downloads": 13,
        "unique_downloads": 11,
        "views": 14,
        "unique_views": 14,
        "version_downloads": 13,
        "version_unique_downloads": 11,
        "version_unique_views": 14,
        "version_views": 14
      },
      "state": "done",
      "submitted": true
    },
    {
      "created": "2023-12-27T20:22:11.970030+00:00",
      "modified": "2024-10-18T18:28:58.410082+00:00",
      "id": 10127727,
      "conceptrecid": "10127726",
      "doi": "10.32749/nucleodoconhecimento.com.br/ingenieria-civil/estructuras-de-concreto",
      "doi_url": "https://doi.org/10.32749/nucleodoconhecimento.com.br/ingenieria-civil/estructuras-de-concreto",
      "metadata": {
        "title": "Contribuci\u00f3n al proyecto de estructuras de concreto ejecutado con piedra redondeada en la ciudad de Manaus: procedimientos habituales y recomendados por normativas",
        "doi": "10.32749/nucleodoconhecimento.com.br/ingenieria-civil/estructuras-de-concreto",
        "publication_date": "2023-07-05",
        "description": "<p>En un principio, se abordaron los agregados utilizados en la construcci&oacute;n en la ciudad de Manaus, recolectando muestras de las zonas Norte, Sur, Este y Oeste con el fin de evaluar sus &iacute;ndices de calidad y propiedades f&iacute;sicas, con el objetivo de utilizar estos materiales en la mezcla de concreto. Posteriormente, se llevaron a cabo prototipos de losas y vigas con el fin de extraer testigos de concreto para evaluar su resistencia a la compresi&oacute;n. Estos elementos se expusieron a las condiciones ambientales, como lluvia, sol y viento, y un grupo de ellos se someti&oacute; a ciclos de humectaci&oacute;n al inicio y al final del d&iacute;a. Adem&aacute;s, se fabricaron probetas cil&iacute;ndricas destinadas a ensayos de compresi&oacute;n axial. Durante el proceso de endurecimiento del concreto, estas probetas se identificaron y se dividieron en dos grupos para exponerlos a diferentes condiciones: sumergidos en una soluci&oacute;n saturada de hidr&oacute;xido de calcio, al aire libre, al aire libre pero bajo techo, y al aire libre con ciclos de humectaci&oacute;n al inicio y al final del d&iacute;a. Estos experimentos se realizaron durante un a&ntilde;o para evaluar c&oacute;mo la humedad relativa del aire y la temperatura ambiental influyen en la resistencia del concreto. Los resultados indicaron que las condiciones ambientales, especialmente en el per&iacute;odo de julio a noviembre, junto con el procedimiento com&uacute;n de curado utilizado en Manaus, que consiste en humedecer las superficies al inicio y al final del d&iacute;a, afectan la ganancia de resistencia del concreto, lo que resulta en un valor final inferior al esperado. Esto conlleva a una reducci&oacute;n de la capacidad de carga de la estructura, un aumento en la porosidad y una disminuci&oacute;n del m&oacute;dulo de elasticidad del concreto. Por lo tanto, en el dise&ntilde;o y construcci&oacute;n de estructuras de concreto en Manaus, se deben tener en cuenta las particularidades de la regi&oacute;n, en especial el tipo de agregado, las condiciones ambientales y los procedimientos habituales de curado en la zona.</p>",
        "access_right": "open",
        "creators": [
          {
            "name": "Rocha, Francisco dos Santos",
            "affiliation": null,
            "orcid": "0009-0009-6928-6186"
          },
          {
            "name": "Silva, Jos\u00e9 Rodrigo Sevalho da",
            "affiliation": null,
            "orcid": "0000-0003-1109-3778"
          }
        ],
        "contributors": [
          {
            "name": "Dendasck, Carla Viana",
            "affiliation": "N\u00facleo do Conhecimento",
            "type": "Editor",
            "orcid": "0000-0003-2952-4337"
          },
          {
            "name": "Feitosa, Wesley Gomes",
            "affiliation": "N\u00facleo do Conhecimento",
            "type": "Editor",
            "orcid": "0000-0003-3404-037X"
          }
        ],
        "keywords": [
          "Condiciones ambientales",
          "Concreto con agregados redondeados",
          "Curado del concreto"
        ],
        "references": [
          "ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE NORMAS T\u00c9CNICAS (ABNT).  ABNT NBR 14931: execu\u00e7\u00e3o de estruturas de concreto armado, protendido e com fibras: requisitos. Rio de Janeiro: ABNT, 2023.",
          "ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE NORMAS T\u00c9CNICAS (ABNT).  ABNT NBR 15575 \u2013 1: edifica\u00e7\u00f5es habitacionais \u2013 desempenho: requisitos gerais. Rio de Janeiro: ABNT, 2021.",
          "ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE NORMAS T\u00c9CNICAS (ABNT). ABNT NBR 16605: cimento e outros materiais em p\u00f3 \u2013 determina\u00e7\u00e3o de massa espec\u00edfica. Rio de Janeiro: ABNT, 2017.",
          "ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE NORMAS T\u00c9CNICAS (ABNT).  ABNT NBR 16915: agregados \u2013 amostragem. Rio de Janeiro: ABNT, 2021.",
          "ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE NORMAS T\u00c9CNICAS. ABNT NBR 16916: agregado mi\u00fado \u2013 determina\u00e7\u00e3o da densidade e da absor\u00e7\u00e3o da \u00e1gua. Rio de Janeiro: ABNT, 2021.",
          "ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE NORMAS T\u00c9CNICAS. (ABNT). ABNT NBR 16917: agregado gra\u00fado \u2013 determina\u00e7\u00e3o da densidade e da absor\u00e7\u00e3o de \u00e1gua. Rio de Janeiro: ABNT, 2021.",
          "ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE NORMAS T\u00c9CNICAS (ABNT).  ABNT NBR 16972: agregados \u2013 determina\u00e7\u00e3o da massa unit\u00e1ria e do \u00edndice de vazios. Rio de Janeiro: ABNT, 2021.",
          "ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE NORMAS T\u00c9CNICAS(ABNT).  ABNT NBR 16973: agregados \u2013 determina\u00e7\u00e3o de material fino que passa pela peneira 75\u03bcm por lavagem. Rio de Janeiro: ABNT, 2021.",
          "ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE NORMAS T\u00c9CNICAS (ABNT).  ABNT NBR 17054: agregados \u2013 determina\u00e7\u00e3o da composi\u00e7\u00e3o granulom\u00e9trica \u2013 m\u00e9todo de ensaio. Rio de Janeiro: ABNT, 2022.",
          "ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE NORMAS T\u00c9CNICAS. ABNT NBR 5738: concreto \u2013 procedimento para moldagem e cura dos corpos-de-prova. Vers\u00e3o corrigida: 2016. Rio de Janeiro: ABNT, 2015.",
          "ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE NORMAS T\u00c9CNICAS (ABNT).  ABNT NBR 6118: projeto de estruturas de concreto \u2013 procedimento. Rio de Janeiro: ABNT, 2014.",
          "ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE NORMAS T\u00c9CNICAS(ABNT).  ABNT NBR 7211: agregados para concreto \u2013 especifica\u00e7\u00e3o. Rio de Janeiro: ABNT, 2022.",
          "ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE NORMAS T\u00c9CNICAS. ABNT NBR 7218: agregados: determina\u00e7\u00e3o do teor de argila em torr\u00f5es e materiais fri\u00e1veis. Rio de Janeiro: ABNT, 2010.",
          "ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE NORMAS T\u00c9CNICAS (ABNT).  ABNT NBR 7680-1: concreto: extra\u00e7\u00e3o, preparo, ensaio e an\u00e1lise de testemunhos de estruturas de concreto \u2013 resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o axial. Rio de Janeiro: ABNT, 2015.",
          "ASSOCIA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA DE NORMAS T\u00c9CNICAS (ABNT).  ABNT NBR NM 49: agregado mi\u00fado \u2013 determina\u00e7\u00e3o de impurezas org\u00e2nicas. Rio de Janeiro: ABNT, 2001.",
          "ANDRADE, T.; HELENE, P. Concreto de cimento Portland. Materiais de constru\u00e7\u00e3o civil e princ\u00edpios de ci\u00eancia e engenharia de materiais, S\u00e3o Paulo: 2.ed., cap. 29, p. 945-984, 2010.",
          "AOKI, C. Y., ROCHA, F. S.; FERNANDES, F. F. Influ\u00eancia do agregado gra\u00fado comercializado na cidade de Manaus no desempenho dos elementos de concreto das edifica\u00e7\u00f5es. In: CONGRESSO BRASILEIRO DO CONCRETO, 57, 2015, Bonito \u2013 MS. Anais\u2026 S\u00e3o Paulo: IBRACON, 2015.",
          "BRITO, L. V., ROCHA, F. S; FERNANDES, F. F. Influ\u00eancia do agregado mi\u00fado comercializado na cidade de Manaus no desempenho dos elementos de argamassa e concreto das edifica\u00e7\u00f5es. In: CONGRESSO BRASILEIRO DO CONCRETO, 57, 2015, Bonito \u2013 MS. Anais\u2026 S\u00e3o Paulo: IBRACON, 2015.",
          "HELENE, P. Corros\u00e3o em armaduras para concreto armado. S\u00e3o Paulo: PINI/ IPT, 1986. 45 p.",
          "HELENE, P. Manual pr\u00e1tico para reparo e refor\u00e7o de estruturas de concreto. S\u00e3o Paulo: Pini, 1988. 119 p.",
          "INSTITUTO NACIONAL DE METEOROLOGIA \u2013 INMET. Gr\u00e1fico di\u00e1rio de esta\u00e7\u00f5es de Manaus (A101). Dispon\u00edvel em: <https://tempo.inmet.gov.br/Graficos/A101>. Acesso em: outubro de 2022.",
          "LIMA, M. G. A\u00e7\u00f5es do meio ambiente sobre as estruturas de concreto. Concreto: ci\u00eancia e tecnologia, S\u00e3o Paulo, v.1, cap. 21, 2011.",
          "MARCELINO, C. Bairros de Manaus. Dispon\u00edvel em: <http://www.camilomarcelino.com/bairrosmanaus/>. Acesso em 27 de setembro de 2021.",
          "METHA, P. K.; MONTEIRO, P.J. M. Concreto, estrutura, propriedades e materiais. Revisores e Coordenadores: Hasparyk, N. P., Helene, P.; Paulon, A. V. S\u00e3o Paulo: IBRACON, 2008. 674 p.",
          "NEVILLE, A. M.; BROOKS, J. J. Tecnologia do concreto. 2.ed. S\u00e3o Paulo: BOOKMAN, p. 472, 2013.",
          "ROCHA, F. S; COELHO, D. S. P.; SILVA, J. R. S. Influ\u00eancia do seixo rolado no m\u00f3dulo de elasticidade do concreto comercializado na cidade de Manaus. In: CONGRESSO BRASILEIRO DO CONCRETO, 62, 2020, Florian\u00f3polis \u2013 SC. Anais\u2026 S\u00e3o Paulo: IBRACON, 2020.",
          "ROCHA, F. S; FERNANDES, F. F.; MONTEIRO, A. K. C. Avalia\u00e7\u00e3o da retra\u00e7\u00e3o em vigas retas de concreto executadas com agregados comercializados na cidade de Manaus. In: CONGRESSO BRASILEIRO DO CONCRETO, 57, 2015, Bonito \u2013 MS. Anais\u2026 S\u00e3o Paulo: IBRACON, 2015.",
          "ROCHA, Francisco dos Santos et al. Agregados para argamassa e concreto executados na cidade de Manaus. Manaus: BK Editora, 2017. 57p.",
          "TERZIAN, Paulo; HELENE, Paulo. Manual de dosagem e controle do concreto. S\u00e3o Paulo: PINI/SENAI, 1993. 189 p.",
          "TUTIKIAN, B. F.; HELENE, P. Dosagem dos concretos de cimento Portland. Concreto: Ci\u00eancia e Tecnologia, S\u00e3o Paulo: v. 1, p. 439\u2013471, 2011.",
          "VALIN JUNIOR, M. O. et al. Influ\u00eancia de diferentes climas urbanos na qualidade do concreto. Engenharia e Constru\u00e7\u00e3o, Curitiba \u2013 PR, v.3, n.1, p. 42-56, jan./jun., 2016."
        ],
        "language": "spa",
        "resource_type": {
          "title": "Journal article",
          "type": "publication",
          "subtype": "article"
        },
        "journal": {
          "issue": "07",
          "pages": "103-128",
          "title": "N\u00facleo do Conhecimento",
          "volume": "01"
        },
        "license": {
          "id": "cc-by-nc-nd-4.0"
        },
        "communities": [
          {
            "id": "rcmulticore"
          }
        ],
        "relations": {
          "version": [
            {
              "index": 0,
              "is_last": true,
              "parent": {
                "pid_type": "recid",
                "pid_value": "10127726"
              }
            }
          ]
        }
      },
      "title": "Contribuci\u00f3n al proyecto de estructuras de concreto ejecutado con piedra redondeada en la ciudad de Manaus: procedimientos habituales y recomendados por normativas",
      "links": {
        "self": "https://zenodo.org/api/records/10127727",
        "self_html": "https://zenodo.org/records/10127727",
        "preview_html": "https://zenodo.org/records/10127727?preview=1",
        "doi": "https://doi.org/10.32749/nucleodoconhecimento.com.br/ingenieria-civil/estructuras-de-concreto",
        "self_doi": "https://doi.org/10.32749/nucleodoconhecimento.com.br/ingenieria-civil/estructuras-de-concreto",
        "self_doi_html": "https://zenodo.org/doi/10.32749/nucleodoconhecimento.com.br/ingenieria-civil/estructuras-de-concreto",
        "parent": "https://zenodo.org/api/records/10127726",
        "parent_html": "https://zenodo.org/records/10127726",
        "self_iiif_manifest": "https://zenodo.org/api/iiif/record:10127727/manifest",
        "self_iiif_sequence": "https://zenodo.org/api/iiif/record:10127727/sequence/default",
        "files": "https://zenodo.org/api/records/10127727/files",
        "media_files": "https://zenodo.org/api/records/10127727/media-files",
        "thumbnails": {
          "10": "https://zenodo.org/api/iiif/record:10127727:estructuras-de-concreto.pdf/full/^10,/0/default.jpg",
          "50": "https://zenodo.org/api/iiif/record:10127727:estructuras-de-concreto.pdf/full/^50,/0/default.jpg",
          "100": "https://zenodo.org/api/iiif/record:10127727:estructuras-de-concreto.pdf/full/^100,/0/default.jpg",
          "250": "https://zenodo.org/api/iiif/record:10127727:estructuras-de-concreto.pdf/full/^250,/0/default.jpg",
          "750": "https://zenodo.org/api/iiif/record:10127727:estructuras-de-concreto.pdf/full/^750,/0/default.jpg",
          "1200": "https://zenodo.org/api/iiif/record:10127727:estructuras-de-concreto.pdf/full/^1200,/0/default.jpg"
        },
        "archive": "https://zenodo.org/api/records/10127727/files-archive",
        "archive_media": "https://zenodo.org/api/records/10127727/media-files-archive",
        "latest": "https://zenodo.org/api/records/10127727/versions/latest",
        "latest_html": "https://zenodo.org/records/10127727/latest",
        "versions": "https://zenodo.org/api/records/10127727/versions",
        "draft": "https://zenodo.org/api/records/10127727/draft",
        "reserve_doi": "https://zenodo.org/api/records/10127727/draft/pids/doi",
        "access_links": "https://zenodo.org/api/records/10127727/access/links",
        "access_grants": "https://zenodo.org/api/records/10127727/access/grants",
        "access_users": "https://zenodo.org/api/records/10127727/access/users",
        "access_request": "https://zenodo.org/api/records/10127727/access/request",
        "access": "https://zenodo.org/api/records/10127727/access",
        "communities": "https://zenodo.org/api/records/10127727/communities",
        "communities-suggestions": "https://zenodo.org/api/records/10127727/communities-suggestions",
        "requests": "https://zenodo.org/api/records/10127727/requests"
      },
      "updated": "2024-10-18T18:28:58.410082+00:00",
      "recid": "10127727",
      "revision": 10,
      "files": [
        {
          "id": "677b9090-42a0-4378-a400-2e71167f6b78",
          "key": "estructuras-de-concreto.pdf",
          "size": 1036196,
          "checksum": "md5:32cf076e33a7b05bc344bd65025e1bad",
          "links": {
            "self": "https://zenodo.org/api/records/10127727/files/estructuras-de-concreto.pdf/content"
          }
        }
      ],
      "swh": {},
      "owners": [
        {
          "id": "594854"
        }
      ],
      "status": "published",
      "stats": {
        "downloads": 22,
        "unique_downloads": 12,
        "views": 26,
        "unique_views": 22,
        "version_downloads": 22,
        "version_unique_downloads": 12,
        "version_unique_views": 22,
        "version_views": 26
      },
      "state": "done",
      "submitted": true
    },
    {
      "created": "2023-11-09T10:47:16.947136+00:00",
      "modified": "2023-11-09T10:47:17.875789+00:00",
      "id": 10082674,
      "conceptrecid": "7962144",
      "doi": "10.5281/zenodo.10082674",
      "conceptdoi": "10.5281/zenodo.7962144",
      "doi_url": "https://doi.org/10.5281/zenodo.10082674",
      "metadata": {
        "title": "ComplexEye - a multi lens array microscope for High-Throughput embedded immune cell migration analysis",
        "doi": "10.5281/zenodo.10082674",
        "publication_date": "2023-11-07",
        "description": "<p>This dataset contains raw high-resolution movies of migrating neutrophils, which were recorded using the ComplexEye, an array microscope with 16 independent aberration-corrected glass lenses spaced at the pitch of a 96-well plate. Please see the manuscript \"ComplexEye - a multi lens array microscope for High-Throughput embedded immune cell migration analysis\" for more information.</p><p>The movies can be assigned to the following figures in the manuscript:</p><ul><li>96-well_plate_movies_n=1_complexeye.zip: Figure 3a</li><li>96-well_plate_movies_n=1_leica.zip: Figure 3a</li><li>384-well_plate_movies_n=1_complexeye.zip: Figure 3b</li><li>384-well_plate_movies_n=16_complexeye.zip: Figure 3c</li><li>R01.zip - R17.zip: Figure 4 and 5</li></ul>",
        "access_right": "open",
        "creators": [
          {
            "name": "Cibir, Z\u00fclal",
            "affiliation": "Institute for Experimental Immunology and Imaging, University Hospital, University of Duisburg-Essen, Essen, Germany"
          },
          {
            "name": "Hassel, Jacqueline",
            "affiliation": "Department of Electronic Components and Circuits, University of Duisburg-Essen, Duisburg, Germany"
          },
          {
            "name": "Sonneck, Justin",
            "affiliation": "Leibniz-Institut f\u00fcr Analytische Wissenschaften \u2013 ISAS \u2013 e.V., Dortmund, Germany"
          },
          {
            "name": "Kowitz, Lennart",
            "affiliation": "Leibniz-Institut f\u00fcr Analytische Wissenschaften \u2013 ISAS \u2013 e.V., Dortmund, Germany"
          },
          {
            "name": "Beer, Alexander",
            "affiliation": "Institute for Experimental Immunology and Imaging, University Hospital, University of Duisburg-Essen, Essen, Germany"
          },
          {
            "name": "Kraus, Andreas",
            "affiliation": "Institute for Experimental Immunology and Imaging, University Hospital, University of Duisburg-Essen, Essen, Germany"
          },
          {
            "name": "Hallekamp, Gabriel",
            "affiliation": "Department of Electronic Components and Circuits, University of Duisburg-Essen, Duisburg, Germany"
          },
          {
            "name": "Rosenkranz, Martin",
            "affiliation": "Department of Electronic Components and Circuits, University of Duisburg-Essen, Duisburg, Germany"
          },
          {
            "name": "Raffelberg, Pascal",
            "affiliation": "Department of Electronic Components and Circuits, University of Duisburg-Essen, Duisburg, Germany"
          },
          {
            "name": "Olfen, Sven",
            "affiliation": "Department of Electronic Components and Circuits, University of Duisburg-Essen, Duisburg, Germany"
          },
          {
            "name": "Smilowski, Kamil",
            "affiliation": "Department of Electronic Components and Circuits, University of Duisburg-Essen, Duisburg, Germany"
          },
          {
            "name": "Burkard, Roman",
            "affiliation": "Department of Electronic Components and Circuits, University of Duisburg-Essen, Duisburg, Germany"
          },
          {
            "name": "Helfrich, Iris",
            "affiliation": "Medical Faculty of the Ludwig Maximilian University of Munich, Department of Dermatology and Allergology, Munich, Germany"
          },
          {
            "name": "Tuz, Ali Ata",
            "affiliation": "Institute for Experimental Immunology and Imaging, University Hospital, University of Duisburg-Essen, Essen, Germany"
          },
          {
            "name": "Singh, Vikramjeet",
            "affiliation": "Institute for Experimental Immunology and Imaging, University Hospital, University of Duisburg-Essen, Essen, Germany"
          },
          {
            "name": "Ghosh, Susmita",
            "affiliation": "Leibniz-Institut f\u00fcr Analytische Wissenschaften \u2013 ISAS \u2013 e.V., Dortmund, Germany"
          },
          {
            "name": "Sickmann, Albert",
            "affiliation": "Leibniz-Institut f\u00fcr Analytische Wissenschaften \u2013 ISAS \u2013 e.V., Dortmund, Germany",
            "orcid": "0000-0002-2388-5265"
          },
          {
            "name": "Klebl, Anne-Kathrin",
            "affiliation": "Lead Discovery Center GmbH, Dortmund, Germany"
          },
          {
            "name": "Eickhoff, Jan Eike",
            "affiliation": "Lead Discovery Center GmbH, Dortmund, Germany"
          },
          {
            "name": "Klebl, Bert",
            "affiliation": "Lead Discovery Center GmbH, Dortmund, Germany"
          },
          {
            "name": "Seidl, Karsten",
            "affiliation": "Department of Electronic Components and Circuits, University of Duisburg-Essen, Duisburg, Germany"
          },
          {
            "name": "Chen, Jianxu",
            "affiliation": "Leibniz-Institut f\u00fcr Analytische Wissenschaften \u2013 ISAS \u2013 e.V., Dortmund, Germany"
          },
          {
            "name": "Grabmaier, Anton",
            "affiliation": "Department of Electronic Components and Circuits, University of Duisburg-Essen, Duisburg, Germany",
            "orcid": "0000-0002-4882-4223"
          },
          {
            "name": "Viga, Reinhard",
            "affiliation": "Department of Electronic Components and Circuits, University of Duisburg-Essen, Duisburg, Germany",
            "orcid": "0000-0002-7019-6307"
          },
          {
            "name": "Gunzer, Matthias",
            "affiliation": "Institute for Experimental Immunology and Imaging, University Hospital, University of Duisburg-Essen, Essen, Germany",
            "orcid": "0000-0002-5534-6055"
          }
        ],
        "resource_type": {
          "title": "Dataset",
          "type": "dataset"
        },
        "license": {
          "id": "cc-by-4.0"
        },
        "relations": {
          "version": [
            {
              "index": 1,
              "is_last": true,
              "parent": {
                "pid_type": "recid",
                "pid_value": "7962144"
              }
            }
          ]
        }
      },
      "title": "ComplexEye - a multi lens array microscope for High-Throughput embedded immune cell migration analysis",
      "links": {
        "self": "https://zenodo.org/api/records/10082674",
        "self_html": "https://zenodo.org/records/10082674",
        "preview_html": "https://zenodo.org/records/10082674?preview=1",
        "doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.10082674",
        "self_doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.10082674",
        "self_doi_html": "https://zenodo.org/doi/10.5281/zenodo.10082674",
        "parent": "https://zenodo.org/api/records/7962144",
        "parent_html": "https://zenodo.org/records/7962144",
        "parent_doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.7962144",
        "parent_doi_html": "https://zenodo.org/doi/10.5281/zenodo.7962144",
        "self_iiif_manifest": "https://zenodo.org/api/iiif/record:10082674/manifest",
        "self_iiif_sequence": "https://zenodo.org/api/iiif/record:10082674/sequence/default",
        "files": "https://zenodo.org/api/records/10082674/files",
        "media_files": "https://zenodo.org/api/records/10082674/media-files",
        "archive": "https://zenodo.org/api/records/10082674/files-archive",
        "archive_media": "https://zenodo.org/api/records/10082674/media-files-archive",
        "latest": "https://zenodo.org/api/records/10082674/versions/latest",
        "latest_html": "https://zenodo.org/records/10082674/latest",
        "versions": "https://zenodo.org/api/records/10082674/versions",
        "draft": "https://zenodo.org/api/records/10082674/draft",
        "reserve_doi": "https://zenodo.org/api/records/10082674/draft/pids/doi",
        "access_links": "https://zenodo.org/api/records/10082674/access/links",
        "access_grants": "https://zenodo.org/api/records/10082674/access/grants",
        "access_users": "https://zenodo.org/api/records/10082674/access/users",
        "access_request": "https://zenodo.org/api/records/10082674/access/request",
        "access": "https://zenodo.org/api/records/10082674/access",
        "communities": "https://zenodo.org/api/records/10082674/communities",
        "communities-suggestions": "https://zenodo.org/api/records/10082674/communities-suggestions",
        "requests": "https://zenodo.org/api/records/10082674/requests"
      },
      "updated": "2023-11-09T10:47:17.875789+00:00",
      "recid": "10082674",
      "revision": 4,
      "files": [
        {
          "id": "f4ec9ccd-f72d-4058-b14f-48b4ee79d445",
          "key": "R11.zip",
          "size": 10747115918,
          "checksum": "md5:c0dd4240743abea64871d0509bc53589",
          "links": {
            "self": "https://zenodo.org/api/records/10082674/files/R11.zip/content"
          }
        },
        {
          "id": "19bfeac6-f2e4-43bb-9c2c-bcefc8937f69",
          "key": "R01.zip",
          "size": 11153319265,
          "checksum": "md5:a498dd6693417ebbe112de42d4b86888",
          "links": {
            "self": "https://zenodo.org/api/records/10082674/files/R01.zip/content"
          }
        },
        {
          "id": "dd079588-2da8-4259-a02a-695007395ecb",
          "key": "96-well_plate_movies_n=1_leica.zip",
          "size": 1469831230,
          "checksum": "md5:e88943712bf857370ebe3c1e75adbbff",
          "links": {
            "self": "https://zenodo.org/api/records/10082674/files/96-well_plate_movies_n=1_leica.zip/content"
          }
        },
        {
          "id": "832bb16d-ddb6-4e0a-89cf-eb93f134cec2",
          "key": "R04.zip",
          "size": 10516637359,
          "checksum": "md5:050395c10437047f0666be4dc215f379",
          "links": {
            "self": "https://zenodo.org/api/records/10082674/files/R04.zip/content"
          }
        },
        {
          "id": "5035ea86-1628-4885-8cce-aea55169f6f0",
          "key": "R16.zip",
          "size": 9724801099,
          "checksum": "md5:3db86863017ec1ee7122db7a0683ff44",
          "links": {
            "self": "https://zenodo.org/api/records/10082674/files/R16.zip/content"
          }
        },
        {
          "id": "93a8a150-cd31-4285-a5ec-21b2ee7f727b",
          "key": "R06.zip",
          "size": 5239713281,
          "checksum": "md5:5b1a7469e6f82ce3cf25310d97a88755",
          "links": {
            "self": "https://zenodo.org/api/records/10082674/files/R06.zip/content"
          }
        },
        {
          "id": "72ea6d2a-c300-4f3e-90b3-9f5690a3a0be",
          "key": "R08.zip",
          "size": 9737483121,
          "checksum": "md5:08e526493fbc970d2e50a30bffcfafee",
          "links": {
            "self": "https://zenodo.org/api/records/10082674/files/R08.zip/content"
          }
        },
        {
          "id": "b19bf35b-29d3-403c-bcf5-be1b2607ce7f",
          "key": "384-well_plate_movies_n=16_complexeye.zip",
          "size": 8128070333,
          "checksum": "md5:4b2a0f2e51934baefa4184e093994988",
          "links": {
            "self": "https://zenodo.org/api/records/10082674/files/384-well_plate_movies_n=16_complexeye.zip/content"
          }
        },
        {
          "id": "2bafe4f2-73e8-4921-814d-568c77beb585",
          "key": "R03.zip",
          "size": 10897149146,
          "checksum": "md5:66b12b6d38067b0ce79f35266da22f3e",
          "links": {
            "self": "https://zenodo.org/api/records/10082674/files/R03.zip/content"
          }
        },
        {
          "id": "1f38d74d-ad23-4065-8c63-2e8ffef06b0f",
          "key": "R07.zip",
          "size": 11058169548,
          "checksum": "md5:61b0ce8b3d1d1fa3171c2223db97d0f2",
          "links": {
            "self": "https://zenodo.org/api/records/10082674/files/R07.zip/content"
          }
        },
        {
          "id": "b752ceb0-fd18-42bd-835d-3faff79eaa7f",
          "key": "384-well_plate_movies_n=1_complexeye.zip",
          "size": 9976474817,
          "checksum": "md5:6ae275191e4ba918ce4f4ec04a98936a",
          "links": {
            "self": "https://zenodo.org/api/records/10082674/files/384-well_plate_movies_n=1_complexeye.zip/content"
          }
        },
        {
          "id": "02e9cae9-06d4-4306-b79d-4446fba0184b",
          "key": "R05.zip",
          "size": 9754824629,
          "checksum": "md5:2c98f4d8c553a1c1f3515f09f30a8682",
          "links": {
            "self": "https://zenodo.org/api/records/10082674/files/R05.zip/content"
          }
        },
        {
          "id": "e5dbe164-149f-43a1-8a8d-7853e7f3070e",
          "key": "96-well_plate_movies_n=1_complexeye.zip",
          "size": 2085253806,
          "checksum": "md5:58916169cb06d223db650c71ca01cf85",
          "links": {
            "self": "https://zenodo.org/api/records/10082674/files/96-well_plate_movies_n=1_complexeye.zip/content"
          }
        },
        {
          "id": "b51fd00e-e0ec-483f-857a-12755c08a084",
          "key": "R02.zip",
          "size": 11142739540,
          "checksum": "md5:95412971f586a1564a690095c6042e00",
          "links": {
            "self": "https://zenodo.org/api/records/10082674/files/R02.zip/content"
          }
        },
        {
          "id": "c6084903-ce48-469c-89b5-fd85950532d0",
          "key": "R13.zip",
          "size": 10889281875,
          "checksum": "md5:3bdc7d247695f7b7d333bf69540304f3",
          "links": {
            "self": "https://zenodo.org/api/records/10082674/files/R13.zip/content"
          }
        },
        {
          "id": "00e46515-b1a1-4086-a543-1c3b0c596c4a",
          "key": "R17.zip",
          "size": 3748030314,
          "checksum": "md5:74d2a799e541c431bbb5a01c297e80a2",
          "links": {
            "self": "https://zenodo.org/api/records/10082674/files/R17.zip/content"
          }
        },
        {
          "id": "16a3fded-2726-48b2-b9bd-d239763fe8a2",
          "key": "R10.zip",
          "size": 10487286838,
          "checksum": "md5:32af9d3b31569169558742efcb80bbbf",
          "links": {
            "self": "https://zenodo.org/api/records/10082674/files/R10.zip/content"
          }
        },
        {
          "id": "2ccf00fa-5a4e-4637-9cf3-fbccaa3218a5",
          "key": "R09.zip",
          "size": 9331886870,
          "checksum": "md5:798a82edb6a2d7908283fd64b182ac4a",
          "links": {
            "self": "https://zenodo.org/api/records/10082674/files/R09.zip/content"
          }
        },
        {
          "id": "5a1a1bf9-f0e6-4209-9bc9-49d2e696cd62",
          "key": "R12.zip",
          "size": 9819905319,
          "checksum": "md5:fb5010a0ba0239c54d6fc75576a066a0",
          "links": {
            "self": "https://zenodo.org/api/records/10082674/files/R12.zip/content"
          }
        },
        {
          "id": "b5cc22bc-9d7d-4ef5-bf4e-29c3e2908a85",
          "key": "R14.zip",
          "size": 10691173929,
          "checksum": "md5:520b79437a9740548a03b027ecb90b01",
          "links": {
            "self": "https://zenodo.org/api/records/10082674/files/R14.zip/content"
          }
        },
        {
          "id": "80fdaf70-8cbe-440c-b499-03805558dc39",
          "key": "R15.zip",
          "size": 10196062579,
          "checksum": "md5:93537d91473c11d6477566f0b080ff57",
          "links": {
            "self": "https://zenodo.org/api/records/10082674/files/R15.zip/content"
          }
        }
      ],
      "swh": {},
      "owners": [
        {
          "id": "546538"
        }
      ],
      "status": "published",
      "stats": {
        "downloads": 440,
        "unique_downloads": 408,
        "views": 526,
        "unique_views": 478,
        "version_downloads": 419,
        "version_unique_downloads": 389,
        "version_unique_views": 131,
        "version_views": 158
      },
      "state": "done",
      "submitted": true
    },
    {
      "created": "2023-09-22T12:57:01.623293+00:00",
      "modified": "2024-07-11T11:45:48.538438+00:00",
      "id": 8273630,
      "conceptrecid": "8273629",
      "doi": "10.5281/zenodo.8273630",
      "conceptdoi": "10.5281/zenodo.8273629",
      "doi_url": "https://doi.org/10.5281/zenodo.8273630",
      "metadata": {
        "title": "MODELO FUERZA - DEFLEXI\u00d3N DE VIGAS I FABRICADAS CON RESINA POLI\u00c9STER Y CASCARILLA DE ARROZ Y SOMETIDAS A CARGAS VERTICALES PUNTUALES",
        "doi": "10.5281/zenodo.8273630",
        "publication_date": "2023-08-18",
        "description": "<p>La resina poli\u00e9ster reforzada con cascarilla de arroz ha sido propuesta como material compuesto con potenciales aplicaciones en elementos estructurales. A la fecha, son escasas las validaciones experimentales y num\u00e9ricas de elementos estructurales con este material compuesto. Este art\u00edculo describe el comportamiento fuerza-deflexi\u00f3n de vigas I fabricadas con resina poli\u00e9ster y cascarilla de arroz y sometidas a cargas verticales puntuales. 13 vigas I fueron ensayadas con cargas verticales puntuales en los tercios de la luz y 3 probetas prism\u00e1ticas del mismo material de las vigas fueron ensayadas a compresi\u00f3n. Los resultados muestran que la curva fuerza-deflexi\u00f3n de las vigas I es trilineal y que las tres zonas de esta curva corresponden a los casos: viga con primeras fisuras, viga con fisuras estabilizadas y viga en la falla. El mecanismo de falla de las vigas I es atribuido a momento flector o a una combinaci\u00f3n de cortante y momento flector. El mecanismo de falla de las vigas I inicia con fisuras en la aleta inferior a tensi\u00f3n; estas fisuras se propagan a trav\u00e9s del alma de la viga hasta alcanzar la aleta a compresi\u00f3n produciendo la falla de la viga. Este mecanismo de falla se considera semi- d\u00factil debido a que las deflexiones son f\u00e1cilmente observables antes de la falla de la viga. La semi-ductilidad de este mecanismo se atribuye la adici\u00f3n de la cascarilla de arroz a la resina poli\u00e9ster, la cual disminuye la fragilidad de la resina poli\u00e9ster. Los resultados tambi\u00e9n muestran que el m\u00f3dulo de elasticidad de la resina poli\u00e9ster con cascarilla de arroz puede considerarse de 7.250 MPa para esfuerzos axiales compresivos inferiores a 200MPa y de 18.205 MPa para esfuerzos axiales compresivos entre 200 MPa y 1.000 MPa. Un modelo para predecir la curva fuerza-deflexi\u00f3n de las vigas I fue propuesto basado en las 3 zonas observadas experimentalmente de esta curva. Con la variaci\u00f3n de los par\u00e1metros del modelo, dos curvas te\u00f3ricas que envuelven el 70% de las curvas fuerza-deflexi\u00f3n experimentales, fueron propuestas.</p>",
        "access_right": "open",
        "creators": [
          {
            "name": "Chanch\u00ed, Jos\u00e9",
            "affiliation": "Universidad Nacional de Colombia, Sede Manizales, Manizales, Caldas. Colombia",
            "orcid": "0000-0003-2706-3856"
          },
          {
            "name": "Gonz\u00e1lez, Cristhian",
            "affiliation": "Universidad Nacional de Colombia, Sede Manizales, Manizales, Caldas. Colombia"
          }
        ],
        "references": [
          "Lara LA. I+D. 2010; 10 (1): 64-70",
          "Aperador W, Delgado A, Bautista Ruiz JH. Respuestas. 2010; 15 (2)",
          "Jaramillo  Zapata  LY,  Pati\u00f1o  Arcila  ID. Rev. Tecno L\u00f3gicas. 2012; 28: 109-127",
          "Rodr\u00edguez  NJ,  Rojas  B,  Atuesta  Sicacha JA,   Rivera   Moreno   AP.   Tecnolog\u00eda   y Productividad. 2017; 3 (3): 79-90",
          "Olivares  Santiago  M,  Gal\u00e1n  Mar\u00edn  C,Roa Fem\u00e1ndez  J.  lnformes  de  la  Construcci\u00f3n(Revistas CSIC). 2003; 54 (484): 45-62",
          "L\u00f3pez  Arraiza  A,  Valencia  FR,  Castillo Lopez   G,   Berm\u00fadez   A,   Montoya   C, Ram\u00f3n   JL. Revista   de   la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Materiales Compuestos. 2017; 3 (2): 1-4",
          "Miravete  A,  Mieres  JM,  Calvo  I,  Comino P,  Chiminelli  A,  Cuartero  J,  Tolosana  N. Materiales  deConstrucci\u00f3n  (CSIC).  2005; 55 (280): 63-69",
          "G\u00f3mez    JS.    Dise\u00f1o    de    un    material compuesto  con  fibra  natural  para  sustitu\u00edr la utilizaci\u00f3n de la fibra de vidrio, Tesis no publicada. Medell\u00edn (Colombia): Universidad Eafit, 2009",
          "Trejos Taborda JD.Propiedades mec\u00e1nicas de  una  matriz  de  poli\u00e9ster  reforzadacon fibra  de  coco  comparadas  con  la  misma matriz  reforzada  con  fibra  de  vidrio,  Tesis no publicada. Pereira (Colombia): Universidad Tecnol\u00f3gica de Pereira, 2014",
          "Taborda-R\u00edos  JA,  Ca\u00f1as-Mendoza  LA, Tristancho-Reyes    JL.DYNA.    2017;    84 (202): 35-41",
          "Garc\u00eda  Diez  S. Revista Iberoamericana de Pol\u00edmeros. 2011; 12 (5): 268-282",
          "Parra  P\u00e1ez  DA,  S\u00e1nchez  Zarate  MA. Desarrollo  material  polim\u00e9rico  reforzado con  fibras  naturales,  Tesis  no  publicada. Bogot\u00e1   (Colombia):   Universidad   EAN, 2012",
          "Alvarado Castiblanco AM. Obtenci\u00f3n y caracterizaci\u00f3n    mec\u00e1nica    de    material compuesto  resina  poli\u00e9ster -fibra  de  pi\u00f1a, Tesis  no  publicada.  Bogot\u00e1  (Colombia): Universidad Libre, 2017",
          "Lalaleo  EF.  Caracterizaci\u00f3n  Mec\u00e1nica del     Material     Compuesto     de     Matriz Poli\u00e9ster   Reforzada   con   Cascarilla   de Arroz   para   Determinar   las   Propiedades Mec\u00e1nicas   en   Aplicaciones   Industriales, Tesis   no   publicada.   Ambato   (Ecuador): Universidad T\u00e9cnica de Ambato, 2016",
          "Viswanath  SB,  Sathees  S,  Sudarsan  D, Muthalagu     R.     Mechanical.     Materials Today:  Proceedings.  Science  Direct.  2021; 46: 874-877",
          "Ahire  MK,  Sonawane  DD,  Phase  SS. Journal  on  Material  Science.  2018;  5(4): 36-39",
          "Ismail   M,   Rejab   MRM,   Siregar   JP, Mohamad Z, Quanjin M. Materials Today: Proceedings.   Science   Direct.   2020;   27: 2749-1755",
          "Chanch\u00ed   Golondrino   JC,   Salazar   A, Jaramillo  A,  Villada  M,  Correa  J,  Bedoya M,    Quintero    G,    \"Caracterizaci\u00f3n Comportamental  de  Vigas  I  Hechas  de  un Material    Constituido    por    una    Matriz Polim\u00e9rica    de    Resina    Poli\u00e9ster    y    un Llenante  de  Cascarilla  de  Arroz\".  12th International Conference on Project Engineering. Zaragoza (Espa\u00f1a). 2007",
          "Chanch\u00ed   Golondrino   JC,   Duque   JL. Ingenier\u00eda civil. 2015;  1(180):77-84",
          "Chanch\u00ed   Golondrino   JC,   G\u00f3mez   J. Revista  de  pl\u00e1sticos  modernos.  2017;  115 (733)",
          "Salamanca  SJ,  Nieves  N.  Desarrollo  de un  Material  a  Base  de  Cascarilla  de  Arroz y Resina Poli\u00e9ster para Sustituir Estibas de Madera.    Revista    caribe\u00f1a    de    ciencias sociales. 2018; 9: 1-17",
          "Madu  OG,  Nwankwojike  BN,  Ani  OI. American Journal of Engineering Research (AJER). 2018; 7(6): 11-16",
          "Norma  ASTM  D695-15,  Standard  Test Method   for   Compressive   Properties   of Rigid  Plastics,  Vol.  08.01,  Philadelphia -USA:  American  Society  for  Testing  and Materials, 2015",
          "Norma  ASTM  D790-03,  Standard  Test Method     for     Flexural     Properties     of Unreinforced  and  Reinforced  Plastics  and Electrical Insulating Materials, Philadelphia -USA:  American  Society  for Testing and Materials, 2003",
          "Young   WC,   Budynas   RG.  Roark's Formulas  for  Stress  and  Strain,  7th  Ed. United  States  of  America:  McGraw-Hill book, 2002",
          "Mohanty  A,  Misra  M,  Drzal  L,  Natural Fibers,  Biopolymers,  and  Biocomposites. New   York   (United   States   of   America): Taylor  &  Francis  Group,  2005,  p.  275  y 297"
        ],
        "language": "spa",
        "resource_type": {
          "title": "Journal article",
          "type": "publication",
          "subtype": "article"
        },
        "journal": {
          "issue": "2",
          "pages": "130-152",
          "title": "Rev. LatinAm. Metal. Mat.",
          "volume": "42"
        },
        "license": {
          "id": "cc-by-4.0"
        },
        "communities": [
          {
            "id": "rlmm"
          }
        ],
        "relations": {
          "version": [
            {
              "index": 0,
              "is_last": true,
              "parent": {
                "pid_type": "recid",
                "pid_value": "8273629"
              }
            }
          ]
        }
      },
      "title": "MODELO FUERZA - DEFLEXI\u00d3N DE VIGAS I FABRICADAS CON RESINA POLI\u00c9STER Y CASCARILLA DE ARROZ Y SOMETIDAS A CARGAS VERTICALES PUNTUALES",
      "links": {
        "self": "https://zenodo.org/api/records/8273630",
        "self_html": "https://zenodo.org/records/8273630",
        "preview_html": "https://zenodo.org/records/8273630?preview=1",
        "doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.8273630",
        "self_doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.8273630",
        "self_doi_html": "https://zenodo.org/doi/10.5281/zenodo.8273630",
        "parent": "https://zenodo.org/api/records/8273629",
        "parent_html": "https://zenodo.org/records/8273629",
        "parent_doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.8273629",
        "parent_doi_html": "https://zenodo.org/doi/10.5281/zenodo.8273629",
        "self_iiif_manifest": "https://zenodo.org/api/iiif/record:8273630/manifest",
        "self_iiif_sequence": "https://zenodo.org/api/iiif/record:8273630/sequence/default",
        "files": "https://zenodo.org/api/records/8273630/files",
        "media_files": "https://zenodo.org/api/records/8273630/media-files",
        "thumbnails": {
          "10": "https://zenodo.org/api/iiif/record:8273630:1220-Texto%20del%20art%C3%ADculo-5573-3-10-20230824.pdf/full/^10,/0/default.jpg",
          "50": "https://zenodo.org/api/iiif/record:8273630:1220-Texto%20del%20art%C3%ADculo-5573-3-10-20230824.pdf/full/^50,/0/default.jpg",
          "100": "https://zenodo.org/api/iiif/record:8273630:1220-Texto%20del%20art%C3%ADculo-5573-3-10-20230824.pdf/full/^100,/0/default.jpg",
          "250": "https://zenodo.org/api/iiif/record:8273630:1220-Texto%20del%20art%C3%ADculo-5573-3-10-20230824.pdf/full/^250,/0/default.jpg",
          "750": "https://zenodo.org/api/iiif/record:8273630:1220-Texto%20del%20art%C3%ADculo-5573-3-10-20230824.pdf/full/^750,/0/default.jpg",
          "1200": "https://zenodo.org/api/iiif/record:8273630:1220-Texto%20del%20art%C3%ADculo-5573-3-10-20230824.pdf/full/^1200,/0/default.jpg"
        },
        "archive": "https://zenodo.org/api/records/8273630/files-archive",
        "archive_media": "https://zenodo.org/api/records/8273630/media-files-archive",
        "latest": "https://zenodo.org/api/records/8273630/versions/latest",
        "latest_html": "https://zenodo.org/records/8273630/latest",
        "versions": "https://zenodo.org/api/records/8273630/versions",
        "draft": "https://zenodo.org/api/records/8273630/draft",
        "reserve_doi": "https://zenodo.org/api/records/8273630/draft/pids/doi",
        "access_links": "https://zenodo.org/api/records/8273630/access/links",
        "access_grants": "https://zenodo.org/api/records/8273630/access/grants",
        "access_users": "https://zenodo.org/api/records/8273630/access/users",
        "access_request": "https://zenodo.org/api/records/8273630/access/request",
        "access": "https://zenodo.org/api/records/8273630/access",
        "communities": "https://zenodo.org/api/records/8273630/communities",
        "communities-suggestions": "https://zenodo.org/api/records/8273630/communities-suggestions",
        "requests": "https://zenodo.org/api/records/8273630/requests"
      },
      "updated": "2024-07-11T11:45:48.538438+00:00",
      "recid": "8273630",
      "revision": 7,
      "files": [
        {
          "id": "6f2b8cdc-93aa-44f0-a921-fdbb7ae2c06e",
          "key": "1220-Texto del art\u00edculo-5573-3-10-20230824.pdf",
          "size": 1529903,
          "checksum": "md5:0a617d85b41783d9a6c8f58276927f49",
          "links": {
            "self": "https://zenodo.org/api/records/8273630/files/1220-Texto del art\u00edculo-5573-3-10-20230824.pdf/content"
          }
        }
      ],
      "swh": {},
      "owners": [
        {
          "id": "425844"
        }
      ],
      "status": "published",
      "stats": {
        "downloads": 79,
        "unique_downloads": 62,
        "views": 103,
        "unique_views": 96,
        "version_downloads": 78,
        "version_unique_downloads": 61,
        "version_unique_views": 86,
        "version_views": 93
      },
      "state": "done",
      "submitted": true
    }
  ]
}