{
  "cache_date": "2025-05-01T09:51:17.978660",
  "data": [
    {
      "indexed": {
        "date-parts": [
          [
            2024,
            8,
            6
          ]
        ],
        "date-time": "2024-08-06T20:50:46Z",
        "timestamp": 1722977446087
      },
      "reference-count": 0,
      "publisher": "SEPD",
      "content-domain": {
        "domain": [],
        "crossmark-restriction": false
      },
      "abstract": "<jats:p>Objetivos.  Estudiar la relaci\u00f3n existente entre cl\u00ednica motora y antecedente de consumo de coca\u00edna.   Introducci\u00f3n. Diversos estudios describen la posibilidad de p\u00e9rdida de los terminales dopamin\u00e9rgicos o incluso neuronas enteras tras consumo cr\u00f3nico de Coca\u00edna. La Coca\u00edna bloquea la recaptaci\u00f3n de catecolaminas, serotonina y del transportador de dopamina (DAT) aumentando sus concentraciones extracelulares. Es probable que en consumidores cr\u00f3nicos de coca\u00edna exista un aumento de la densidad del DAT que junto con la disminuci\u00f3n de la funci\u00f3n dopamin\u00e9rgica (por efecto neurot\u00f3xico de la dopamina) llevar\u00eda a una marcada hipodopaminergia.  Material y M\u00e9todos Estudio de caso \u00fanico, N=1. Se presenta paciente var\u00f3n de 41 a\u00f1os que derivan por cl\u00ednica de tics motores y vocales, espasmos miocl\u00f3nicos, temblor distal de miembros superiores, ansiedad e insomnio progresivo en los \u00faltimos meses.  Como antecedentes de inter\u00e9s, hiperactividad/impulsividad y tics motores leves en la infancia-adolescencia, no catalogados ni tratados. Desde los 18 a\u00f1os, consumo diario de Cannabis y Coca\u00edna v\u00eda inhalada. Abstinente a Coca\u00edna desde hace 6 a\u00f1os. DaT-SCAN SPECT: alteraci\u00f3n de la funci\u00f3n dopamin\u00e9rgica en la v\u00eda nigro-estriatal, predominio en el n\u00facleo caudado izquierdo y putamen derecho. Resultado y conclusiones.  Se descart\u00f3 inicialmente la posibilidad de un S\u00edndrome Tourette dada la mala respuesta al tratamiento con Haloperidol (empeoramiento de cl\u00ednica motora) y ausencia de criterios cl\u00ednicos antes de los 18 a\u00f1os.  Dados los resultados del DaT-SCAN, cl\u00ednica compatible y mejor\u00eda con Amisulprida se consider\u00f3: Deterioro de las v\u00edas dopamin\u00e9rgicas nigroestriadas secundario al consumo de coca\u00edna.</jats:p>",
      "DOI": "10.17579/sepd2020p112",
      "type": "proceedings-article",
      "created": {
        "date-parts": [
          [
            2020,
            11,
            5
          ]
        ],
        "date-time": "2020-11-05T19:08:47Z",
        "timestamp": 1604603327000
      },
      "source": "Crossref",
      "is-referenced-by-count": 0,
      "title": [
        "Coca\u00edna y trastornos del movimiento. A prop\u00f3sito de un Caso Cl\u00ednico."
      ],
      "prefix": "10.17579",
      "author": [
        {
          "name": "Hospital Vega Baja, Orihuela",
          "sequence": "first",
          "affiliation": []
        },
        {
          "given": "Marta Garc\u00eda",
          "family": "Mart\u00ednez-Lozano",
          "sequence": "first",
          "affiliation": []
        },
        {
          "given": "Domingo",
          "family": "Madrid Garc\u00eda",
          "sequence": "additional",
          "affiliation": []
        },
        {
          "name": "Hospital Vega Baja, Orihuela",
          "sequence": "additional",
          "affiliation": []
        },
        {
          "given": "Jose Alberto",
          "family": "Moreno Gonz\u00e1lez",
          "sequence": "additional",
          "affiliation": []
        },
        {
          "name": "Hospital Vega Baja, Orihuela",
          "sequence": "additional",
          "affiliation": []
        },
        {
          "given": "Mar",
          "family": "Caballero S\u00e1nchez",
          "sequence": "additional",
          "affiliation": []
        },
        {
          "name": "Hospital Vega Baja, Orihuela",
          "sequence": "additional",
          "affiliation": []
        },
        {
          "given": "Davinia",
          "family": "Milla Madrigal",
          "sequence": "additional",
          "affiliation": []
        },
        {
          "name": "Hospital Vega Baja, Orihuela",
          "sequence": "additional",
          "affiliation": []
        },
        {
          "given": "X\u00e8nia",
          "family": "Fern\u00e1ndez \u00c1lvaro",
          "sequence": "additional",
          "affiliation": []
        },
        {
          "name": "Hospital Vega Baja, Orihuela",
          "sequence": "additional",
          "affiliation": []
        },
        {
          "given": "Sandro",
          "family": "Garc\u00eda Pla",
          "sequence": "additional",
          "affiliation": []
        },
        {
          "name": "Hospital Vega Baja, Orihuela",
          "sequence": "additional",
          "affiliation": []
        },
        {
          "given": "Sara",
          "family": "G\u00f3mez Regalado",
          "sequence": "additional",
          "affiliation": []
        },
        {
          "name": "Hospital Vega Baja, Orihuela",
          "sequence": "additional",
          "affiliation": []
        },
        {
          "given": "Amadeo",
          "family": "Valoria Mart\u00ednez",
          "sequence": "additional",
          "affiliation": []
        },
        {
          "name": "Hospital Vega Baja, Orihuela",
          "sequence": "additional",
          "affiliation": []
        },
        {
          "given": "Antonio Mar\u00eda",
          "family": "S\u00e1nchez Hern\u00e1ndez",
          "sequence": "additional",
          "affiliation": []
        },
        {
          "name": "Hospital Vega Baja, Orihuela",
          "sequence": "additional",
          "affiliation": []
        }
      ],
      "member": "7467",
      "published-online": {
        "date-parts": [
          [
            2020
          ]
        ]
      },
      "event": {
        "name": "22\u00b0 Congreso de la Sociedad Espa\u00f1ola de Patolog\u00eda Dual (SEPD) 2020",
        "acronym": "SEPD"
      },
      "container-title": [
        "Libro Comunicaciones"
      ],
      "deposited": {
        "date-parts": [
          [
            2020,
            11,
            5
          ]
        ],
        "date-time": "2020-11-05T19:09:32Z",
        "timestamp": 1604603372000
      },
      "score": 13.376604,
      "resource": {
        "primary": {
          "URL": "https://www.patologia-dual.com/wp-content/uploads/2020/11/libro_comunicaciones.pdf"
        }
      },
      "issued": {
        "date-parts": [
          [
            2020
          ]
        ]
      },
      "references-count": 0,
      "URL": "https://doi.org/10.17579/sepd2020p112",
      "published": {
        "date-parts": [
          [
            2020
          ]
        ]
      }
    },
    {
      "institution": [
        {
          "name": "Koninklijke Brill NV",
          "acronym": [
            "BRILL"
          ]
        }
      ],
      "indexed": {
        "date-parts": [
          [
            2025,
            3,
            7
          ]
        ],
        "date-time": "2025-03-07T00:54:12Z",
        "timestamp": 1741308852022,
        "version": "3.38.0"
      },
      "reference-count": 0,
      "publisher": "Walter de Gruyter GmbH",
      "content-domain": {
        "domain": [],
        "crossmark-restriction": false
      },
      "DOI": "10.1163/9789004525863-cpo-a2338vega",
      "type": "dataset",
      "created": {
        "date-parts": [
          [
            2023,
            4,
            11
          ]
        ],
        "date-time": "2023-04-11T10:53:36Z",
        "timestamp": 1681210416000
      },
      "source": "Crossref",
      "is-referenced-by-count": 0,
      "title": [
        "VEGA (DE VEGA), Emmanuel"
      ],
      "prefix": "10.1163",
      "member": "374",
      "container-title": [
        "The Plantin Press Online"
      ],
      "deposited": {
        "date-parts": [
          [
            2023,
            4,
            11
          ]
        ],
        "date-time": "2023-04-11T11:18:12Z",
        "timestamp": 1681211892000
      },
      "score": 13.2729845,
      "resource": {
        "primary": {
          "URL": "https://referenceworks.brillonline.com/entries/the-plantin-press-online/*-A2338VEGA"
        }
      },
      "issued": {
        "date-parts": [
          [
            null
          ]
        ]
      },
      "references-count": 0,
      "URL": "https://doi.org/10.1163/9789004525863-cpo-a2338vega"
    },
    {
      "institution": [
        {
          "name": "Koninklijke Brill NV",
          "acronym": [
            "BRILL"
          ]
        }
      ],
      "indexed": {
        "date-parts": [
          [
            2025,
            3,
            6
          ]
        ],
        "date-time": "2025-03-06T23:08:35Z",
        "timestamp": 1741302515029,
        "version": "3.38.0"
      },
      "reference-count": 0,
      "publisher": "Walter de Gruyter GmbH",
      "content-domain": {
        "domain": [],
        "crossmark-restriction": false
      },
      "DOI": "10.1163/9789004525863_cpo_cp090324",
      "type": "dataset",
      "created": {
        "date-parts": [
          [
            2024,
            6,
            17
          ]
        ],
        "date-time": "2024-06-17T09:44:18Z",
        "timestamp": 1718617458000
      },
      "source": "Crossref",
      "is-referenced-by-count": 0,
      "title": [
        "VEGA (DE VEGA), Emmanuel"
      ],
      "prefix": "10.1163",
      "member": "374",
      "container-title": [
        "The Plantin Press Online"
      ],
      "deposited": {
        "date-parts": [
          [
            2024,
            12,
            5
          ]
        ],
        "date-time": "2024-12-05T14:37:19Z",
        "timestamp": 1733409439000
      },
      "score": 13.2180395,
      "resource": {
        "primary": {
          "URL": "https://referenceworks.brill.com/display/entries/CPO/cp090324.xml"
        }
      },
      "issued": {
        "date-parts": [
          [
            null
          ]
        ]
      },
      "references-count": 0,
      "URL": "https://doi.org/10.1163/9789004525863_cpo_cp090324"
    },
    {
      "institution": [
        {
          "name": "Koninklijke Brill NV",
          "acronym": [
            "BRILL"
          ]
        }
      ],
      "indexed": {
        "date-parts": [
          [
            2025,
            3,
            7
          ]
        ],
        "date-time": "2025-03-07T00:55:55Z",
        "timestamp": 1741308955287,
        "version": "3.38.0"
      },
      "reference-count": 0,
      "publisher": "Walter de Gruyter GmbH",
      "content-domain": {
        "domain": [],
        "crossmark-restriction": false
      },
      "DOI": "10.1163/9789004525863-cp090324",
      "type": "dataset",
      "created": {
        "date-parts": [
          [
            2023,
            12,
            18
          ]
        ],
        "date-time": "2023-12-18T16:05:16Z",
        "timestamp": 1702915516000
      },
      "source": "Crossref",
      "is-referenced-by-count": 0,
      "title": [
        "VEGA (DE VEGA), Emmanuel"
      ],
      "prefix": "10.1163",
      "member": "374",
      "container-title": [
        "The Plantin Press Online"
      ],
      "deposited": {
        "date-parts": [
          [
            2024,
            3,
            25
          ]
        ],
        "date-time": "2024-03-25T15:48:02Z",
        "timestamp": 1711381682000
      },
      "score": 13.208392,
      "resource": {
        "primary": {
          "URL": "https://referenceworks.brill.com/doi/10.1163/9789004525863-cp090324"
        }
      },
      "issued": {
        "date-parts": [
          [
            null
          ]
        ]
      },
      "references-count": 0,
      "URL": "https://doi.org/10.1163/9789004525863-cp090324"
    },
    {
      "institution": [
        {
          "name": "Comprehensive R Archive Network",
          "acronym": [
            "CRAN"
          ]
        }
      ],
      "indexed": {
        "date-parts": [
          [
            2024,
            8,
            7
          ]
        ],
        "date-time": "2024-08-07T14:36:34Z",
        "timestamp": 1723041394990
      },
      "description": "'Vega' and 'Vega-Lite' parse text in 'JSON' notation to render  chart-specifications into 'HTML'. This package is used to facilitate the  rendering. It also provides a means to interact with signals, events, and datasets in a 'Vega' chart using 'JavaScript' or 'Shiny'.",
      "reference-count": 0,
      "publisher": "The R Foundation",
      "content-domain": {
        "domain": [],
        "crossmark-restriction": false
      },
      "content-updated": {
        "date-parts": [
          [
            2024,
            1,
            13
          ]
        ]
      },
      "published-print": {
        "date-parts": [
          [
            2019,
            1,
            30
          ]
        ]
      },
      "DOI": "10.32614/cran.package.vegawidget",
      "type": "dataset",
      "created": {
        "date-parts": [
          [
            2024,
            6,
            13
          ]
        ],
        "date-time": "2024-06-13T06:34:46Z",
        "timestamp": 1718260486000
      },
      "source": "Crossref",
      "is-referenced-by-count": 0,
      "title": [
        "vegawidget: 'Htmlwidget' for 'Vega' and 'Vega-Lite'"
      ],
      "prefix": "10.32614",
      "author": [
        {
          "ORCID": "http://orcid.org/0000-0001-9962-4849",
          "authenticated-orcid": true,
          "given": "Ian",
          "family": "Lyttle",
          "sequence": "first",
          "affiliation": []
        },
        {
          "name": "Vega/Vega-Lite Developers",
          "sequence": "first",
          "affiliation": []
        }
      ],
      "member": "17266",
      "content-created": {
        "date-parts": [
          [
            2019,
            1,
            30
          ]
        ]
      },
      "container-title": [
        "CRAN: Contributed Packages"
      ],
      "deposited": {
        "date-parts": [
          [
            2024,
            6,
            13
          ]
        ],
        "date-time": "2024-06-13T07:46:18Z",
        "timestamp": 1718264778000
      },
      "score": 13.144084,
      "resource": {
        "primary": {
          "URL": "https://CRAN.R-project.org/package=vegawidget"
        }
      },
      "issued": {
        "date-parts": [
          [
            2019,
            1,
            30
          ]
        ]
      },
      "references-count": 0,
      "URL": "https://doi.org/10.32614/cran.package.vegawidget",
      "published": {
        "date-parts": [
          [
            2019,
            1,
            30
          ]
        ]
      }
    },
    {
      "indexed": {
        "date-parts": [
          [
            2025,
            2,
            21
          ]
        ],
        "date-time": "2025-02-21T16:01:09Z",
        "timestamp": 1740153669495,
        "version": "3.37.3"
      },
      "reference-count": 46,
      "publisher": "Springer Science and Business Media LLC",
      "issue": "3",
      "license": [
        {
          "start": {
            "date-parts": [
              [
                2023,
                6,
                6
              ]
            ],
            "date-time": "2023-06-06T00:00:00Z",
            "timestamp": 1686009600000
          },
          "content-version": "tdm",
          "delay-in-days": 0,
          "URL": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
        },
        {
          "start": {
            "date-parts": [
              [
                2023,
                6,
                6
              ]
            ],
            "date-time": "2023-06-06T00:00:00Z",
            "timestamp": 1686009600000
          },
          "content-version": "vor",
          "delay-in-days": 0,
          "URL": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
        }
      ],
      "funder": [
        {
          "name": "Slovak Grant Agency VEGA of the Ministry of Education, Science, Research and Sport of the Slovak republic",
          "award": [
            "VEGA 2/0006/17, VEGA 2/0005/21",
            "VEGA 2/0006/17, VEGA 2/0005/21",
            "VEGA 2/0006/17, VEGA 2/0005/21",
            "VEGA 2/0006/17, VEGA 2/0005/21",
            "VEGA 2/0006/17, VEGA 2/0005/21",
            "VEGA 2/0006/17, VEGA 2/0005/21"
          ]
        },
        {
          "DOI": "10.13039/100010783",
          "name": "Slovak Academy of Sciences",
          "doi-asserted-by": "crossref",
          "id": [
            {
              "id": "10.13039/100010783",
              "id-type": "DOI",
              "asserted-by": "crossref"
            }
          ]
        }
      ],
      "content-domain": {
        "domain": [
          "link.springer.com"
        ],
        "crossmark-restriction": false
      },
      "short-container-title": [
        "Probiotics &amp; Antimicro. Prot."
      ],
      "published-print": {
        "date-parts": [
          [
            2024,
            6
          ]
        ]
      },
      "abstract": "<jats:title>Abstract</jats:title><jats:p>Around weaning, rabbits are sensitive to gastrointestinal diseases, mostly of bacterial origin, including enterococci (<jats:italic>Enterococcus hirae</jats:italic>), clostridia, and coliforms. Preventive use of postbiotics\u2014enterocins\u2014as feed additives can reduce this problem. Therefore, simulation of spoilage/pathogenic environment applying the autochthonous, biofilm-forming <jats:italic>E. hirae</jats:italic> Kr8<jats:sup>+</jats:sup> strain in rabbits and its influence on rabbit meat quality as well as the protective effect of Ent M on rabbit meat properties and quality in infected animals was tested. Ninety-six rabbits aged 35\u00a0days, both sexes, meat line M91 breed were divided into one control (CG) and three experimental (EG1, EG2, and EG3) groups. The rabbits in CG received standard diet, without any additives, rabbits in EG1 received 10<jats:sup>8</jats:sup>\u00a0CFU/mL of Kr8<jats:sup>+</jats:sup> strain (at a dose of 500 \u03bcL/animal/day), to rabbits in EG2 the Ent M (50 \u03bcL/animal/day), and in EG3, combination of the Kr8<jats:sup>+</jats:sup> and Ent M was applied in their drinking water during 21\u00a0days. The experiment lasted 42\u00a0days. The Kr8<jats:sup>+</jats:sup> strain did not attack the gastrointestinal tract and have any adverse effect on the meat quality of rabbits. Moreover, improved weight gains, carcass parameters, and higher essential fatty acid (EAA) and amino acid (EAA) content of rabbit meat point rather to its possible beneficial potential in rabbit nutrition. Administration of Ent M improved most of the tested parameters: animal weight and meat physicochemical and nutritional properties, with a focus on EFA and EAA. During combination of both additives, their synergistic impact was noted, improving the nutritional quality, mostly the EAA content of rabbit meat.</jats:p>",
      "DOI": "10.1007/s12602-023-10097-z",
      "type": "journal-article",
      "created": {
        "date-parts": [
          [
            2023,
            6,
            6
          ]
        ],
        "date-time": "2023-06-06T06:02:09Z",
        "timestamp": 1686031329000
      },
      "page": "1076-1086",
      "update-policy": "https://doi.org/10.1007/springer_crossmark_policy",
      "source": "Crossref",
      "is-referenced-by-count": 0,
      "title": [
        "Application of Autochthonous Biofilm-Forming Enterococcus hirae Kr8 Strain in Relation with Enterocin M in Broiler Rabbits and Their Effect on the Rabbit Meat Quality: Risk or Protection?"
      ],
      "prefix": "10.1007",
      "volume": "16",
      "author": [
        {
          "ORCID": "https://orcid.org/0000-0002-0377-4672",
          "authenticated-orcid": false,
          "given": "Monika",
          "family": "Pog\u00e1ny Simonov\u00e1",
          "sequence": "first",
          "affiliation": []
        },
        {
          "given": "\u013dubica",
          "family": "Chrastinov\u00e1",
          "sequence": "additional",
          "affiliation": []
        },
        {
          "ORCID": "https://orcid.org/0000-0001-5344-2177",
          "authenticated-orcid": false,
          "given": "Eva",
          "family": "Bino",
          "sequence": "additional",
          "affiliation": []
        },
        {
          "ORCID": "https://orcid.org/0000-0003-0312-3113",
          "authenticated-orcid": false,
          "given": "Anna",
          "family": "Kandri\u010d\u00e1kov\u00e1",
          "sequence": "additional",
          "affiliation": []
        },
        {
          "given": "Zuzana",
          "family": "Formelov\u00e1",
          "sequence": "additional",
          "affiliation": []
        },
        {
          "ORCID": "https://orcid.org/0000-0001-7413-3816",
          "authenticated-orcid": false,
          "given": "Andrea",
          "family": "Laukov\u00e1",
          "sequence": "additional",
          "affiliation": []
        }
      ],
      "member": "297",
      "published-online": {
        "date-parts": [
          [
            2023,
            6,
            6
          ]
        ]
      },
      "reference": [
        {
          "key": "10097_CR1",
          "doi-asserted-by": "publisher",
          "first-page": "11",
          "DOI": "10.1016/S0301-6226(01)00308-6",
          "volume": "75",
          "author": "A Dalle Zotte",
          "year": "2002",
          "unstructured": "Dalle Zotte A (2002) Perception of rabbit meat quality and major factors influencing the rabbit carcass and meat quality. Livest Prod Sci 75:11\u201332. https://doi.org/10.1016/S0301-6226(01)00308-6",
          "journal-title": "Livest Prod Sci"
        },
        {
          "key": "10097_CR2",
          "doi-asserted-by": "publisher",
          "first-page": "319",
          "DOI": "10.1016/j.meatsci.2011.02.017",
          "volume": "88",
          "author": "A Dalle Zotte",
          "year": "2011",
          "unstructured": "Dalle Zotte A, Zs S (2011) The role of rabbit meat as functional food. Meat Sci 88:319\u2013331. https://doi.org/10.1016/j.meatsci.2011.02.017",
          "journal-title": "Meat Sci"
        },
        {
          "issue": "1",
          "key": "10097_CR3",
          "first-page": "27",
          "volume": "23",
          "author": "D Licois",
          "year": "1992",
          "unstructured": "Licois D (1992) Enteropathogenic Escherichia coli from the rabbit. Ann Rech Vet 23(1):27\u201348",
          "journal-title": "Ann Rech Vet"
        },
        {
          "issue": "6",
          "key": "10097_CR4",
          "doi-asserted-by": "publisher",
          "first-page": "2211",
          "DOI": "10.1128/IAI.01659-14",
          "volume": "82",
          "author": "JP Garcia",
          "year": "2014",
          "unstructured": "Garcia JP, Li J, Shrestha A, Freedman JC, Beingesser J, McClane BA, Uzal FA (2014) Clostridium perfringens type A enterotoxin damages the rabbit colon. Infect Immun 82(6):2211\u20132218. https://doi.org/10.1128/IAI.01659-14",
          "journal-title": "Infect Immun"
        },
        {
          "issue": "1",
          "key": "10097_CR5",
          "doi-asserted-by": "publisher",
          "first-page": "57",
          "DOI": "10.1016/s0378-1135(02)00260-2",
          "volume": "91",
          "author": "K Hermans",
          "year": "2003",
          "unstructured": "Hermans K, Devriese LA, Haesebrouck F (2003) Rabbit staphylococcosis: difficult solutions for serious problems. Vet Microbiol 91(1):57\u201364. https://doi.org/10.1016/s0378-1135(02)00260-2",
          "journal-title": "Vet Microbiol"
        },
        {
          "issue": "2",
          "key": "10097_CR6",
          "doi-asserted-by": "publisher",
          "first-page": "132",
          "DOI": "10.1016/j.ram.2017.03.001",
          "volume": "49",
          "author": "VG Garc\u00eda-Rubio",
          "year": "2017",
          "unstructured": "Garc\u00eda-Rubio VG, Bautista-G\u00f3mez LG, Mart\u00ednez-Casta\u00f1eda JS, Romero-N\u00fa\u00f1ez C (2017) Multicausal etiology of the enteric syndrome in rabbits from Mexico. Rev Argent Microbiol 49(2):132\u2013138. https://doi.org/10.1016/j.ram.2017.03.001",
          "journal-title": "Rev Argent Microbiol"
        },
        {
          "issue": "1",
          "key": "10097_CR7",
          "doi-asserted-by": "publisher",
          "first-page": "16",
          "DOI": "10.1637/7205-050604",
          "volume": "49",
          "author": "MS Chadfield",
          "year": "2005",
          "unstructured": "Chadfield MS, Christensen JP, Juhl-Hansen J, Christensen H, Bisgaard M (2005) Characterization of Enterococcus hirae outbreaks in broiler flocks demonstrating increased mortality because of septicemia and endocarditis and/or altered production parameters. Avian Dis 49(1):16\u201323. https://doi.org/10.1637/7205-050604. (PMID: 15839407)",
          "journal-title": "Avian Dis"
        },
        {
          "issue": "9",
          "key": "10097_CR8",
          "doi-asserted-by": "publisher",
          "first-page": "345",
          "DOI": "10.1136/vr.c4460",
          "volume": "167",
          "author": "AI Vela",
          "year": "2010",
          "unstructured": "Vela AI, Fernandez A, Moreno B, Casamayor A, Chacon G, Villa A, Comenge J, Fernandez-Garayzabal JF (2010) Isolation of Enterococcus hirae from suckling rabbits with diarrhoea. Vet Rec 167(9):345\u2013346. https://doi.org/10.1136/vr.c4460",
          "journal-title": "Vet Rec"
        },
        {
          "key": "10097_CR9",
          "doi-asserted-by": "publisher",
          "first-page": "293",
          "DOI": "10.1111/j.1574-6976.2007.00064.x",
          "volume": "31",
          "author": "CHMAP Franz",
          "year": "2007",
          "unstructured": "Franz CHMAP, van Belkum MJ, Holzapfel WH, Abriouel H, G\u00e1lvez A (2007) Diversity of enterococcal bacteriocins and their grouping in a new classification scheme. FEMS Microbiol Rev 31:293\u2013310. https://doi.org/10.1111/j.1574-6976.2007.00064.x",
          "journal-title": "FEMS Microbiol Rev"
        },
        {
          "key": "10097_CR10",
          "doi-asserted-by": "publisher",
          "first-page": "243",
          "DOI": "10.1007/s12602-012-9118-7",
          "volume": "4",
          "author": "A Laukov\u00e1",
          "year": "2012",
          "unstructured": "Laukov\u00e1 A, Chrastinov\u00e1 \u013d, Pog\u00e1ny Simonov\u00e1 M, Strompfov\u00e1 V, Plach\u00e1 I, \u010cobanov\u00e1 K, Formelov\u00e1 Z, Chrenkov\u00e1 M, Ondru\u0161ka \u013d (2012) Enterococcus faecium AL 41:its enterocin M and their beneficial use in rabbits husbandry. Probiotics Antimicrob Proteins 4:243\u2013249. https://doi.org/10.1007/s12602-012-9118-7",
          "journal-title": "Probiotics Antimicrob Proteins"
        },
        {
          "issue": "8",
          "key": "10097_CR11",
          "doi-asserted-by": "publisher",
          "first-page": "730",
          "DOI": "10.2478/s11535-013-0198-x",
          "volume": "8",
          "author": "M Pog\u00e1ny Simonov\u00e1",
          "year": "2013",
          "unstructured": "Pog\u00e1ny Simonov\u00e1 M, Laukov\u00e1 A, Plach\u00e1 I, \u010cobanov\u00e1 K, Strompfov\u00e1 V, Szab\u00f3ov\u00e1 R, Chrastinov\u00e1 \u013d (2013) Can enterocins affect phagocytosis and glutathione-peroxidase in rabbits? Centr Eur J Biol 8(8):730\u2013734. https://doi.org/10.2478/s11535-013-0198-x",
          "journal-title": "Centr Eur J Biol"
        },
        {
          "key": "10097_CR12",
          "doi-asserted-by": "publisher",
          "first-page": "41",
          "DOI": "10.1007/s12602-014-9156-4",
          "volume": "6",
          "author": "A Laukov\u00e1",
          "year": "2014",
          "unstructured": "Laukov\u00e1 A, Chrastinov\u00e1 \u013d, Plach\u00e1 I, Kandri\u010d\u00e1kov\u00e1 A, Szab\u00f3ov\u00e1 R, Strompfov\u00e1 V, Chrenkov\u00e1 M, \u010cobanov\u00e1 K, \u017dit\u0148an R (2014) Beneficial effect of lantibiotic nisin in rabbit husbandry. Probiotics Antimicrob Proteins 6:41\u201346. https://doi.org/10.1007/s12602-014-9156-4",
          "journal-title": "Probiotics Antimicrob Proteins"
        },
        {
          "key": "10097_CR13",
          "unstructured": "Laukov\u00e1 A, Pog\u00e1ny Simonov\u00e1 M, Chrastinov\u00e1 \u013d, Gancar\u010d\u00edkov\u00e1 S, Kandri\u010d\u00e1kov\u00e1 A, Plach\u00e1 I, Chrenkov\u00e1 M, Formelov\u00e1 Z, Ondru\u0161ka \u013d, \u0160\u010derbov\u00e1 J, Strompfov\u00e1 V (2018a) Assessment of Lantibiotic type bacteriocin - gallidermin application in model experiment with broiler rabbits. Int J Anim Sci 2(4):1028(1\u20135)"
        },
        {
          "issue": "1",
          "key": "10097_CR14",
          "doi-asserted-by": "publisher",
          "first-page": "115",
          "DOI": "10.3390/ani10010115",
          "volume": "10",
          "author": "M Pog\u00e1ny Simonov\u00e1",
          "year": "2020",
          "unstructured": "Pog\u00e1ny Simonov\u00e1 M, Chrastinov\u00e1 \u013d, Kandri\u010d\u00e1kov\u00e1 A, Gancar\u010d\u00edkov\u00e1 S, Bino E, Plach\u00e1 I, \u0160\u010derbov\u00e1 J, Strompfov\u00e1 V, \u017dit\u0148an R, Laukov\u00e1 A (2020) Can enterocin M in combination with sage extract have beneficial effect on microbiota, blood biochemistry, phagocytic activity and jejunal morphometry in broiler rabbits? Animals 10(1):115. https://doi.org/10.3390/ani10010115",
          "journal-title": "Animals"
        },
        {
          "issue": "5",
          "key": "10097_CR15",
          "doi-asserted-by": "publisher",
          "first-page": "1433",
          "DOI": "10.1007/s12602-021-09809-0",
          "volume": "13",
          "author": "M Pog\u00e1ny Simonov\u00e1",
          "year": "2021",
          "unstructured": "Pog\u00e1ny Simonov\u00e1 M, Laukov\u00e1 A, Chrastinov\u00e1 \u013d, Kandri\u010d\u00e1kov\u00e1 A, \u0160\u010derbov\u00e1 J, Strompfov\u00e1 V, Miltko R, Belzecki G (2021) Enterocins as novel feed additives in rabbit diet: enterocin Ent M and durancin Ent ED26E/7, their combination, and effects on microbiota, caecal fermentation, and enzymatic activity. Probiotics Antimicrob Proteins 13(5):1433\u20131442. https://doi.org/10.1007/s12602-021-09809-0",
          "journal-title": "Probiotics Antimicrob Proteins"
        },
        {
          "key": "10097_CR16",
          "doi-asserted-by": "publisher",
          "first-page": "533",
          "DOI": "10.1007/s10295-007-0226-4",
          "volume": "34",
          "author": "M Marekov\u00e1",
          "year": "2007",
          "unstructured": "Marekov\u00e1 M, Laukov\u00e1 A, Skaugen M, Nes IF (2007) Isolation and characterization of a new bacteriocin, termed enterocin M, produced by environmental isolate Enterococcus faecium AL41. J Ind Microbiol Biotechnol 34:533\u2013537. https://doi.org/10.1007/s10295-007-0226-4",
          "journal-title": "J Ind Microbiol Biotechnol"
        },
        {
          "issue": "3",
          "key": "10097_CR17",
          "doi-asserted-by": "publisher",
          "first-page": "420",
          "DOI": "10.1007/s12602-018-9390-2",
          "volume": "10",
          "author": "A Laukov\u00e1",
          "year": "2018",
          "unstructured": "Laukov\u00e1 A, Stykov\u00e1 E, Kuba\u0161ov\u00e1 I, Gancar\u010d\u00edkov\u00e1 S, Plach\u00e1 I, Mudro\u0148ov\u00e1 D, kandri\u010d\u00e1kov\u00e1 A, Miltko R, Belzecki I, Valock\u00fd I, Strompfov\u00e1 V (2018) Enterocin M and its beneficial effects in horses - a pilot experiment. Probiotics Antimicrob Proteins 10(3):420\u2013426. https://doi.org/10.1007/s12602-018-9390-2",
          "journal-title": "Probiotics Antimicrob Proteins"
        },
        {
          "issue": "3",
          "key": "10097_CR18",
          "doi-asserted-by": "publisher",
          "first-page": "1235",
          "DOI": "10.1007/s12602-019-09627-5",
          "volume": "12",
          "author": "M Pog\u00e1ny Simonov\u00e1",
          "year": "2020",
          "unstructured": "Pog\u00e1ny Simonov\u00e1 M, Chrastinov\u00e1 \u013d, Chrenkov\u00e1 M, Formelov\u00e1 Z, Kandri\u010d\u00e1kov\u00e1 A, Bino E, Laukov\u00e1 A (2020) Benefits of enterocin M and sage combination on the physico-chemical traits, fatty acid, amino acid, and mineral content of rabbit meat. Probiotics Antimicrob Proteins 12(3):1235\u20131245. https://doi.org/10.1007/s12602-019-09627-5",
          "journal-title": "Probiotics Antimicrob Proteins"
        },
        {
          "key": "10097_CR19",
          "doi-asserted-by": "publisher",
          "first-page": "747",
          "DOI": "10.24425/124314",
          "volume": "21",
          "author": "E Bino",
          "year": "2018",
          "unstructured": "Bino E, Laukov\u00e1 A, Kandri\u010d\u00e1kov\u00e1 A, Nemcov\u00e1 R (2018) Assessment of biofilm formation by faecal strains of Enterococcus hirae from different species of animals. Polish J Vet Sci 21:747\u2013754. https://doi.org/10.24425/124314",
          "journal-title": "Polish J Vet Sci"
        },
        {
          "key": "10097_CR20",
          "doi-asserted-by": "publisher",
          "first-page": "559",
          "DOI": "10.2754/avb200372040559",
          "volume": "72",
          "author": "V Strompfov\u00e1",
          "year": "2003",
          "unstructured": "Strompfov\u00e1 V, Mudro\u0148ov\u00e1 D, Laukov\u00e1 A (2003) Effect of bacteriocin-like substance produced by Enterococcus faecium EF55 on the composition of avian gastrointestinal microflora. Acta Vet Brno 72:559\u2013564. https://doi.org/10.2754/avb200372040559",
          "journal-title": "Acta Vet Brno"
        },
        {
          "key": "10097_CR21",
          "doi-asserted-by": "publisher",
          "first-page": "9",
          "DOI": "10.1016/S0723-2020(96)80003-8",
          "volume": "19",
          "author": "L De Vuyst",
          "year": "1996",
          "unstructured": "De Vuyst L, Callewaert R, Pot B (1996) Characterization of the antagonistic activity of Lactobacillus amylovorus DCE471 and large scale isolation of its bacteriocin amylovorin L471. Syst Appl Microbiol 19:9\u201320. https://doi.org/10.1016/S0723-2020(96)80003-8",
          "journal-title": "Syst Appl Microbiol"
        },
        {
          "key": "10097_CR22",
          "doi-asserted-by": "publisher",
          "unstructured": "Pog\u00e1ny Simonov\u00e1 M, Laukov\u00e1 A, Chrastinov\u00e1 \u013d, Strompfov\u00e1 V, Faix \u0160, Vasilkov\u00e1 Z, Ondru\u0161ka \u013d, Jur\u010d\u00edk R, Rafay J (2009) Enterococcus faecium CCM7420, bacteriocin PPB CCM7420 and their effect in the digestive tract of rabbits. Czech J Anim Sci 54:376\u2013386. https://doi.org/10.17221/1659-CJAS",
          "DOI": "10.17221/1659-CJAS"
        },
        {
          "key": "10097_CR23",
          "doi-asserted-by": "crossref",
          "unstructured": "Burns DA, Ciurczak EW (2007) Handbook of near-infrared analysis (practical specthoscopy), 3rd edn. CRC Press, 349\u2013369",
          "DOI": "10.1201/9781420007374"
        },
        {
          "key": "10097_CR24",
          "unstructured": "Strmiska F, Hol\u010d\u00edkova K, Simonov\u00e1 E, Mr\u00e1zova E, Hodekov\u00e1 J, Vota\u0161\u0161akov\u00e1 A, Prista\u0161ov\u00e1 M, Strmiska J, Strmiskov\u00e1 G, Krupa\u0159ov\u00e1 M, Gola J, Pappajov\u00e1 H, Mare\u0161 J, Kostkanov\u00e1 E, Ehrenhaft B (1988) Po\u017e\u00edvatinov\u00e9 tabu\u013eky I \u2013 Potravin\u00e1rske suroviny, food tables I - primary foods. (in Slovak with English Summary and Register). V\u00fdskumn\u00fd \u00fastav potravin\u00e1rsky (Food Research Institute), Bratislava, pp 189"
        },
        {
          "key": "10097_CR25",
          "first-page": "228",
          "volume": "8",
          "author": "O Ha\u0161ek",
          "year": "1976",
          "unstructured": "Ha\u0161ek O, Palansk\u00e1 O (1976) Determination of water holding capacity in meat by instruments at constant pressure (in Slovak). Poultry Ind 8:228\u2013233",
          "journal-title": "Poultry Ind"
        },
        {
          "key": "10097_CR26",
          "first-page": "1",
          "volume": "7",
          "author": "J Ouhayoun",
          "year": "1992",
          "unstructured": "Ouhayoun J (1992) Rabbit meat characteristics and qualitative variability. Cuni - Sci 7:1\u201315",
          "journal-title": "Cuni - Sci"
        },
        {
          "key": "10097_CR27",
          "doi-asserted-by": "publisher",
          "first-page": "845",
          "DOI": "10.1007/s12602-022-09941-5",
          "volume": "14",
          "author": "A Laukov\u00e1",
          "year": "2022",
          "unstructured": "Laukov\u00e1 A, Chrastinov\u00e1 \u013d, Micenkov\u00e1 L, Bino E, Kuba\u0161ov\u00e1 I, Kandri\u010d\u00e1kov\u00e1 A, Gancar\u010d\u00edkov\u00e1 S, Plach\u00e1 I, Holodov\u00e1 M, Gre\u0161\u00e1kov\u00e1 \u013d, Formelov\u00e1 Z, Pog\u00e1ny Simonov\u00e1 M (2022) Enterocin M in interaction in broiler rabbits with autochthonous, biofilm-forming Enterococcus hirae Kr8 strain. Probiotics Antimicrob Proteins 14:845\u2013853. https://doi.org/10.1007/s12602-022-09941-5",
          "journal-title": "Probiotics Antimicrob Proteins"
        },
        {
          "issue": "7",
          "key": "10097_CR28",
          "doi-asserted-by": "publisher",
          "first-page": "1188",
          "DOI": "10.3390/ani10071188",
          "volume": "10",
          "author": "M Pog\u00e1ny Simonov\u00e1",
          "year": "2020",
          "unstructured": "Pog\u00e1ny Simonov\u00e1 M, Chrastinov\u00e1 \u013d, Laukov\u00e1 A (2020) Autochthonous strain Enterococcus faecium EF2019(CCM7420), its bacteriocin and their beneficial effects in broiler rabbits-a review. Animals 10(7):1188. https://doi.org/10.3390/ani10071188",
          "journal-title": "Animals"
        },
        {
          "issue": "12",
          "key": "10097_CR29",
          "doi-asserted-by": "publisher",
          "first-page": "3388",
          "DOI": "10.3390/ani11123388",
          "volume": "11",
          "author": "S Mancini",
          "year": "2021",
          "unstructured": "Mancini S, Paci G (2021) Probiotics in rabbit farming: growth performance, health status, and meat quality. Animals 11(12):3388. https://doi.org/10.3390/ani11123388",
          "journal-title": "Animals"
        },
        {
          "key": "10097_CR30",
          "doi-asserted-by": "publisher",
          "first-page": "89",
          "DOI": "10.1016/j.meatsci.2016.03.022",
          "volume": "118",
          "author": "C Celia",
          "year": "2016",
          "unstructured": "Celia C, Cullere M, Zs G, Zs M, Tasoniero G, Dal Bosco A, Giaccone V, Zs S, Dalle Zotte A (2016) Effect of pre- and post-weaning dietary supplementation with Digestarom\u00ae herbal formulation on rabbit carcass traits and meat quality. Meat Sci 118:89\u201395",
          "journal-title": "Meat Sci"
        },
        {
          "issue": "1",
          "key": "10097_CR31",
          "first-page": "5",
          "volume": "21",
          "author": "\u013d Chrastinov\u00e1",
          "year": "2018",
          "unstructured": "Chrastinov\u00e1 \u013d, Laukov\u00e1 A, Chrenkov\u00e1 M, Pol\u00e1\u010dikov\u00e1 M, Formelov\u00e1 Z, Kandri\u010d\u00e1kov\u00e1 A, Glatzov\u00e1 E, \u0160\u010derbov\u00e1 J, Bu\u010dko O, Ondru\u0161ka \u013d, Szab\u00f3ov\u00e1 R, Jur\u010d\u00edk R (2018) Effects of enterocin M and durancin ED26E/7 substances applied in drinking water on the selected carcass characteristics and meat quality of broiler rabbits. Archiva Zootech 21(1):5\u201317",
          "journal-title": "Archiva Zootech"
        },
        {
          "issue": "1",
          "key": "10097_CR32",
          "doi-asserted-by": "publisher",
          "first-page": "221",
          "DOI": "10.2478/aoas-2021-0016",
          "volume": "22",
          "author": "M Pog\u00e1ny Simonov\u00e1",
          "year": "2022",
          "unstructured": "Pog\u00e1ny Simonov\u00e1 M, Laukov\u00e1 A, Chrastinov\u00e1 \u013d, Kandri\u010d\u00e1kov\u00e1 A, \u0160\u010derbov\u00e1 J, Formelov\u00e1 Z, Chrenkov\u00e1 M, \u017dit\u0148an R, Miltko R, Be\u0142\u017cecki G (2022) Effect of diet supplementation with Enterococcus durans ED26E/7 and its durancin ED26E/7 on growth performance, caecal enzymatic activity, jejunal morphology and meat properties of broiler rabbits. Ann Anim Sci 22(1):221\u2013235. https://doi.org/10.2478/aoas-2021-0016",
          "journal-title": "Ann Anim Sci"
        },
        {
          "issue": "1",
          "key": "10097_CR33",
          "doi-asserted-by": "publisher",
          "first-page": "650",
          "DOI": "10.1080/1828051X.2020.1781553",
          "volume": "19",
          "author": "M Pog\u00e1ny Simonov\u00e1",
          "year": "2020",
          "unstructured": "Pog\u00e1ny Simonov\u00e1 M, Chrastinov\u00e1 \u013d, Laukov\u00e1 A (2020) Effect of beneficial strain Enterococcus faecium EF9a isolated from Pannon White rabbit on growth performance and meat quality of rabbits. Ital J Anim Sci 19(1):650\u2013655. https://doi.org/10.1080/1828051X.2020.1781553",
          "journal-title": "Ital J Anim Sci"
        },
        {
          "key": "10097_CR34",
          "doi-asserted-by": "publisher",
          "first-page": "23",
          "DOI": "10.1016/S0309-1740(99)00055-8",
          "volume": "54",
          "author": "CE Byrne",
          "year": "2000",
          "unstructured": "Byrne CE, Troya DJ, Buckley DJ (2000) Postmortem changes in muscle electrical properties of bovine M. longissimus dorsi and their relationship to meat quality attributes and pH fall. Meat Sci 54:23\u201334",
          "journal-title": "Meat Sci"
        },
        {
          "issue": "4",
          "key": "10097_CR35",
          "doi-asserted-by": "publisher",
          "first-page": "385",
          "DOI": "10.1016/S0309-1740(99)00166-7",
          "volume": "55",
          "author": "S Lee",
          "year": "2000",
          "unstructured": "Lee S, Norman JM, Gunasekaran S, van Laack RLJM, Kim BC, Kauffman RG (2000) Use of electrical conductivity to predict water-holding capacity in post-rigor pork. Meta Sci 55(4):385\u2013389. https://doi.org/10.1016/S0309-1740(99)00166-7",
          "journal-title": "Meta Sci"
        },
        {
          "issue": "1",
          "key": "10097_CR36",
          "doi-asserted-by": "publisher",
          "first-page": "143",
          "DOI": "10.3390/microorganisms11010143",
          "volume": "11",
          "author": "S Mechmechani",
          "year": "2023",
          "unstructured": "Mechmechani S, Gharsallaoui A, Karam L, Omari EL, K, Fadel A, Hamze M, Chihib N-E (2023) Pepsin and trypsin treatment combined with carvacrol: an efficient strategy to fight Pseudomonas aeruginosa and Enterococcus faecalis biofilms. Microorganisms 11(1):143. https://doi.org/10.3390/microorganisms11010143",
          "journal-title": "Microorganisms"
        },
        {
          "issue": "5",
          "key": "10097_CR37",
          "doi-asserted-by": "publisher",
          "first-page": "442",
          "DOI": "10.1002/cben.202100050",
          "volume": "9",
          "author": "FO Nitbani",
          "year": "2022",
          "unstructured": "Nitbani FO, Pama Tjitda PJ, Jumina FNJ, Rohi Detha AI (2022) Antimicrobial properties of lauric acid and monolaurin in virgin coconut oil: a review. ChemBioEng Rev 9(5):442\u2013461",
          "journal-title": "ChemBioEng Rev"
        },
        {
          "key": "10097_CR38",
          "doi-asserted-by": "publisher",
          "first-page": "810",
          "DOI": "10.1016/S2213-8587(14)70146-9",
          "volume": "10",
          "author": "NG Forouhi",
          "year": "2014",
          "unstructured": "Forouhi NG, Koulman A, Sharp SJ, Imamura F, Kr\u00f6ger J, Schulze MB, Crowe FL, Huerta JM, Guevara M, Beulens JW, van Woudenbergh GJ, Wang L, Summerhill K, Griffin JL, Feskens EJ, Amiano P, Boeing H, Clavel-Chapelon F, Dartois L, Fagherazzi G, Franks PW, Gonzalez C, Jakobsen MU, Kaaks R, Key TJ, Khaw KT, K\u00fchn T, Mattiello A, Nilsson PM, Overvad K, Pala V, Palli D, Quir\u00f3s JR, Rolandsson O, Roswall N, Sacerdote C, S\u00e1nchez MJ, Slimani N, Spijkerman AM, Tjonneland A, Tormo MJ, Tumino R, van der A DL, van der Schouw YT, Langenberg C, Riboli E, Wareham NJ (2014) Differences in the prospective association between individual plasma phospholipid saturated fatty acids and incident type 2 diabetes: the EPIC-InterAct case-cohort study. Lancet Diabetes Endocrinol 10:810\u2013818. https://doi.org/10.1016/S2213-8587(14)70146-9",
          "journal-title": "Lancet Diabetes Endocrinol"
        },
        {
          "key": "10097_CR39",
          "doi-asserted-by": "publisher",
          "unstructured": "Shireman R (2003) Essential fatty acids. In: Encyclopedia of Food Sciences and Nutrition (Ed.: Caballero B), 2nd ed. Academic Press, 2169\u20132176. https://doi.org/10.1016/B0-12-227055-X/00424-7",
          "DOI": "10.1016/B0-12-227055-X/00424-7"
        },
        {
          "key": "10097_CR40",
          "doi-asserted-by": "publisher",
          "first-page": "187",
          "DOI": "10.4995/wrs.2022.17160",
          "volume": "30",
          "author": "A Dalle Zotte",
          "year": "2022",
          "unstructured": "Dalle Zotte A, Pranzo G, Tenti S, Zs S, Szab\u00f3 A (2022) Sample preparation and storage effects on fatty acid profile of rabbit Longissimus thoracis et lumborum muscle. World Rabbit Sci 30:187\u2013193. https://doi.org/10.4995/wrs.2022.17160",
          "journal-title": "World Rabbit Sci"
        },
        {
          "key": "10097_CR41",
          "doi-asserted-by": "publisher",
          "first-page": "150",
          "DOI": "10.1016/j.meatsci.2017.07.027",
          "volume": "134",
          "author": "MAF Nasr",
          "year": "2017",
          "unstructured": "Nasr MAF, Abd-Elhamid T, Hussein MA (2017) Growth performance, carcass characteristics, meat quality and muscle amino-acid profile of different rabbits breeds and their crosses. Meat Sci 134:150\u2013157",
          "journal-title": "Meat Sci"
        },
        {
          "issue": "2",
          "key": "10097_CR42",
          "first-page": "94",
          "volume": "14",
          "author": "B Bivolarski",
          "year": "2011",
          "unstructured": "Bivolarski B, Vachkova E, Ribarski S, Uzunova K, Pavlov D (2011) Amino acid content and biological value of rabbit meat proteins, depending on weaning age. Bulg J Vet Med 14(2):94\u2013102",
          "journal-title": "Bulg J Vet Med"
        },
        {
          "issue": "58",
          "key": "10097_CR43",
          "first-page": "54",
          "volume": "36",
          "author": "P Matusevi\u010dius",
          "year": "2006",
          "unstructured": "Matusevi\u010dius P, A\u0161menskait\u0117 L, \u017dilinskien\u0117 A, Gugolek A, Lorek MO, Hartman A (2006) Effect of probiotic Bioplus 2B\u00ae on performance of growing rabbits. Vet Ir Zootech 36(58):54\u201359",
          "journal-title": "Vet Ir Zootech"
        },
        {
          "issue": "Suppl 1",
          "key": "10097_CR44",
          "first-page": "1",
          "volume": "4",
          "author": "M Pog\u00e1ny Simonov\u00e1",
          "year": "2009",
          "unstructured": "Pog\u00e1ny Simonov\u00e1 M, Szab\u00f3ov\u00e1 R, Haviarov\u00e1 M, Chrastinov\u00e1 \u013d, Mojto J, Strompfov\u00e1 V, Laukov\u00e1 A, Rafay J (2009) Quality of rabbit meat after application of bacteriocinogenic and probiotic strain Enterococcus faecium CCM 4231 in rabbits. Int J Prob Preb 4(Suppl 1):1\u20136",
          "journal-title": "Int J Prob Preb"
        },
        {
          "key": "10097_CR45",
          "doi-asserted-by": "publisher",
          "first-page": "161",
          "DOI": "10.17221/49/2008-CJFS",
          "volume": "28",
          "author": "M Pog\u00e1ny Simonov\u00e1",
          "year": "2010",
          "unstructured": "Pog\u00e1ny Simonov\u00e1 M, Chrastinov\u00e1 \u013d, Mojto J, Laukov\u00e1 A, Szab\u00f3ov\u00e1 R, Rafay J (2010) Quality of rabbit meat and phyto-additives. Czech J Food Sci 28:161\u2013167",
          "journal-title": "Czech J Food Sci"
        },
        {
          "issue": "4\u20135",
          "key": "10097_CR46",
          "doi-asserted-by": "publisher",
          "first-page": "255",
          "DOI": "10.3923/ajas.2016.255.261",
          "volume": "10",
          "author": "HS Mohamed",
          "year": "2016",
          "unstructured": "Mohamed HS, Mahmoud AEM, Abbas MS, Sobhy HM (2016) Effects of feeding diets containing of some aromatic and medicinal plants remnants on meat quality, fatty and amino acids fractions of New Zealand White rabbits. Asian J Anim Sci 10(4\u20135):255\u2013261",
          "journal-title": "Asian J Anim Sci"
        }
      ],
      "container-title": [
        "Probiotics and Antimicrobial Proteins"
      ],
      "language": "en",
      "link": [
        {
          "URL": "https://link.springer.com/content/pdf/10.1007/s12602-023-10097-z.pdf",
          "content-type": "application/pdf",
          "content-version": "vor",
          "intended-application": "text-mining"
        },
        {
          "URL": "https://link.springer.com/article/10.1007/s12602-023-10097-z/fulltext.html",
          "content-type": "text/html",
          "content-version": "vor",
          "intended-application": "text-mining"
        },
        {
          "URL": "https://link.springer.com/content/pdf/10.1007/s12602-023-10097-z.pdf",
          "content-type": "application/pdf",
          "content-version": "vor",
          "intended-application": "similarity-checking"
        }
      ],
      "deposited": {
        "date-parts": [
          [
            2024,
            5,
            24
          ]
        ],
        "date-time": "2024-05-24T16:31:00Z",
        "timestamp": 1716568260000
      },
      "score": 13.116043,
      "resource": {
        "primary": {
          "URL": "https://link.springer.com/10.1007/s12602-023-10097-z"
        }
      },
      "issued": {
        "date-parts": [
          [
            2023,
            6,
            6
          ]
        ]
      },
      "references-count": 46,
      "journal-issue": {
        "issue": "3",
        "published-print": {
          "date-parts": [
            [
              2024,
              6
            ]
          ]
        }
      },
      "alternative-id": [
        "10097"
      ],
      "URL": "https://doi.org/10.1007/s12602-023-10097-z",
      "ISSN": [
        "1867-1306",
        "1867-1314"
      ],
      "issn-type": [
        {
          "type": "print",
          "value": "1867-1306"
        },
        {
          "type": "electronic",
          "value": "1867-1314"
        }
      ],
      "published": {
        "date-parts": [
          [
            2023,
            6,
            6
          ]
        ]
      },
      "assertion": [
        {
          "value": "24 May 2023",
          "order": 1,
          "name": "accepted",
          "label": "Accepted",
          "group": {
            "name": "ArticleHistory",
            "label": "Article History"
          }
        },
        {
          "value": "6 June 2023",
          "order": 2,
          "name": "first_online",
          "label": "First Online",
          "group": {
            "name": "ArticleHistory",
            "label": "Article History"
          }
        },
        {
          "order": 1,
          "name": "Ethics",
          "group": {
            "name": "EthicsHeading",
            "label": "Declarations"
          }
        },
        {
          "value": "All animal care and experimental procedures followed the guidelines stated in the Guide for the Care and Use of Laboratory Animals approved by the Slovakian State Veterinary and Food Administration and the ethic committees of both institutions (permission code: SK CH 17016 and SK U 18016). This article does not contain any studies with human participants performed by any of the authors.",
          "order": 2,
          "name": "Ethics",
          "group": {
            "name": "EthicsHeading",
            "label": "Ethics Approval and Consent to Participate"
          }
        },
        {
          "value": "The authors have seen and approved the submitted manuscript and given consent to publish it.",
          "order": 3,
          "name": "Ethics",
          "group": {
            "name": "EthicsHeading",
            "label": "Consent for Publication"
          }
        },
        {
          "value": "The authors declare no competing interests.",
          "order": 4,
          "name": "Ethics",
          "group": {
            "name": "EthicsHeading",
            "label": "Conflict of Interest"
          }
        }
      ]
    },
    {
      "indexed": {
        "date-parts": [
          [
            2024,
            9,
            10
          ]
        ],
        "date-time": "2024-09-10T00:37:26Z",
        "timestamp": 1725928646906
      },
      "reference-count": 0,
      "publisher": "Oxford University Press",
      "content-domain": {
        "domain": [],
        "crossmark-restriction": false
      },
      "published-print": {
        "date-parts": [
          [
            2001
          ]
        ]
      },
      "DOI": "10.1093/gmo/9781561592630.article.29110",
      "type": "reference-book",
      "created": {
        "date-parts": [
          [
            2017,
            12,
            13
          ]
        ],
        "date-time": "2017-12-13T12:12:31Z",
        "timestamp": 1513167151000
      },
      "source": "Crossref",
      "is-referenced-by-count": 0,
      "title": [
        "Vega"
      ],
      "prefix": "10.1093",
      "member": "286",
      "container-title": [
        "Oxford Music Online"
      ],
      "original-title": [
        "Vega"
      ],
      "language": "en",
      "deposited": {
        "date-parts": [
          [
            2017,
            12,
            13
          ]
        ],
        "date-time": "2017-12-13T12:12:32Z",
        "timestamp": 1513167152000
      },
      "score": 13.109853,
      "resource": {
        "primary": {
          "URL": "http://www.oxfordmusiconline.com/grovemusic/view/10.1093/gmo/9781561592630.001.0001/omo-9781561592630-e-0000029110"
        }
      },
      "issued": {
        "date-parts": [
          [
            2001
          ]
        ]
      },
      "references-count": 0,
      "URL": "https://doi.org/10.1093/gmo/9781561592630.article.29110",
      "published": {
        "date-parts": [
          [
            2001
          ]
        ]
      }
    },
    {
      "indexed": {
        "date-parts": [
          [
            2024,
            8,
            6
          ]
        ],
        "date-time": "2024-08-06T20:49:55Z",
        "timestamp": 1722977395341
      },
      "reference-count": 0,
      "publisher": "SEPD",
      "content-domain": {
        "domain": [],
        "crossmark-restriction": false
      },
      "abstract": "<jats:p>Objetivos: -Valorar la utilidad de las pruebas de neuroimagen funcional en consumidores cr\u00f3nicos de coca\u00edna con trastornos del movimiento.  -Evaluar la existencia de alteraciones neuropsicol\u00f3gicas permanentes tras abstinencia prolongada a coca\u00edna.  Material y m\u00e9todos: Caso \u00fanico (N=1).  Var\u00f3n de 41 a\u00f1os derivado por tics motores m\u00faltiples, espasmos miocl\u00f3nicos, temblor distal de MMSS, ansiedad e insomnio de varios a\u00f1os de evoluci\u00f3n. Antecedentes: hiperactividad/impulsividad y tics simples en la infancia no catalogados ni tratados. Consumo diario de THC y Coca\u00edna v\u00eda inhalada desde los 18 a\u00f1os. Abstinencia a coca\u00edna desde hace 6 a\u00f1os y THC hace un mes.    Pruebas realizadas: -Dat-SCAN SPECT -Estado cognitivo general: Test MOCA, test de las FOTOS. -Atenci\u00f3n: TMT y sustracciones. -Funciones ejecutivas: STROOP, WCST y test del reloj. -Memoria: d\u00edgitos directos e inversos. -Praxias: gesto simb\u00f3lico, imitaci\u00f3n de posturas.  Resultados:  -DaT-SCAN SPECT: alteraci\u00f3n de la funci\u00f3n dopamin\u00e9rgica en la v\u00eda nigroestriada, predominante en n\u00facleo caudado izquierdo y putamen derecho.\t  -Evaluaci\u00f3n neuropsicol\u00f3gica: deterioro cognitivo leve. Alteraciones severas en funciones ejecutivas, leves en memoria remota. Normalidad resto de dominios. Descartamos s\u00edndrome de la Tourette por mala respuesta a Haloperidol y ausencia de criterios cl\u00ednicos previos a 18 a\u00f1os.  Tras el Dat-SCAN SPECT, se paut\u00f3 Amisulpride (antipsic\u00f3tico agonista parcial dopamin\u00e9rgico) produci\u00e9ndose franca mejor\u00eda de la cl\u00ednica motora. Finalmente, se diagnostic\u00f3: \u201cTrastorno mental espec\u00edfico despu\u00e9s de da\u00f1o cerebral org\u00e1nico (F07.9 CIE-10)\u201d  Conclusiones: -Estos hallazgos sugieren que, las pruebas de neuroimagen funcional que eval\u00faan la v\u00eda dopamin\u00e9rgica nigroestriada, son una herramienta \u00fatil para el diagn\u00f3stico diferencial de trastornos del movimiento secundarios al consumo cr\u00f3nico de coca\u00edna, permitiendo orientar el tratamiento. -De los dominios evaluados, apreciamos especial afectaci\u00f3n en funciones ejecutivas. Esto sugiere alteraciones m\u00e1s acusadas en sistemas dopamin\u00e9rgicos prefrontales -A diferencia de otras dependencias, en la coca\u00edna no parece que la abstinencia prolongada permita la recuperaci\u00f3n total de las funciones cognitivas afectadas.</jats:p>",
      "DOI": "10.17579/sepd2020p005",
      "type": "proceedings-article",
      "created": {
        "date-parts": [
          [
            2020,
            11,
            5
          ]
        ],
        "date-time": "2020-11-05T14:08:47Z",
        "timestamp": 1604585327000
      },
      "source": "Crossref",
      "is-referenced-by-count": 0,
      "title": [
        "Trastornos del movimiento, neuroimagen funcional y d\u00e9ficits neuropsicol\u00f3gicos asociados a la abstinencia prolongada a la coca\u00edna: a prop\u00f3sito de un caso."
      ],
      "prefix": "10.17579",
      "author": [
        {
          "name": "Hospital Vega Baja, Orihuela",
          "sequence": "first",
          "affiliation": []
        },
        {
          "given": "Domingo",
          "family": "Madrid Garc\u00eda",
          "sequence": "first",
          "affiliation": []
        },
        {
          "given": "Marta Garc\u00eda",
          "family": "Mart\u00ednez-Lozano",
          "sequence": "additional",
          "affiliation": []
        },
        {
          "name": "Hospital Vega Baja, Orihuela",
          "sequence": "additional",
          "affiliation": []
        },
        {
          "given": "Xenia",
          "family": "Fern\u00e1ndez \u00c1lvaro",
          "sequence": "additional",
          "affiliation": []
        },
        {
          "name": "Hospital Vega Baja, Orihuela",
          "sequence": "additional",
          "affiliation": []
        },
        {
          "given": "Sandro",
          "family": "Garc\u00eda Pla",
          "sequence": "additional",
          "affiliation": []
        },
        {
          "name": "Hospital Vega Baja, Orihuela",
          "sequence": "additional",
          "affiliation": []
        },
        {
          "given": "Sara",
          "family": "G\u00f3mez Regalado",
          "sequence": "additional",
          "affiliation": []
        },
        {
          "name": "Hospital Vega Baja, Orihuela",
          "sequence": "additional",
          "affiliation": []
        },
        {
          "given": "Jos\u00e9 Alberto",
          "family": "Moreno Gonz\u00e1lez",
          "sequence": "additional",
          "affiliation": []
        },
        {
          "name": "Hospital Vega Baja, Orihuela",
          "sequence": "additional",
          "affiliation": []
        },
        {
          "given": "Maria del Mar",
          "family": "Caballero S\u00e1nchez",
          "sequence": "additional",
          "affiliation": []
        },
        {
          "name": "Hospital Vega Baja, Orihuela",
          "sequence": "additional",
          "affiliation": []
        },
        {
          "given": "Davinia",
          "family": "Milla Madrigal",
          "sequence": "additional",
          "affiliation": []
        },
        {
          "name": "Hospital Vega Baja, Orihuela",
          "sequence": "additional",
          "affiliation": []
        },
        {
          "given": "Antonio Mar\u00eda",
          "family": "S\u00e1nchez Hern\u00e1ndez",
          "sequence": "additional",
          "affiliation": []
        },
        {
          "name": "Hospital Vega Baja, Orihuela",
          "sequence": "additional",
          "affiliation": []
        },
        {
          "given": "Amadeo",
          "family": "Valoria Mart\u00ednez",
          "sequence": "additional",
          "affiliation": []
        },
        {
          "name": "Hospital Vega Baja, Orihuela",
          "sequence": "additional",
          "affiliation": []
        }
      ],
      "member": "7467",
      "published-online": {
        "date-parts": [
          [
            2020
          ]
        ]
      },
      "event": {
        "name": "22\u00b0 Congreso de la Sociedad Espa\u00f1ola de Patolog\u00eda Dual (SEPD) 2020",
        "acronym": "SEPD"
      },
      "container-title": [
        "Libro Comunicaciones"
      ],
      "deposited": {
        "date-parts": [
          [
            2020,
            11,
            5
          ]
        ],
        "date-time": "2020-11-05T14:09:00Z",
        "timestamp": 1604585340000
      },
      "score": 13.025479,
      "resource": {
        "primary": {
          "URL": "https://www.patologia-dual.com/wp-content/uploads/2020/11/libro_comunicaciones.pdf"
        }
      },
      "issued": {
        "date-parts": [
          [
            2020
          ]
        ]
      },
      "references-count": 0,
      "URL": "https://doi.org/10.17579/sepd2020p005",
      "published": {
        "date-parts": [
          [
            2020
          ]
        ]
      }
    },
    {
      "indexed": {
        "date-parts": [
          [
            2023,
            11,
            25
          ]
        ],
        "date-time": "2023-11-25T00:28:30Z",
        "timestamp": 1700872110399
      },
      "reference-count": 0,
      "publisher": "Universidad de Extremadura - Servicio de Publicaciones",
      "issue": "36",
      "license": [
        {
          "start": {
            "date-parts": [
              [
                2020,
                12,
                22
              ]
            ],
            "date-time": "2020-12-22T00:00:00Z",
            "timestamp": 1608595200000
          },
          "content-version": "unspecified",
          "delay-in-days": 0,
          "URL": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
        }
      ],
      "content-domain": {
        "domain": [],
        "crossmark-restriction": false
      },
      "short-container-title": [
        "AnuarioDerecho"
      ],
      "abstract": "<jats:p>El objeto del presente trabajo es analizar los diferentes medios que, a lo largo de la historia, ha desarrollado el ordenamiento jur\u00eddico espa\u00f1ol para proteger la propiedad intelectual e industrial. Con la propiedad industrial se trata de proteger las creaciones del intelecto humano encaminadas a fomentar el progreso t\u00e9cnico, en tanto que la propiedad intelectual protege la creaci\u00f3n de las ideas. La explotaci\u00f3n de una obra por los autores produce beneficios, cuando un autor participa de una sociedad de gananciales se discute si el producto de ese trabajo le pertenece a \u00e9l en exclusiva o tambi\u00e9n a su c\u00f3nyuge.</jats:p>",
      "DOI": "10.17398/2695-7728.36.387",
      "type": "journal-article",
      "created": {
        "date-parts": [
          [
            2021,
            3,
            15
          ]
        ],
        "date-time": "2021-03-15T18:37:04Z",
        "timestamp": 1615833424000
      },
      "page": "387-419",
      "source": "Crossref",
      "is-referenced-by-count": 0,
      "title": [
        "Ganancialidad o privatividad de los derechos de propiedad intelectual e industrial en la sociedad de gananciales"
      ],
      "prefix": "10.17398",
      "author": [
        {
          "ORCID": "http://orcid.org/0000-0002-2303-6562",
          "authenticated-orcid": false,
          "given": "Jos\u00e9 Antonio Vega Vega",
          "family": "Vega Vega",
          "sequence": "first",
          "affiliation": []
        },
        {
          "given": "Virginia",
          "family": "Vega Clemente",
          "sequence": "additional",
          "affiliation": []
        }
      ],
      "member": "24712",
      "published-online": {
        "date-parts": [
          [
            2020,
            12,
            22
          ]
        ]
      },
      "container-title": [
        "Anuario de la Facultad de Derecho. Universidad de Extremadura"
      ],
      "link": [
        {
          "URL": "https://publicaciones.unex.es/index.php/AFD/article/download/472/564",
          "content-type": "application/pdf",
          "content-version": "vor",
          "intended-application": "text-mining"
        },
        {
          "URL": "https://publicaciones.unex.es/index.php/AFD/article/download/472/564",
          "content-type": "unspecified",
          "content-version": "vor",
          "intended-application": "similarity-checking"
        }
      ],
      "deposited": {
        "date-parts": [
          [
            2023,
            11,
            24
          ]
        ],
        "date-time": "2023-11-24T08:03:34Z",
        "timestamp": 1700813014000
      },
      "score": 12.988205,
      "resource": {
        "primary": {
          "URL": "https://revista-afd.unex.es/index.php/AFD/article/view/472"
        }
      },
      "issued": {
        "date-parts": [
          [
            2020,
            12,
            22
          ]
        ]
      },
      "references-count": 0,
      "journal-issue": {
        "issue": "36",
        "published-online": {
          "date-parts": [
            [
              2021,
              3,
              14
            ]
          ]
        }
      },
      "URL": "https://doi.org/10.17398/2695-7728.36.387",
      "ISSN": [
        "2695-7728",
        "0213-988X"
      ],
      "issn-type": [
        {
          "value": "2695-7728",
          "type": "electronic"
        },
        {
          "value": "0213-988X",
          "type": "print"
        }
      ],
      "published": {
        "date-parts": [
          [
            2020,
            12,
            22
          ]
        ]
      }
    },
    {
      "indexed": {
        "date-parts": [
          [
            2025,
            1,
            31
          ]
        ],
        "date-time": "2025-01-31T15:10:36Z",
        "timestamp": 1738336236081,
        "version": "3.35.0"
      },
      "reference-count": 0,
      "publisher": "Universitat Autonoma de Barcelona",
      "license": [
        {
          "start": {
            "date-parts": [
              [
                2025,
                1,
                31
              ]
            ],
            "date-time": "2025-01-31T00:00:00Z",
            "timestamp": 1738281600000
          },
          "content-version": "unspecified",
          "delay-in-days": 0,
          "URL": "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0"
        }
      ],
      "content-domain": {
        "domain": [],
        "crossmark-restriction": false
      },
      "short-container-title": [
        "anuariolopedevega"
      ],
      "abstract": "<jats:p>Rese\u00f1a de Lope de Vega, Rimas, eds. A. S\u00e1nchez-Jim\u00e9nez y F. Rodr\u00edguez-Gallego, Real Academia Espa\u00f1ola, Madrid, 2022, 976 pp. ISBN: 9788467066913.</jats:p>",
      "DOI": "10.5565/rev/anuariolopedevega.560",
      "type": "journal-article",
      "created": {
        "date-parts": [
          [
            2025,
            1,
            31
          ]
        ],
        "date-time": "2025-01-31T14:37:00Z",
        "timestamp": 1738334220000
      },
      "page": "210-215",
      "source": "Crossref",
      "is-referenced-by-count": 0,
      "title": [
        "Lope de Vega, \u00abRimas\u00bb, eds. A. S\u00e1nchez-Jim\u00e9nez y F. Rodr\u00edguez-Gallego",
        "Rese\u00f1a Rimas, Lope de Vega",
        "Lope de Vega, \u00abRimas\u00bb, eds. A. S\u00e1nchez-Jim\u00e9nez and F. Rodr\u00edguez-Gallego, Real Academia Espa\u00f1ola, Madrid"
      ],
      "prefix": "10.5565",
      "volume": "31",
      "author": [
        {
          "ORCID": "https://orcid.org/0000-0001-6044-2861",
          "authenticated-orcid": false,
          "given": "Giada",
          "family": "Blasut",
          "sequence": "first",
          "affiliation": []
        }
      ],
      "member": "3612",
      "published-online": {
        "date-parts": [
          [
            2025,
            1,
            31
          ]
        ]
      },
      "container-title": [
        "Anuario Lope de Vega Texto literatura cultura"
      ],
      "link": [
        {
          "URL": "https://revistes.uab.cat/anuariolopedevega/article/download/v31-blasut/560-pdf-es",
          "content-type": "application/pdf",
          "content-version": "vor",
          "intended-application": "text-mining"
        },
        {
          "URL": "https://revistes.uab.cat/anuariolopedevega/article/download/v31-blasut/560-pdf-es",
          "content-type": "unspecified",
          "content-version": "vor",
          "intended-application": "similarity-checking"
        }
      ],
      "deposited": {
        "date-parts": [
          [
            2025,
            1,
            31
          ]
        ],
        "date-time": "2025-01-31T14:37:00Z",
        "timestamp": 1738334220000
      },
      "score": 12.925101,
      "resource": {
        "primary": {
          "URL": "https://revistes.uab.cat/anuariolopedevega/article/view/v31-blasut"
        }
      },
      "issued": {
        "date-parts": [
          [
            2025,
            1,
            31
          ]
        ]
      },
      "references-count": 0,
      "URL": "https://doi.org/10.5565/rev/anuariolopedevega.560",
      "ISSN": [
        "2014-8860"
      ],
      "issn-type": [
        {
          "value": "2014-8860",
          "type": "electronic"
        }
      ],
      "published": {
        "date-parts": [
          [
            2025,
            1,
            31
          ]
        ]
      }
    }
  ]
}