{
  "cache_date": "2025-11-01T10:33:12.815223",
  "data": [
    {
      "created": "2025-10-31T22:16:59.851152+00:00",
      "modified": "2025-10-31T22:17:00.575936+00:00",
      "id": 17494421,
      "conceptrecid": "17494420",
      "doi": "10.5281/zenodo.17494421",
      "conceptdoi": "10.5281/zenodo.17494420",
      "doi_url": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17494421",
      "metadata": {
        "title": "Data from: Ppgm: an R package for integrating neontological, palaeontological, and climate data in a phylogenetic comparative framework",
        "doi": "10.5281/zenodo.17494421",
        "publication_date": "2025-10-31",
        "description": "<p>Understanding how changes in climate affect habitat availability for species through time is critical for macroevolutionary, ecological, and conservation research. When combined with palaeoclimate reconstructions, the fossil record provides insights into how species' geographic distributions have responded to past climate shifts, including under non-analogous climate conditions. PalaeoPhyloGeographic Models (PPGM) offer a framework to integrate modern and palaeontological data into phylogenetic comparative analyses of species climate tolerances. The <em>ppgm</em> R package is an implementation of PPGM, which estimates species climate envelopes, reconstructs ancestral climatic tolerances across phylogenies, and projects these onto palaeoclimate maps to identify climatically available regions through time. The package also supports direct inclusion of fossil occurrences with associated palaeoclimate data, allowing a reconstruction of past trends of species climate tolerances projected into palaeoclimate maps to pinpoint the locations of climate availability through time according to the fossil record. We demonstrate the broad applicability of <em>ppgm</em> through detailed case studies, showing its potential for addressing research questions in macroevolutionary and conservation palaeobiology research. The <em>ppgm</em> package complements existing R packages by allowing researchers to use analytical techniques on large integrated datasets and facilitates reproducible analyses of species climate niches over deep and shallow time.</p>",
        "access_right": "open",
        "creators": [
          {
            "name": "Howard, Alexandra F. C.",
            "affiliation": "Texas A&M University",
            "orcid": "0000-0002-5555-2078"
          },
          {
            "name": "Hurtado-Materon, Maria A.",
            "affiliation": "Texas A&M University"
          },
          {
            "name": "Rivera, Julio A.",
            "affiliation": "Arizona State University"
          },
          {
            "name": "Z\u00fa\u00f1iga-Vega, J. Jaime",
            "affiliation": "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico"
          },
          {
            "name": "Martins, Em\u00edlia P.",
            "affiliation": "Arizona State University"
          },
          {
            "name": "Lawing, A. Michelle",
            "affiliation": "Texas A&M University"
          }
        ],
        "keywords": [
          "Paleobiology",
          "Paleoecology",
          "Macroevolution"
        ],
        "related_identifiers": [
          {
            "identifier": "https://cran.r-project.org/package=ppgm",
            "relation": "isDerivedFrom",
            "scheme": "url"
          },
          {
            "identifier": "10.5061/dryad.280gb5n26",
            "relation": "isDerivedFrom",
            "scheme": "doi"
          }
        ],
        "resource_type": {
          "title": "Other",
          "type": "other"
        },
        "license": {
          "id": "cc-by-4.0"
        },
        "communities": [
          {
            "id": "dryad"
          }
        ],
        "relations": {
          "version": [
            {
              "index": 0,
              "is_last": true,
              "parent": {
                "pid_type": "recid",
                "pid_value": "17494420"
              }
            }
          ]
        },
        "notes": "<p>Funding provided by: Division of Environmental Biology<br>ROR ID: https://ror.org/03g87he71<br>Award Number: 2154898</p>"
      },
      "title": "Data from: Ppgm: an R package for integrating neontological, palaeontological, and climate data in a phylogenetic comparative framework",
      "links": {
        "self": "https://zenodo.org/api/records/17494421",
        "self_html": "https://zenodo.org/records/17494421",
        "preview_html": "https://zenodo.org/records/17494421?preview=1",
        "doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17494421",
        "self_doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17494421",
        "self_doi_html": "https://zenodo.org/doi/10.5281/zenodo.17494421",
        "reserve_doi": "https://zenodo.org/api/records/17494421/draft/pids/doi",
        "parent": "https://zenodo.org/api/records/17494420",
        "parent_html": "https://zenodo.org/records/17494420",
        "parent_doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17494420",
        "parent_doi_html": "https://zenodo.org/doi/10.5281/zenodo.17494420",
        "self_iiif_manifest": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17494421/manifest",
        "self_iiif_sequence": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17494421/sequence/default",
        "files": "https://zenodo.org/api/records/17494421/files",
        "media_files": "https://zenodo.org/api/records/17494421/media-files",
        "archive": "https://zenodo.org/api/records/17494421/files-archive",
        "archive_media": "https://zenodo.org/api/records/17494421/media-files-archive",
        "latest": "https://zenodo.org/api/records/17494421/versions/latest",
        "latest_html": "https://zenodo.org/records/17494421/latest",
        "versions": "https://zenodo.org/api/records/17494421/versions",
        "draft": "https://zenodo.org/api/records/17494421/draft",
        "access_links": "https://zenodo.org/api/records/17494421/access/links",
        "access_grants": "https://zenodo.org/api/records/17494421/access/grants",
        "access_users": "https://zenodo.org/api/records/17494421/access/users",
        "access_request": "https://zenodo.org/api/records/17494421/access/request",
        "access": "https://zenodo.org/api/records/17494421/access",
        "communities": "https://zenodo.org/api/records/17494421/communities",
        "communities-suggestions": "https://zenodo.org/api/records/17494421/communities-suggestions",
        "request_deletion": "https://zenodo.org/api/records/17494421/request-deletion",
        "requests": "https://zenodo.org/api/records/17494421/requests"
      },
      "updated": "2025-10-31T22:17:00.575936+00:00",
      "recid": "17494421",
      "revision": 6,
      "files": [
        {
          "id": "0827bbfc-0cca-4aa3-bc3a-dc5cc79eaa8d",
          "key": "pantherophis_fossils.rda",
          "size": 596,
          "checksum": "md5:f0cdc7155d26346068508053e870c6af",
          "links": {
            "self": "https://zenodo.org/api/records/17494421/files/pantherophis_fossils.rda/content"
          }
        },
        {
          "id": "95484103-26c5-487d-8f7a-c10d7e737e36",
          "key": "pantherophis_occurrences.rda",
          "size": 519694,
          "checksum": "md5:9ed7900743deb72930678a204eb98e1e",
          "links": {
            "self": "https://zenodo.org/api/records/17494421/files/pantherophis_occurrences.rda/content"
          }
        }
      ],
      "swh": null,
      "owners": [
        {
          "id": "90070"
        }
      ],
      "status": "published",
      "stats": {
        "downloads": 0,
        "unique_downloads": 0,
        "views": 0,
        "unique_views": 0,
        "version_downloads": 0,
        "version_unique_downloads": 0,
        "version_unique_views": 0,
        "version_views": 0
      },
      "state": "done",
      "submitted": true
    },
    {
      "created": "2025-10-31T17:31:10.885460+00:00",
      "modified": "2025-10-31T17:31:11.283378+00:00",
      "id": 17496154,
      "conceptrecid": "17496153",
      "doi": "10.5281/zenodo.17496154",
      "conceptdoi": "10.5281/zenodo.17496153",
      "doi_url": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17496154",
      "metadata": {
        "title": "Nasalization in Korebaju: An Evaluation of Reproducibility in Laboratory Phonology and Phonetic Fieldwork",
        "doi": "10.5281/zenodo.17496154",
        "publication_date": "2025-10-31",
        "access_right": "open",
        "creators": [
          {
            "name": "Vega, Jenifer",
            "affiliation": "Universit\u00e9 Grenoble Alpes",
            "orcid": "0000-0001-9210-6862"
          },
          {
            "name": "Savariaux, Christophe",
            "affiliation": "Universit\u00e9 Grenoble Alpes",
            "orcid": "0000-0002-5332-7934"
          },
          {
            "name": "Vall\u00e9e, Nathalie",
            "affiliation": null,
            "orcid": "0000-0003-4581-5652"
          },
          {
            "name": "Chacon, Thiago Costa",
            "affiliation": "Universidade de Bras\u00edlia",
            "orcid": "0000-0002-6355-3505"
          }
        ],
        "dates": [
          {
            "type": "submitted"
          }
        ],
        "references": [
          "Amelot, A. (2004). \u00c9tude a\u00e9rodynamique, fibroscopique, acoustique et perceptive des voyelles nasales du fran\u00e7ais [PhD dissertation, Universit\u00e9 de la Sorbonne Nouvelle - Paris III]. https://tel.archives-ouvertes.fr/tel-00315998 Anderson, S. R. (1976). Nasal consonants and the internal structure of segments. Language, 52(2), 326\u2013344. https://doi.org/10.2307/412563 Avelino, H., Zariquiey, R., & P\u00e9rez-Silva, J. I. (2020). Nasal coarticulation and prosody in Kakataibo. Phonetica, 77(1), 29\u201354. https://doi.org/10.1159/000496408 Badin, P., Fant, G., & Barry, W. (1990). Vocal tract modeling and formant analysis: Acoustic effects of vocal tract length and shape. Journal of Phonetics, 18(3), 235\u2013253. Basset, P., Amelot, A., Vaissi\u00e8re, J., & Roubeau, B. (2001). Nasal airflow in French spontaneous speech. Journal of the International Phonetic Association, 31(1), 87\u201399. https://doi.org/10.1017/S0025100301001074 Benguerel, A. P. H., Hirose, H., & Sawashima, M. (1975). Velar height and its timing in French: A fiberscopic study. Annual Bulletin Research Institute of Logopedics and Phoniatrics, 6(6), 67\u201378. Boersma, P. (2001). Praat: A system for doing phonetics by computer. Glot International, 5(9/10), 341\u2013345. Bruil, M., & Stewart, J. (2022). Phonetics and phonology of nasality in Ecuadorian Siona. Phonological Data and Analysis, 4(3), 1\u201334. https://doi.org/10.3765/pda.v4art3.44 Carbone, E., Bouchet, P., Ghio, A., Legou, T., Andr\u00e9, J., et al. (2022). The Speed-Vel Project: A corpus of acoustic and aerodynamic data to measure droplets emission during speech interaction. Proceedings of the 13th Conference on Language Resources and Evaluation (LREC 2022), 1991\u20131999. https://hal.science/hal-03718477 Chacon,  T. C., & Carvalho, F. O. (2020). South America. Em C. Gussenhoven & A. Chen (Org.), The Oxford Handbook of Language Prosody (p. 427\u2013440). Oxford University Press. https://doi.org/10.1093/oxfordhb/9780198832232.013.26 Chac\u00f3n, T. (2016). The reconstruction of laryngealization in Proto-Tukanoan. In M. Coler, H. Avelino, & W. L. Wetzels (Eds.), The phonetics and phonology of laryngeal features in Native American languages (pp. 258\u2013284). Leiden: Brill. Chi, Y., Honda, K., Wei, J., Feng, H., & Dang, J. (2015). Measuring oral and nasal airflow in production of Chinese plosives. In Interspeech 2015 (pp. 2167\u20132171). https://doi.org/10.21437/Interspeech.2015-488 Clumeck, H. (1976). Patterns of soft palate movements in six languages. Journal of Phonetics, 4(4), 337\u2013351. Cook, D., & Criswell, L. (2013). El idioma Koreguaje (Tukano Occidental). Lomalinda, Colombia: Editorial Townsend / SIL. Cook, D., & Gralow, F. L. (2001). Diccionario biling\u00fce Koreguaje\u2013Espa\u00f1ol / Espa\u00f1ol\u2013Koreguaje. Bogot\u00e1: Alberto Lleras Camargo. Dalston, R. M., Gopfert, E. L., & Hardin, J. (1991). Clinical evaluation of nasalance. Cleft Palate\u2013Craniofacial Journal. De Boer, G., Islam, J., Purnomo, C., Wu, L., & Gick, B. (2023). Revisiting the nasal continuum hypothesis: A study of French nasals in continuous speech. Journal of Phonetics, 98, 101244. https://doi.org/10.1016/j.wocn.2023.101244 de L. Silva, W. (2012). A descriptive grammar of Desano [Doctoral dissertation, University of Utah]. Delvaux, V., Demolin, D., Harmegnies, B., & Soquet, A. (2008). The aerodynamics of nasalization in French. Journal of Phonetics, 36(4), 578\u2013606. https://doi.org/10.1016/j.wocn.2008.02.002 Demolin, D., Haude, K., & Storto, L. (2006). Aerodynamic and acoustic evidence for the articulations of complex nasal consonants. Parole, 39(40), 177\u2013205. Duez, D., Ghio, A., & Viallet, F. (2020). Effect of linguistic context on the perception of consonants in Parkinsonian Read French speech. Clinical Linguistics & Phonetics, 34(7\u20138), 1\u201319. https://doi.org/10.1080/02699206.2020.1839969 Dupont Moreno, C. (2021). La Estructura Sonora del Koreguaje\u202f: Segmentos, supra-segmentos y proto-segmentos asociados a la armon\u00eda nasal en la lengua koreguaje (tukano occidental). Revista Brasileira de Lingu\u00edstica Antropol\u00f3gica, 13, 347\u2011366. https://doi.org/10.26512/rbla.v13i01.40360 Dupont, C. (1988). Armon\u00eda nasal en la lengua Koreguaje (Tukano Occidental). Cuadernos de Ling\u00fc\u00edstica Hisp\u00e1nica, 2(1), 105\u2013125. Elmerich, A. (2024). \u00c9valuation acoustique et a\u00e9rodynamique des instruments de mesure de la voix [Doctoral dissertation, Universit\u00e9 Grenoble Alpes]. https://theses.hal.science/tel-04970115v1 Fletcher, S. G. (1978). Nasalance as a measure of oral-nasal resonance. Journal of Speech and Hearing Research. Ghio, A., Teston, B., Giovanni, A., Viallet, F., Meynadier, Y., & Demolin, D. (2022). Fiche technique EVA. TIPA: Travaux interdisciplinaires sur la parole et le langage, 38. https://doi.org/10.4000/tipa.5675 Ghio, A., Teston, B., Giovanni, A., Viallet, F., Meynadier, Y., & Demolin, D. (2022). EVA2: Assisted Vocal Evaluation system for multiparametric analysis of speech production. Gildersleeve-Neumann, C., & Dalston, R. M. (2001). Transpalatal nasalance in noncleft speakers. Cleft Palate\u2013Craniofacial Journal, 43(6), 692\u2013702. Girden, E. R. (1992). ANOVA: Repeated measures. Sage. G\u00f3mez-Imbert, E. (2003). Une langue du nord-ouest amazonien: Le Barasana. Faites de Langues, 21, 171\u2013173. G\u00f3mez-Imbert, E. (2004). Fonolog\u00eda de dos idiomas tukano del Piraparan\u00e1: Barasana y Tatuyo. Amerindia, 29\u201330, 43\u201380. Gralow, F. (1985). The Coreguaje suprasegmental system: Tone, stress, and intonation. In R. Brend (Ed.), Phonology to discuss: Studies in six Colombian languages (pp. 3\u201311). Dallas: SIL. Hajek, J. (1997). Universals of sound change in nasalization. Oxford: Blackwell. Hardin, J., Dalston, R. M., & Watterson, T. (1992). Nasalance measures in speech assessment. Cleft Palate Journal. Herteg\u00e5rd, S., & Gauffin, J. (1992). Effects of external microphones and vocal tract extensions on formant frequencies. Speech Communication, 11(4), 341\u2013350. Hoole, P., & Kroos, C. (1998). Control of larynx height in vowel production. In Proceedings of the 5th International Conference on Spoken Language Processing (ICSLP 1998) (Paper 1097). https://doi.org/10.21437/ICSLP.1998-360 Hothorn, T., Bretz, F., & Westfall, P. (2008). Simultaneous inference in general parametric models. Biometrical Journal, 50(3), 346\u2013363. https://doi.org/10.1002/bimj.200810425 Kaye, J. D. (1971). Nasal harmony in Desano. Linguistic Inquiry, 2(1), 37\u201356. Korebaju Community. (2011). Proposal of the Korebaju pedagogical model. Caquet\u00e1, Colombia. (Unpublished manuscript). Lubker, J., & Moll, K. (1965). Simultaneous oral-nasal airflow measurements and cinefluorographic observations during speech production. Cleft Palate Journal, 2, 257\u2013272. Matisoff, J. A. (1975). Rhinoglottophilia: The mysterious connection between nasality and glottality. In C. A. Ferguson, L. M. Hyman, and J. J. Ohala (Eds.), Nasalfest: Papers from a Symposium on Nasals and Nasalization (pp. 265-287). Stanford, CA: Stanford University, Department of Linguistics. Meynadier, Y., Ghio, A., Cesari-Lietard, F., & Robert, J. (2019). Protocole d'analyse a\u00e9rodynamique de la nasalit\u00e9 en fran\u00e7ais: Des vari\u00e9t\u00e9s r\u00e9gionales aux variations cliniques. Journ\u00e9es de Phon\u00e9tique Clinique, Mons, Belgium. Moseley, C. (Ed.). (2010). Atlas des langues en danger dans le monde (3rd ed.). Paris: \u00c9ditions UNESCO. Ohala, J. J. (1971). Monitoring soft palate movements in speech. In Project on Linguistic Analysis (Vol. 2, pp. 13\u201327). University of California, Berkeley. Ohala, J. J. (1975). Phonetic explanations for nasal sound patterns. In C. Ferguson, L. Hyman, & J. J. Ohala (Eds.), Nasalfest: Papers from a symposium on nasals and nasalization (pp. 289\u2013316). Stanford, CA: Stanford University. Passavant, G. (1863). Ueber die Verschliessung des Schlundes beim Sprechen. Frankfurt a. M: J. D. Sauerl\u00e4nder. R Core Team. (2021). R: A language and environment for statistical computing. R Foundation for Statistical Computing. Riordan, C. J. (1980). Larynx height during English stop consonants. Journal of Phonetics, 8(3), 353\u2013360. https://doi.org/10.1016/S0095-4470(19)31485-8 Rothenberg, M. (1973). A new device for measuring airflow in speech. Journal of the Acoustical Society of America, 53(2), 565\u2013570. Rothenberg, M. (1977). Acoustic correlates of airflow in speech production. Phonetica, 34(4), 212\u2013228. Rothenberg, M. (2006). Acoustic considerations in nasalance measurement. Journal of Voice. Shosted, R. K. (2011). An EMA-aerodynamic approach to the velic opening hypothesis: Evidence from Hindi vowel pairs. In Proceedings of the ICPhS (pp. 68\u201371). Sole, M. J. (1995). Spatio-temporal patterns of velopharyngeal action in phonetic and phonological nasalization. Language and Speech, 38(1), 1\u201323. Sole, M. J. (2007). The stability of phonological features within and across segments: The effect of nasalization on frication. In P. Prieto, J. Mascar\u00f3, & M. J. Sol\u00e9 (Eds.), Segmental and prosodic issues in Romance phonology (pp. 41\u201365). Amsterdam: John Benjamins. Stenzel, K. (2007). Glottalization and other suprasegmental features in Wanano. International Journal of American Linguistics, 73, 331\u2013366. Stenzel, K. (2013). A reference grammar of Kotiria (Wanano). Lincoln: University of Nebraska Press. Sylak-Glassman, J., Farmer, S., & Michael, L. (2014). An agreement by correspondence analysis of M\u00e1\u00edh\u0268ki nasalization harmony. In ABC Conference, University of California, Berkeley. Texeira, A., Vaz, F., & Principe, J. C. (2000). Nasal vowels following a nasal consonant. In 5th Seminar on Speech Production (pp. 285\u2013288). Thompson, A. E., & Hixon, T. J. (1979). Nasal air flow during normal speech production. Cleft Palate Journal, 16(4), 412\u2013420. Vega, J. (2019). Glottalisation et aspiration en Korebaju [Master's thesis, Universit\u00e9 Sorbonne Nouvelle \u2013 Paris 3]. Vega, J., & Vall\u00e9e, N. (2021). Glottal sounds in Korebaju. In INTERSPEECH 2021 (pp. 1011\u20131014). ISCA & Brno University of Technology. Vega Rodr\u00edguez, J., Vall\u00e9e, N., Savariaux, C., & Gerber, S. (2024). Nasal air flow during speech production in Korebaju. In Interspeech 2024 \u2013 25th Annual Conference of the International Speech Communication Association (pp. 3694\u20133698). https://doi.org/10.21437/Interspeech.2024-1674 Wetzels, W. L., & Nevins, A. (2018). Prenasalized and postoralized consonants: The diverse functions of enhancement. Language, 94(4), 834\u2013866. https://doi.org/10.2307/26630402"
        ],
        "language": "eng",
        "resource_type": {
          "title": "Preprint",
          "type": "publication",
          "subtype": "preprint"
        },
        "journal": {
          "title": "Cadernos de Lingu\u00edstica"
        },
        "alternate_identifiers": [
          {
            "identifier": "10.5281/zenodo.17496154"
          }
        ],
        "license": {
          "id": "cc-by-4.0"
        },
        "relations": {
          "version": [
            {
              "index": 0,
              "is_last": true,
              "parent": {
                "pid_type": "recid",
                "pid_value": "17496153"
              }
            }
          ]
        }
      },
      "title": "Nasalization in Korebaju: An Evaluation of Reproducibility in Laboratory Phonology and Phonetic Fieldwork",
      "links": {
        "self": "https://zenodo.org/api/records/17496154",
        "self_html": "https://zenodo.org/records/17496154",
        "preview_html": "https://zenodo.org/records/17496154?preview=1",
        "doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17496154",
        "self_doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17496154",
        "self_doi_html": "https://zenodo.org/doi/10.5281/zenodo.17496154",
        "reserve_doi": "https://zenodo.org/api/records/17496154/draft/pids/doi",
        "parent": "https://zenodo.org/api/records/17496153",
        "parent_html": "https://zenodo.org/records/17496153",
        "parent_doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17496153",
        "parent_doi_html": "https://zenodo.org/doi/10.5281/zenodo.17496153",
        "self_iiif_manifest": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17496154/manifest",
        "self_iiif_sequence": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17496154/sequence/default",
        "files": "https://zenodo.org/api/records/17496154/files",
        "media_files": "https://zenodo.org/api/records/17496154/media-files",
        "thumbnails": {
          "10": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17496154:Articulo.docx.pdf/full/%5E10,/0/default.jpg",
          "50": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17496154:Articulo.docx.pdf/full/%5E50,/0/default.jpg",
          "100": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17496154:Articulo.docx.pdf/full/%5E100,/0/default.jpg",
          "250": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17496154:Articulo.docx.pdf/full/%5E250,/0/default.jpg",
          "750": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17496154:Articulo.docx.pdf/full/%5E750,/0/default.jpg",
          "1200": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17496154:Articulo.docx.pdf/full/%5E1200,/0/default.jpg"
        },
        "archive": "https://zenodo.org/api/records/17496154/files-archive",
        "archive_media": "https://zenodo.org/api/records/17496154/media-files-archive",
        "latest": "https://zenodo.org/api/records/17496154/versions/latest",
        "latest_html": "https://zenodo.org/records/17496154/latest",
        "versions": "https://zenodo.org/api/records/17496154/versions",
        "draft": "https://zenodo.org/api/records/17496154/draft",
        "access_links": "https://zenodo.org/api/records/17496154/access/links",
        "access_grants": "https://zenodo.org/api/records/17496154/access/grants",
        "access_users": "https://zenodo.org/api/records/17496154/access/users",
        "access_request": "https://zenodo.org/api/records/17496154/access/request",
        "access": "https://zenodo.org/api/records/17496154/access",
        "communities": "https://zenodo.org/api/records/17496154/communities",
        "communities-suggestions": "https://zenodo.org/api/records/17496154/communities-suggestions",
        "request_deletion": "https://zenodo.org/api/records/17496154/request-deletion",
        "requests": "https://zenodo.org/api/records/17496154/requests"
      },
      "updated": "2025-10-31T17:31:11.283378+00:00",
      "recid": "17496154",
      "revision": 4,
      "files": [
        {
          "id": "31c32e3e-2d54-4e9e-99cd-c8bed8dbc863",
          "key": "Articulo.docx.pdf",
          "size": 996587,
          "checksum": "md5:6ea58ea596f75d52df4f9448212af3b2",
          "links": {
            "self": "https://zenodo.org/api/records/17496154/files/Articulo.docx.pdf/content"
          }
        }
      ],
      "swh": null,
      "owners": [
        {
          "id": "35489"
        }
      ],
      "status": "published",
      "stats": {
        "downloads": 10,
        "unique_downloads": 3,
        "views": 4,
        "unique_views": 3,
        "version_downloads": 10,
        "version_unique_downloads": 3,
        "version_unique_views": 3,
        "version_views": 4
      },
      "state": "done",
      "submitted": true
    },
    {
      "created": "2025-10-31T17:02:52.700026+00:00",
      "modified": "2025-10-31T17:02:53.025304+00:00",
      "id": 17496049,
      "conceptrecid": "17496048",
      "doi": "10.5281/zenodo.17496049",
      "conceptdoi": "10.5281/zenodo.17496048",
      "doi_url": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17496049",
      "metadata": {
        "title": "Measures obtained from the experiment of the Empirical Study on Traceability from BPMN Models to Execution Links",
        "doi": "10.5281/zenodo.17496049",
        "publication_date": "2025-10-31",
        "description": "<p>These Excel files contain the measures taken when applying the mentioned experiment.&nbsp;</p>",
        "access_right": "open",
        "creators": [
          {
            "name": "Vega M\u00e1rquez, Olga Lucero",
            "affiliation": "Universidad de los Llanos",
            "orcid": "0000-0003-2164-4801"
          }
        ],
        "resource_type": {
          "title": "Dataset",
          "type": "dataset"
        },
        "license": {
          "id": "cc-by-4.0"
        },
        "relations": {
          "version": [
            {
              "index": 0,
              "is_last": true,
              "parent": {
                "pid_type": "recid",
                "pid_value": "17496048"
              }
            }
          ]
        }
      },
      "title": "Measures obtained from the experiment of the Empirical Study on Traceability from BPMN Models to Execution Links",
      "links": {
        "self": "https://zenodo.org/api/records/17496049",
        "self_html": "https://zenodo.org/records/17496049",
        "preview_html": "https://zenodo.org/records/17496049?preview=1",
        "doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17496049",
        "self_doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17496049",
        "self_doi_html": "https://zenodo.org/doi/10.5281/zenodo.17496049",
        "reserve_doi": "https://zenodo.org/api/records/17496049/draft/pids/doi",
        "parent": "https://zenodo.org/api/records/17496048",
        "parent_html": "https://zenodo.org/records/17496048",
        "parent_doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17496048",
        "parent_doi_html": "https://zenodo.org/doi/10.5281/zenodo.17496048",
        "self_iiif_manifest": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17496049/manifest",
        "self_iiif_sequence": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17496049/sequence/default",
        "files": "https://zenodo.org/api/records/17496049/files",
        "media_files": "https://zenodo.org/api/records/17496049/media-files",
        "archive": "https://zenodo.org/api/records/17496049/files-archive",
        "archive_media": "https://zenodo.org/api/records/17496049/media-files-archive",
        "latest": "https://zenodo.org/api/records/17496049/versions/latest",
        "latest_html": "https://zenodo.org/records/17496049/latest",
        "versions": "https://zenodo.org/api/records/17496049/versions",
        "draft": "https://zenodo.org/api/records/17496049/draft",
        "access_links": "https://zenodo.org/api/records/17496049/access/links",
        "access_grants": "https://zenodo.org/api/records/17496049/access/grants",
        "access_users": "https://zenodo.org/api/records/17496049/access/users",
        "access_request": "https://zenodo.org/api/records/17496049/access/request",
        "access": "https://zenodo.org/api/records/17496049/access",
        "communities": "https://zenodo.org/api/records/17496049/communities",
        "communities-suggestions": "https://zenodo.org/api/records/17496049/communities-suggestions",
        "request_deletion": "https://zenodo.org/api/records/17496049/request-deletion",
        "requests": "https://zenodo.org/api/records/17496049/requests"
      },
      "updated": "2025-10-31T17:02:53.025304+00:00",
      "recid": "17496049",
      "revision": 4,
      "files": [
        {
          "id": "832135f0-2769-45be-b61f-52745c33fa82",
          "key": "TimeAndPrecisionData-WithTool.xlsx",
          "size": 227383,
          "checksum": "md5:6e07f30d73e463f995781ec3a145e52d",
          "links": {
            "self": "https://zenodo.org/api/records/17496049/files/TimeAndPrecisionData-WithTool.xlsx/content"
          }
        },
        {
          "id": "cb38b86d-9371-44c4-b899-ea8a8bfec9b1",
          "key": "TimeAndPrecisionData-WithOutTool.xlsx",
          "size": 45081,
          "checksum": "md5:59c6ad1571980eb9dabb1b0aea49be8a",
          "links": {
            "self": "https://zenodo.org/api/records/17496049/files/TimeAndPrecisionData-WithOutTool.xlsx/content"
          }
        }
      ],
      "swh": null,
      "owners": [
        {
          "id": "1449224"
        }
      ],
      "status": "published",
      "stats": {
        "downloads": 0,
        "unique_downloads": 0,
        "views": 2,
        "unique_views": 1,
        "version_downloads": 0,
        "version_unique_downloads": 0,
        "version_unique_views": 1,
        "version_views": 2
      },
      "state": "done",
      "submitted": true
    },
    {
      "created": "2025-10-31T12:11:30.656415+00:00",
      "modified": "2025-10-31T12:11:30.881961+00:00",
      "id": 17493564,
      "conceptrecid": "852659",
      "doi": "10.5281/zenodo.17493564",
      "conceptdoi": "10.5281/zenodo.852659",
      "doi_url": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17493564",
      "metadata": {
        "title": "fMRIPrep: a robust preprocessing pipeline for functional MRI",
        "doi": "10.5281/zenodo.17493564",
        "publication_date": "2025-10-31",
        "description": "<p>fMRIPrep is a robust and easy-to-use pipeline for preprocessing of diverse fMRI data. The transparent workflow dispenses of manual intervention, thereby ensuring the reproducibility of the results.</p>",
        "access_right": "open",
        "creators": [
          {
            "name": "Markiewicz, Christopher J.",
            "affiliation": "Department of Psychology, Stanford University, CA, USA",
            "orcid": "0000-0002-6533-164X"
          },
          {
            "name": "Esteban, Oscar",
            "affiliation": "Department of Radiology, Lausanne University Hospital and University of Lausanne",
            "orcid": "0000-0001-8435-6191"
          },
          {
            "name": "Goncalves, Mathias",
            "affiliation": "Department of Psychology, Stanford University, CA, USA",
            "orcid": "0000-0002-7252-7771"
          },
          {
            "name": "Poldrack, Russell A.",
            "affiliation": "Department of Psychology, Stanford University, CA, USA",
            "orcid": "0000-0001-6755-0259"
          },
          {
            "name": "Gorgolewski, Krzysztof J.",
            "affiliation": "Department of Psychology, Stanford University",
            "orcid": "0000-0003-3321-7583"
          }
        ],
        "contributors": [
          {
            "name": "Blair, Ross W.",
            "affiliation": "Department of Psychology, Stanford University",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0003-3007-1056"
          },
          {
            "name": "Kent, James D.",
            "affiliation": "University of Texas at Austin",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0002-4892-2659"
          },
          {
            "name": "Salo, Taylor",
            "affiliation": "Perelman School of Medicine, University of Pennsylvania, PA, USA",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0001-9813-3167"
          },
          {
            "name": "DuPre, Elizabeth",
            "affiliation": "SIMEXP Lab, CRIUGM, University of Montr\u00e9al, Montr\u00e9al, Canada",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0003-1358-196X"
          },
          {
            "name": "Pinsard, Basile",
            "affiliation": "Universit\u00e9 de Montr\u00e9al, Montreal, QC, CA",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0002-4391-3075"
          },
          {
            "name": "Ciric, Rastko",
            "affiliation": "Department of Psychology, Stanford University",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0001-6347-7939"
          },
          {
            "name": "Papadopoulos, Dimitri",
            "affiliation": "Neurospin, CEA",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0002-1242-8990"
          },
          {
            "name": "Provins, C\u00e9line",
            "affiliation": "Department of Radiology, Lausanne University Hospital and University of Lausanne",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0002-1668-9629"
          },
          {
            "name": "Sadil, Patrick",
            "affiliation": "Department of Biostatistics, Johns Hopkins Bloomberg School of Public Health, MD, USA",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0003-4141-1343"
          },
          {
            "name": "Heinsfeld, Anibal S.",
            "affiliation": "Child Mind Institute",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0002-2050-0614"
          },
          {
            "name": "Benson, Noah C.",
            "affiliation": "Department of Psychology, New York University",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0002-2365-8265"
          },
          {
            "name": "Valabregue, Romain",
            "affiliation": "CENIR, INSERM U1127, CNRS UMR 7225, UPMC Univ Paris 06 UMR S 1127, Institut du Cerveau et de la Moelle \u00e9pini\u00e8re, ICM, F-75013, Paris, France",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0002-1814-9570"
          },
          {
            "name": "Feingold, Franklin",
            "affiliation": "Department of Psychology, Stanford University",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0002-6533-2909"
          },
          {
            "name": "de la Vega, Alejandro",
            "affiliation": "University of Texas at Austin",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0001-9062-3778"
          },
          {
            "name": "Sneve, Markus H.",
            "affiliation": "Center for Lifespan Changes in Brain and Cognition, University of Oslo",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0001-7644-7915"
          },
          {
            "name": "Ma, Feilong",
            "affiliation": "Dartmouth College: Hanover, NH, United States",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0002-6838-3971"
          },
          {
            "name": "Finc, Karolina",
            "affiliation": "Centre for Modern Interdisciplinary Technologies, Nicolaus Copernicus University in Toru\u0144",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0002-0157-030X"
          },
          {
            "name": "Erramuzpe, Asier",
            "affiliation": "Computational Neuroimaging Lab, BioCruces Health Research Institute",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0002-9402-2184"
          },
          {
            "name": "Halchenko, Yaroslav O.",
            "affiliation": "Dartmouth College: Hanover, NH, United States",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0003-3456-2493"
          },
          {
            "name": "Jacoby, Nir",
            "affiliation": "Department of Psychology, Columbia University",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0001-7936-9991"
          },
          {
            "name": "Mentch, Jeff",
            "affiliation": "Speech & Hearing Bioscience & Technology Program, Harvard University",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0002-7762-8678"
          },
          {
            "name": "Moodie, Craig A.",
            "affiliation": "Department of Psychology, Stanford University",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0003-0867-1469"
          },
          {
            "name": "Ye, Zhifang",
            "affiliation": "State Key Laboratory of Cognitive Neuroscience and Learning, Beijing Normal University",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0003-0489-2619"
          },
          {
            "name": "Schaefer, Theo A.J.",
            "affiliation": "Max Planck Institute for Human Cognitive and Brain Sciences, Leipzig, Germany",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0003-4102-559X"
          },
          {
            "name": "Camacho, Milton",
            "affiliation": "Department of Pediadrics, University of Calgary",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0002-5379-5076"
          },
          {
            "name": "Legarreta Gorro\u00f1o, Jon Haitz",
            "affiliation": "Brigham and Women's Hospital, Mass General Brigham, Harvard Medical School, MA, USA",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0002-9661-1396"
          },
          {
            "name": "Lurie, Daniel J.",
            "affiliation": "Department of Psychology, University of California, Berkeley",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0001-8012-6399"
          },
          {
            "name": "Waller, Lea",
            "affiliation": "Charite Universitatsmedizin Berlin, Germany",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0002-3239-6957"
          },
          {
            "name": "Frederick, Blaise B.",
            "affiliation": "McLean Hospital Brain Imaging Center, MA, USA",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0001-5832-5279"
          },
          {
            "name": "Tooley, Ursula A.",
            "affiliation": "Department of Neuroscience, University of Pennsylvania, PA, USA",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0001-6377-3885"
          },
          {
            "name": "Madison, Thomas",
            "affiliation": "Department of Pediatrics, University of Minnesota, MN, USA",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0003-3030-6580"
          },
          {
            "name": "Liem, Franz",
            "affiliation": "URPP Dynamics of Healthy Aging, University of Zurich",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0003-0646-4810"
          },
          {
            "name": "Nielson, Dylan M.",
            "affiliation": "Machine Learning Team, National Institute of Mental Health, USA",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0003-4613-6643"
          },
          {
            "name": "Adebimpe, Azeez",
            "affiliation": "Perelman School of Medicine, University of Pennsylvania, PA, USA",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0001-9049-0135"
          },
          {
            "name": "Thompson, William H.",
            "affiliation": "Department of Psychology, Stanford University",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0002-0533-6035"
          },
          {
            "name": "Smith, Robert E.",
            "affiliation": "Florey Institute of Neuroscience and Mental Health",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0003-3636-4642"
          },
          {
            "name": "Jamison, Keith W.",
            "affiliation": "Department of Radiology, Weill Cornell Medicine",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0001-7139-6661"
          },
          {
            "name": "Wexler, Joseph B.",
            "affiliation": "Department of Psychology, Stanford University",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0001-6424-8740"
          },
          {
            "name": "Amlien, Inge K.",
            "affiliation": "Center for Lifespan Changes in Brain and Cognition, University of Oslo",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0002-8508-9088"
          },
          {
            "name": "Plunkett, Dillon",
            "affiliation": "Department of Psychology, Harvard University",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0001-7822-6024"
          },
          {
            "name": "Rivera-Dompenciel, Adriana",
            "affiliation": "Neuroscience Program, University of Iowa",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0002-3339-4857"
          },
          {
            "name": "Urchs, Sebastian",
            "affiliation": "Montreal Neurological Institute, McGill University",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0001-5504-8579"
          },
          {
            "name": "Gau, R\u00e9mi",
            "affiliation": "Neuro Data Science ORIGAMI Laboratory, McConnell Brain Imaging Centre, Faculty of Medicine, McGill University, Montr\u00e9al, Canada",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0002-1535-9767"
          },
          {
            "name": "Sitek, Kevin R.",
            "affiliation": "Speech & Hearing Bioscience & Technology Program, Harvard University",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0002-2172-5786"
          },
          {
            "name": "Groen, Iris I. A.",
            "affiliation": "Department of Psychology, New York University, NY, USA",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0002-5536-6128"
          },
          {
            "name": "Stoji\u0107, Hrvoje",
            "affiliation": "Max Planck UCL Centre for Computational Psychiatry and Ageing Research, University College London",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0002-9699-9052"
          },
          {
            "name": "Nitsch, Alexander",
            "affiliation": "Max Planck Institute for Human Cognitive and Brain Sciences, Leipzig, Germany",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0002-5740-9451"
          },
          {
            "name": "Meisler, Steven",
            "affiliation": "Department of Psychiatry, University of Pennsylvania",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0002-8888-1572"
          },
          {
            "name": "Naze, Sebastien",
            "affiliation": "QIMR Berghofer, Brisbane, Australia",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0003-0367-402X"
          },
          {
            "name": "Seeley, Saren",
            "affiliation": "Department of Psychiatry, Icahn School of Medicine at Mount Sinai",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0002-9493-8512"
          },
          {
            "name": "Velasco, Pablo",
            "affiliation": "Center for Brain Imaging, New York University",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0002-5749-6049"
          },
          {
            "name": "Bhagwat, Nikhil",
            "affiliation": "Montreal Neurological Institute, McGill University",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0001-6073-7141"
          },
          {
            "name": "Naveau, Mika\u00ebl",
            "affiliation": "Cyceron, UMS 3408 (CNRS - UCBN), France",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0001-6948-9068"
          },
          {
            "name": "Callenberg, Keith",
            "affiliation": "Department of Psychiatry, University of Pittsburgh",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0001-7786-9300"
          },
          {
            "name": "Wang, Hao-Ting",
            "affiliation": "SIMEXP Lab, CRIUGM, University of Montr\u00e9al, Montr\u00e9al, Canada",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0003-4078-2038"
          },
          {
            "name": "Devenyi, Grabriel A.",
            "affiliation": "Department of Psychiatry, McGill University",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0002-7766-1187"
          },
          {
            "name": "Gomez, Daniel E. P.",
            "affiliation": "Donders Institute for Brain, Cognition and Behaviour, Radboud University Nijmegen",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0001-8635-021X"
          },
          {
            "name": "Bellec, Pierre",
            "affiliation": "SIMEXP Lab, CRIUGM, University of Montr\u00e9al, Montr\u00e9al, Canada",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0002-9111-0699"
          },
          {
            "name": "Cieslak, Matthew",
            "affiliation": "Perelman School of Medicine, University of Pennsylvania, PA, USA",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0002-1931-4734"
          },
          {
            "name": "Isik, Ayse Ilkay",
            "affiliation": "Max Planck Institute for Empirical Aesthetics",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0002-1652-9297"
          },
          {
            "name": "Kruper, John",
            "affiliation": "Department of Psychology, University of Washington",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0003-0081-391X"
          },
          {
            "name": "Milham, Michael P.",
            "affiliation": "Child Mind Institute",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0003-3532-1210"
          },
          {
            "name": "Rokem, Ariel",
            "affiliation": "The University of Washington eScience Institute, WA, USA",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0003-0679-1985"
          },
          {
            "name": "Satterthwaite, Theodore D.",
            "affiliation": "Perelman School of Medicine, University of Pennsylvania, PA, USA",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0001-7072-9399"
          },
          {
            "name": "Wright, Jessey",
            "affiliation": "Department of Psychology, Stanford University",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0001-5504-8579"
          },
          {
            "name": "Ghosh, Satrajit S.",
            "affiliation": "McGovern Institute for Brain Research, MIT, MA, USA",
            "type": "Researcher",
            "orcid": "0000-0002-5312-6729"
          }
        ],
        "keywords": [
          "neuroimaging",
          "workflow",
          "pipeline",
          "preprocessing",
          "fMRI",
          "BIDS"
        ],
        "related_identifiers": [
          {
            "identifier": "https://fmriprep.org",
            "relation": "documents",
            "scheme": "url"
          },
          {
            "identifier": "10.1038/s41592-018-0235-4",
            "relation": "isPartOf",
            "scheme": "doi"
          }
        ],
        "version": "25.2.3",
        "custom": {
          "code:codeRepository": "https://github.com/nipreps/fmriprep"
        },
        "resource_type": {
          "title": "Software",
          "type": "software"
        },
        "license": {
          "id": "apache2.0"
        },
        "relations": {
          "version": [
            {
              "index": 144,
              "is_last": true,
              "parent": {
                "pid_type": "recid",
                "pid_value": "852659"
              }
            }
          ]
        }
      },
      "title": "fMRIPrep: a robust preprocessing pipeline for functional MRI",
      "links": {
        "self": "https://zenodo.org/api/records/17493564",
        "self_html": "https://zenodo.org/records/17493564",
        "preview_html": "https://zenodo.org/records/17493564?preview=1",
        "doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17493564",
        "self_doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17493564",
        "self_doi_html": "https://zenodo.org/doi/10.5281/zenodo.17493564",
        "reserve_doi": "https://zenodo.org/api/records/17493564/draft/pids/doi",
        "parent": "https://zenodo.org/api/records/852659",
        "parent_html": "https://zenodo.org/records/852659",
        "parent_doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.852659",
        "parent_doi_html": "https://zenodo.org/doi/10.5281/zenodo.852659",
        "self_iiif_manifest": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17493564/manifest",
        "self_iiif_sequence": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17493564/sequence/default",
        "files": "https://zenodo.org/api/records/17493564/files",
        "media_files": "https://zenodo.org/api/records/17493564/media-files",
        "archive": "https://zenodo.org/api/records/17493564/files-archive",
        "archive_media": "https://zenodo.org/api/records/17493564/media-files-archive",
        "latest": "https://zenodo.org/api/records/17493564/versions/latest",
        "latest_html": "https://zenodo.org/records/17493564/latest",
        "versions": "https://zenodo.org/api/records/17493564/versions",
        "draft": "https://zenodo.org/api/records/17493564/draft",
        "access_links": "https://zenodo.org/api/records/17493564/access/links",
        "access_grants": "https://zenodo.org/api/records/17493564/access/grants",
        "access_users": "https://zenodo.org/api/records/17493564/access/users",
        "access_request": "https://zenodo.org/api/records/17493564/access/request",
        "access": "https://zenodo.org/api/records/17493564/access",
        "communities": "https://zenodo.org/api/records/17493564/communities",
        "communities-suggestions": "https://zenodo.org/api/records/17493564/communities-suggestions",
        "request_deletion": "https://zenodo.org/api/records/17493564/request-deletion",
        "requests": "https://zenodo.org/api/records/17493564/requests"
      },
      "updated": "2025-10-31T12:11:30.881961+00:00",
      "recid": "17493564",
      "revision": 4,
      "files": [
        {
          "id": "b5b55eb8-8cb2-4626-9846-1f956a7fb66a",
          "key": "nipreps/fmriprep-25.2.3.zip",
          "size": 24399214,
          "checksum": "md5:136ab1de545a778c1bf89fa6bf1cf2c8",
          "links": {
            "self": "https://zenodo.org/api/records/17493564/files/nipreps/fmriprep-25.2.3.zip/content"
          }
        }
      ],
      "swh": {
        "swhid": "swh:1:dir:ccbab059004ec6627a4bfd8cd6c7f11237a7cb45;origin=https://doi.org/10.5281/zenodo.852659;visit=swh:1:snp:9b57b7ad4e630b84b6afb74ff0222db142c900e3;anchor=swh:1:rel:c971765e27b17d24d3d8eee0ca67920f8ec04b6c;path=nipreps-fmriprep-d2a10ca"
      },
      "owners": [
        {
          "id": "20718"
        }
      ],
      "status": "published",
      "stats": {
        "downloads": 2855,
        "unique_downloads": 2447,
        "views": 18059,
        "unique_views": 16675,
        "version_downloads": 0,
        "version_unique_downloads": 0,
        "version_unique_views": 1,
        "version_views": 1
      },
      "state": "done",
      "submitted": true
    },
    {
      "created": "2025-10-31T10:05:33.569398+00:00",
      "modified": "2025-10-31T10:05:33.926708+00:00",
      "id": 17085268,
      "conceptrecid": "17085267",
      "doi": "10.5281/zenodo.17085268",
      "conceptdoi": "10.5281/zenodo.17085267",
      "doi_url": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17085268",
      "metadata": {
        "title": "REVISI\u00d3N BIBLIOGR\u00c1FICA SOBRE EL PAPEL DE LA ENFERMER\u00cdA EN LA FASE PERIOPERATORIA DE UN PACIENTE CON APENDICITIS AGUDA",
        "doi": "10.5281/zenodo.17085268",
        "publication_date": "2025-10-31",
        "description": "<p><strong>Introducci&oacute;n: </strong>La apendicitis aguda es una urgencia quir&uacute;rgica frecuente, especialmente en j&oacute;venes. Requiere apendicetom&iacute;a y cuidados de enfermer&iacute;a integrales para optimizar recuperaci&oacute;n, prevenir complicaciones y reducir costes.</p>\n<p><strong>Metodolog&iacute;a: </strong>Se realiz&oacute; una revisi&oacute;n bibliogr&aacute;fica sobre apendicitis aguda en bases de datos cient&iacute;ficas. Se incluyeron estudios entre 2015-2024 en ingl&eacute;s o espa&ntilde;ol, con foco en enfermer&iacute;a. Se aplicaron criterios espec&iacute;ficos de inclusi&oacute;n y exclusi&oacute;n, seleccionando 15 fuentes tras lectura cr&iacute;tica, priorizando intervenciones enfermeras y aspectos cl&iacute;nicos, educativos y &eacute;ticos.</p>\n<p><strong>Resultados: </strong>La revisi&oacute;n destaca intervenciones enfermeras perioperatorias en apendicitis aguda: valoraci&oacute;n, educaci&oacute;n, profilaxis, asistencia intraoperatoria y cuidados postoperatorios. Estas acciones mejoran la recuperaci&oacute;n y previenen complicaciones como peritonitis y abscesos, frecuentes tras la rotura del ap&eacute;ndice. La atenci&oacute;n sistem&aacute;tica y oportuna favorece una evoluci&oacute;n cl&iacute;nica m&aacute;s segura y eficaz.</p>\n<p><strong>Discusi&oacute;n: </strong>La apendicitis aguda requiere apendicetom&iacute;a. El rol enfermero es clave en prevenci&oacute;n y cuidados. Laparoscopia presenta menor riesgo infeccioso que cirug&iacute;a abierta, seg&uacute;n estudios.</p>\n<p><strong>Conclusiones: </strong>El personal de enfermer&iacute;a es clave en la atenci&oacute;n perioperatoria, favoreciendo recuperaci&oacute;n, previniendo complicaciones y mejorando resultados mediante intervenciones y formaci&oacute;n continua.</p>",
        "access_right": "open",
        "creators": [
          {
            "name": "Mesa Prieto, Julio",
            "affiliation": "Servicio de Cirug\u00eda General y del Aparato Digestivo. Hospital Universitario Cl\u00ednico San Cecilio, Granada. Espa\u00f1a"
          },
          {
            "name": "P\u00e9rez Fern\u00e1ndez, Carmen Mar\u00eda",
            "affiliation": "Servicio de Medicina Interna. Hospital Universitario Virgen de las Nieves, Granada. Espa\u00f1a."
          }
        ],
        "keywords": [
          "Apendicitis; Cuidados Perioperatorios; Enfermer\u00eda; Intervenciones de Enfermer\u00eda; Seguridad del Paciente."
        ],
        "dates": [
          {
            "type": "submitted"
          },
          {
            "type": "accepted"
          }
        ],
        "references": [
          "1. KenHub. Intestino grueso. KH (sitio web), 2023 [citado el 11 de abril de 2025] https://www.kenhub.com/es/library/anatomia-es/intestino-grueso 2. G\u00f3mez- Cabrero Calvo, Rub\u00e9n; Herr\u00e1iz Mart\u00ednez, Yovanca; Mart\u00edn P\u00e9rez, Tatiana; Ruberte Mart\u00ednez, Myriam; Valero Vicente, Tamara; Barrab\u00e9s Mu\u00f1oz, Raquel. Plan de cuidados de enfermer\u00eda en un paciente diagnosticado de apendicitis aguda. Revista Sanitaria de Investigaci\u00f3n. 2023; 16(3): 123-130 https://revistasanitariadeinvestigacion.com/plan-de-cuidados-de-enfermeria-en-un- paciente-diagnosticado-de-apendicitis-aguda/ 3. Luna Aljama, Jos\u00e9; Luna Aljama, Mar\u00eda Elena. Atenci\u00f3n de Enfermer\u00eda al paciente con apendicitis aguda. Revista electr\u00f3nica Portales M\u00e9dicos. 2023 18 (1): 45-50 https://www.revista-portalesmedicos.com/revista-medica/atencion-enfermeria- apendicitis-aguda/ 4. G\u00f3mez P\u00e9rez, Sara; Buil Tisner, Bernardo Edmerson; Benito Orte, Marta Mar\u00eda; Ballesteros Maga\u00f1a, Pilar; Rojo Sainz, Ricardo. Plan de cuidados de enfermer\u00eda en el proceso perioperatorio de apendicetom\u00eda laparosc\u00f3pica. Caso cl\u00ednico. Revista Sanitaria de Investigaci\u00f3n. 2022; 15(4): 200-6 https://revistasanitariadeinvestigacion.com/plan-de-cuidados-de-enfermeria-en-el- proceso-perioperatorio-de-apendicectomia-laparoscopica-caso-clinico/ 5. Plan de cuidados de enfermer\u00eda y gesti\u00f3n de la apendicitis. Apuntes Enfermer\u00eda. 2024; 37(1):15\u201322. Disponible en: https://apuntesenfermeria.com/pae/apendicitis/ 6. Mu\u00f1oz Corral, Sergio; Guerrero Alonso, Antonio; Romero Gin\u00e9s, Paula; Avellaned Fab\u00f3n, C\u00e9sar; S\u00e1nchez Pasamon, Raquel; Garc\u00eda Navarro, Paloma. Cuidados de enfermer\u00eda en anestesia general a un paciente intervenido de apendicetom\u00eda laparosc\u00f3pica. Revista Sanitaria de Investigaci\u00f3n. 2023; 16 (2): 98-104 https://revistasanitariadeinvestigacion.com/cuidados-de-enfermeria-en-anestesia- general-a-un-paciente-intervenido-de-apendicectomia-laparoscopica/ 7. Hospital Universitario San Cecilio. Protocolo de profilaxis antibi\u00f3tica perioperatoria. HUSC, (sitio web) [citado el 11 de abril de 2025] https://mail.google.com/mail/u/0/#search/cancer+de+oclon/QgrcJHrhwzstrlkGFJptgBwGmMh SzxgLcNG?projector=1&messagePartId=0.1 8. Medicover Hospitals Causas de la apendicitis aguda. MH (sitio web), 2024 [citado el 11 de abril del 2025] https://www.medicoverhospitals.in/es/articles/acute-appendicitis-causes 9. El Mundo. El Coste Real de la Atenci\u00f3n Sanitaria \"gratuita\". EM (sitio web), 2019 [citado el 11 de abril de 2025] https://www.elmundo.es/pais-vasco/2019/03/25/5c989ee9fdddff81828b459e.html 10. Apendicitis - Enfermer\u00eda Virtual. Enfermer\u00eda Virtual. 2023. Disponible en: https://enfermeriavirtual.com/apendicitis 11. Gu\u00eda completa de cuidados de enfermer\u00eda postoperatorio para la apendicitis: todo lo que necesitas saber. SerEnfermera. 2023. Disponible en: https://serenfermera.com/cuidados-de-enfermeria-postoperatorio-apendicitis/ 12. Zambrano Cer\u00f3n, Dolores; Sanmartin Matute, Nube Beatriz; Zambrano Mora, Jos\u00e9 Gabriel; Pinargote Macias, Nelson Isaac. Optimizaci\u00f3n del cuidado postoperatorio: intervenciones de enfermer\u00eda en la prevenci\u00f3n de complicaciones en cirug\u00eda abdominal. Revista Cient\u00edfica Mundo de la Investigaci\u00f3n y el Conocimiento. 2024; 8 (2): 544-553 https://recimundo.com/index.php/es/article/view/2439/3161 13 Mayo Clinic. Apendicitis. MC (sitio web), 2025 [citado el 11 de abril de 2025] https://www.mayoclinic.org/es/diseases-conditions/appendicitis/symptoms- causes/syc-20369543 14. Cordero Portilla AE. Sistematizaci\u00f3n del rol de enfermer\u00eda en el cuidado preoperatorio de adultos mayores con diagn\u00f3stico de apendicitis aguda. [tesis]. [Ambato]: Universidad regional aut\u00f3noma de los andes, 2024 [citado el 11 de abril de 2025] https://dspace.uniandes.edu.ec/bitstream/123456789/17530/1/UA-MQI-EAC- 005-2024.pdf 15. P\u00e9rez M\u00e9ndez LM, L\u00f3pez Dur\u00e1n C. Formaci\u00f3n continua en enfermer\u00eda quir\u00fargica: impacto en la calidad asistencial. Enferm Hoy. 2021; 12(2):55\u201360. 16. Aguilar Murillo LD. Factores asociados a las complicaciones post operatorias en pacientes adultos intervenidos por apendicitis aguda en el Hospital Luis Negreiros Vega durante el periodo  Enero-Diciembre del 2020. [proyecto de investigaci\u00f3n]. [Lima]: Universidad Ricardo de la Palma, 2024 [citado el 14 de abril de 2025] https://repositorio.urp.edu.pe/server/api/core/bitstreams/f362ab78-3a87-4e1c-b4ec-1863ff035873/content 17. Gil Piedra, Francisco; Morales Garc\u00eda, Dieter; Bernal Marco, Jos\u00e9 Manuel; Llorca D\u00edaz, Javier; Marton Bedia, Paula; Naranjo G\u00f3mez, \u00c1ngel. Apendicitis aguda complicada. Abordaje abierto comparado con el laparosc\u00f3pico. Revista Cir Esp. 2008; 83(6):309-12 file:///C:/Users/Usuario/Desktop/S0009739X08705827.pdf"
        ],
        "language": "spa",
        "custom": {
          "code:codeRepository": "https://revistacientificasanum.com/"
        },
        "resource_type": {
          "title": "Journal article",
          "type": "publication",
          "subtype": "article"
        },
        "journal": {
          "issue": "4",
          "pages": "26-31",
          "title": "revista cient\u00edfico-sanitaria SANUM",
          "volume": "9"
        },
        "alternate_identifiers": [
          {
            "identifier": "2530-5468"
          }
        ],
        "license": {
          "id": "cc-by-4.0"
        },
        "relations": {
          "version": [
            {
              "index": 0,
              "is_last": true,
              "parent": {
                "pid_type": "recid",
                "pid_value": "17085267"
              }
            }
          ]
        }
      },
      "title": "REVISI\u00d3N BIBLIOGR\u00c1FICA SOBRE EL PAPEL DE LA ENFERMER\u00cdA EN LA FASE PERIOPERATORIA DE UN PACIENTE CON APENDICITIS AGUDA",
      "links": {
        "self": "https://zenodo.org/api/records/17085268",
        "self_html": "https://zenodo.org/records/17085268",
        "preview_html": "https://zenodo.org/records/17085268?preview=1",
        "doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17085268",
        "self_doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17085268",
        "self_doi_html": "https://zenodo.org/doi/10.5281/zenodo.17085268",
        "reserve_doi": "https://zenodo.org/api/records/17085268/draft/pids/doi",
        "parent": "https://zenodo.org/api/records/17085267",
        "parent_html": "https://zenodo.org/records/17085267",
        "parent_doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17085267",
        "parent_doi_html": "https://zenodo.org/doi/10.5281/zenodo.17085267",
        "self_iiif_manifest": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17085268/manifest",
        "self_iiif_sequence": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17085268/sequence/default",
        "files": "https://zenodo.org/api/records/17085268/files",
        "media_files": "https://zenodo.org/api/records/17085268/media-files",
        "thumbnails": {
          "10": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17085268:sanum_v9_n4_a3.pdf/full/%5E10,/0/default.jpg",
          "50": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17085268:sanum_v9_n4_a3.pdf/full/%5E50,/0/default.jpg",
          "100": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17085268:sanum_v9_n4_a3.pdf/full/%5E100,/0/default.jpg",
          "250": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17085268:sanum_v9_n4_a3.pdf/full/%5E250,/0/default.jpg",
          "750": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17085268:sanum_v9_n4_a3.pdf/full/%5E750,/0/default.jpg",
          "1200": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17085268:sanum_v9_n4_a3.pdf/full/%5E1200,/0/default.jpg"
        },
        "archive": "https://zenodo.org/api/records/17085268/files-archive",
        "archive_media": "https://zenodo.org/api/records/17085268/media-files-archive",
        "latest": "https://zenodo.org/api/records/17085268/versions/latest",
        "latest_html": "https://zenodo.org/records/17085268/latest",
        "versions": "https://zenodo.org/api/records/17085268/versions",
        "draft": "https://zenodo.org/api/records/17085268/draft",
        "access_links": "https://zenodo.org/api/records/17085268/access/links",
        "access_grants": "https://zenodo.org/api/records/17085268/access/grants",
        "access_users": "https://zenodo.org/api/records/17085268/access/users",
        "access_request": "https://zenodo.org/api/records/17085268/access/request",
        "access": "https://zenodo.org/api/records/17085268/access",
        "communities": "https://zenodo.org/api/records/17085268/communities",
        "communities-suggestions": "https://zenodo.org/api/records/17085268/communities-suggestions",
        "request_deletion": "https://zenodo.org/api/records/17085268/request-deletion",
        "requests": "https://zenodo.org/api/records/17085268/requests"
      },
      "updated": "2025-10-31T10:05:33.926708+00:00",
      "recid": "17085268",
      "revision": 4,
      "files": [
        {
          "id": "268d1fc8-bf88-4a7c-9f8d-18c2eebfed61",
          "key": "sanum_v9_n4_a3.pdf",
          "size": 296967,
          "checksum": "md5:2391de817a3fa833e3c96e2bc65207ed",
          "links": {
            "self": "https://zenodo.org/api/records/17085268/files/sanum_v9_n4_a3.pdf/content"
          }
        }
      ],
      "swh": null,
      "owners": [
        {
          "id": "1157546"
        }
      ],
      "status": "published",
      "stats": {
        "downloads": 5,
        "unique_downloads": 3,
        "views": 3,
        "unique_views": 3,
        "version_downloads": 5,
        "version_unique_downloads": 3,
        "version_unique_views": 3,
        "version_views": 3
      },
      "state": "done",
      "submitted": true
    },
    {
      "created": "2025-10-31T09:58:03.917410+00:00",
      "modified": "2025-10-31T09:58:04.379243+00:00",
      "id": 17225507,
      "conceptrecid": "17225506",
      "doi": "10.5281/zenodo.17225507",
      "conceptdoi": "10.5281/zenodo.17225506",
      "doi_url": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17225507",
      "metadata": {
        "title": "CARACTER\u00cdSTICAS CL\u00cdNICA-EPIDEMIOL\u00d3GICAS DE PACIENTES CON GLAUCOMA NEOVASCULAR. POLICL\u00cdNICO ALBERTO FERN\u00c1NDEZ MONTES DE OCA",
        "doi": "10.5281/zenodo.17225507",
        "publication_date": "2025-10-31",
        "description": "<p><strong><span>Objetivo:</span></strong><span> caracterizar a los pacientes con glaucoma neovascular atendidos en el <span>Policl&iacute;nico Alberto Fernandez Montes de Oca</span>. </span><span lang=\"ES-VE\">Per&iacute;odo comprendido de </span><span>enero-2023 a enero-2024.</span></p>\n<p><strong><span lang=\"ES-MX\">M&eacute;todo:</span></strong><span lang=\"ES-MX\"> se realiz&oacute; un </span><span>estudio observacional y descriptivo, en pacientes diagnosticados con glaucoma Neovascular que acudieron al servicio de oftalmolog&iacute;a del Policl&iacute;nico Alberto Fernandez Montes de Oca, San Luis, Santiago de Cuba.</span></p>\n<p><strong><span>Resultados:</span></strong><span> predomin&oacute; el sexo masculino (57,1%), las edades entre los 55-59 a&ntilde;os (33,3%), el antecedente patol&oacute;gico personal general fue la Hipertensi&oacute;n<span>&nbsp; </span>arterial (42,9%) y el antecedente patol&oacute;gico personal ocular fue la <span>oclusi&oacute;n de la vena central de la retina</span> (66,7%), </span><span lang=\"ES-MX\">el dolor fue el s&iacute;ntoma que hizo al paciente acudir a la consulta donde se le diagnostic&oacute; glaucoma Neovascular (57,2%), el tratamiento que se utiliz&oacute; con los medios transparentes fue la fotocoagulaci&oacute;n con l&aacute;ser y tratamiento medicamentoso (47,6%) y con opacidad de medios el tratamiento m&eacute;dico (38,5%).</span></p>\n<p><strong><span lang=\"ES-MX\">Conclusiones:</span></strong><span lang=\"ES-MX\"> </span><span>el glaucoma neovascular es una enfermedad altamente prevalente en nuestro medio con efectos devastadores en la salud visual, en gran parte secundaria a la retinopat&iacute;a diab&eacute;tica proliferativa como complicaci&oacute;n de la diabetes mellitus y de la oclusi&oacute;n de vena central de la retina a causa de la hipertensi&oacute;n arterial</span></p>",
        "access_right": "open",
        "creators": [
          {
            "name": "Reynoso Bravo, Marileidis",
            "affiliation": "Policl\u00ednico Albert Fern\u00e1ndez Montes de Oca. Municipio San Luis. Santiago de Cuba. Cuba.",
            "orcid": "0000-0002-9865-2431"
          },
          {
            "name": "Zambrano Vega, Susanne Liumila",
            "affiliation": "Hospital General Juan Bruno Zayas Alfonso, Centro Oftalmol\u00f3gico, Santiago de Cuba, Cuba",
            "orcid": "0000-0003-2083-4435"
          },
          {
            "name": "Arias Barthelemi, Yordanis",
            "affiliation": "Minsap",
            "orcid": "0000-0003-4178-7121"
          },
          {
            "name": "Morales Alcolea, Yanelis",
            "affiliation": "Hospital General Juan Bruno Zayas Alfonso, Centro Oftalmol\u00f3gico, Santiago de Cuba, Cuba",
            "orcid": "0000-0002-2272-0493"
          },
          {
            "name": "Gonz\u00e1lez orza, Yargelis",
            "affiliation": null,
            "orcid": "0000-0003-0780-9286"
          }
        ],
        "keywords": [
          "Glaucoma Neovascular; Oftalmolog\u00eda; Retinopat\u00eda Diab\u00e9tica; Oclusi\u00f3n de la Vena Central de la Retina."
        ],
        "dates": [
          {
            "type": "submitted"
          },
          {
            "type": "accepted"
          }
        ],
        "references": [
          "1- Urbonaviciute D, Buteikine D, Janulevciene I. A Review of Neovascular Glaucoma: Etiology, Pathogenesis, Diagnosis, and Treatment. Rev Med [Internet]. 2022. (citado 21 junio 2025); 58(12) Disponible en: https://doi.org/10.3390/medicina58121870  2- Gonz\u00e1lez OY, Silva CHTY, Quiala AL, Reynoso BM, Quintana LY. Caracteristicas epidemiol\u00f2gicas y cl\u00ecnicas de pacientes con glaucoma cr\u00f2nico simple. Medisan [Internet]. 2023. (citado 5 febrero 2025); 27(4) Disponible en:  https://:medisan.sld.cu/index.php/san/article/view/4503 3- Romero OMV. Perfil cl\u00ednico y epidemiol\u00f3gico de los glaucomas secundarios de \u00e1ngulo abierto en el Instituto Regional de Oftalmolog\u00eda J.S.V. (Tesis para optar por el t\u00edtulo de segunda especialidad profesional de: Especialidad en Oftalmolog\u00eda) Trujillo. Per\u00fa. 2021  4- Loaiza GW. Gu\u00eda t\u00e9cnica: Gu\u00eda de pr\u00e1ctica cl\u00ednica para detecci\u00f3n, diagn\u00f3stico y tratamiento del Glaucoma Neovascular (GNV) del Instituto Nacional de Oftalmolog\u00eda \"Dr. Francisco Contreras Campos\" Lima-Per\u00fa. 2021. [Internet]. (citado 2 junio 2025); Disponible en: https://www.ino.gob.pe/wp-content/uploads/2021/09/RD_N_128_2021_INO_D.pdf 5- Rittiphairoj T, Roberti G, Michelessi M. Factor de crecimiento endotelial antivascular para el Glaucoma Neovascular. Cochrone Systematic Review-Intervention [Internet]. 2023. (citado: 25 febrero 2025); Disponible en: https://doi.org/10.1002/14651858.CD007920.pub4. 6- P\u00e9rez MEC, Fari\u00f1as FZ. Glaucoma Neovascular. A prop\u00f3sito de un caso. Rev. Medicentro Electr\u00f3nica [Internet]. 2023. (citado 5 febrero 2025); 27(3). Disponible en: https://scielo.sld.cu/scielo.php?pid=s1029-3043023000300019&script=sci_arttex&=en 7- Tang Y, Shil Y, Gang FZH. The mechanism and therapeutic strategies for Neovascular glaucoma secondary to diabetic retinopathy. Endocrinal Review [Internet]. 2023. (citado: 25 marzo 2025); vol. 14. Disponible en: https://doi.org/10.3389/frendo.2023.1102361 8- Christopher SMD, Sarwat SMD, FACS, Ahmad A, Aref MD. Neovascular glaucoma. American Academy of Ophtalmology [Internet]. 2022. (citado: 25 marzo 2025) Disponible en:  https://eyewiki.aao.org/neovascular-glaucoma 9- Kanton AH, Haneen A, Husain A. Early surgical intervention for Neovascular glaucoma in e patient with diabetes. National Library of Medicine [Internet]. 2021. (citado: 25 marzo 2025); 16(6). Disponible en: https://pubmed.ncib.nlm.nih.gov 10- Kumar S, Kumari S, Kumar SA. Neovascular glaucoma: AM Update on Etiophatogenesis, Diagnostic and Managemen. Open Journal of Ophthalmology [Internet]. 2022. (citado: 25 marzo 2025); 12(3) Disponible en: https://www.scrip.org/journal/papennformation.aspx?paperid=119461 11- Arrieta EJE. Glaucoma Neovascular en Cartagena. Colombia, una enfermedad oculta a la vista de todos. (Tesis para optar por el t\u00edtulo de Especialista en oftalmolog\u00eda) Cartagena. Colombia. Universidad del Sin\u00fa Seccional de Cartagena. 2022. 12- Jim\u00e9nez RND. Glaucoma Neovascular, una de las consecuencias de la oclusi\u00f3n de la vena central de la retina. Rev. Ciencias y Tecnolog\u00eda para la Salud Visual y Ocular [Internet]. 2023. (citado: 5 de febrero del 2025); 21(2). Disponible en:  https://ciencia.lasalle.edu.co/svo/vol21/1ss2/3 13- Pla-Acebedo ME, Castellanos CRA, Hornia PMM, Aveleira OBA, Sicilia EB. Variables cl\u00ednico epidemiol\u00f3gicas en pacientes con glaucoma Neovascular. Rev. Electronic [Internet]. 2018. (citado: 25 marzo 2025); 43(2). Disponible en: https://reuzoilomarinello.sld.cu/index.php/2mv/article/view/1297. 14- Mart\u00ednez MML, Costa MC, Riveiro CL, Rufino VC, GalenoMA. Transescleral cyclophotocoagulation treatmet for paiful eye with Glaucoma Neovascular. Rev. Bras. Oftalm [Internet]. 2020. (citado: 25 agosto 2025); 79(1):38-41. Disponible en: http://doi.org/10.535/0034-7280.20200007.  15- C\u00e1rdenas CHD, Rodr\u00edguez RBN, Fern\u00e1ndez ACL, Piloto DI. Glaucoma Neovascular en: R\u00edos TM, Fern\u00e1ndez AL, Hern\u00e1ndez SR, Ramos LM. Oftalmolog\u00eda. Diagn\u00f3stico y Tratamiento. 2da Edici\u00f3n Ciencias M\u00e9dicas. La Habana. 2018. p. 133-135  16- Garc\u00eda AV, Gisbert LR, Torres PE, Roseta DE. Clasificaci\u00f3n de oclusiones venosas. En: Fernando Aj. et al. Retina. Pan-American Association of Ophthalmology. 2019. p.103-110. 17- Lavaque A, Ag\u00fcero C, Ram\u00f3n N, Arzade CW, Fern\u00e1ndez A, G\u00f3mez G. Gu\u00eda de tratamiento b\u00e1sico de la retinopat\u00eda diab\u00e9tica. En: Fernando Aj, Ag\u00fcero CA, Arsade CW, Larroque A, Ram\u00f3n N, Roca JA, Lihteh WU. Retina. Pan-American Association of Ophthalmology. 2019. p.57-63 18- S\u00e1nchez AL. et al. Glaucoma Neovascular y Atrofia Esencial del Iris. Rev. Cuban. Oftalml [Internet]. 2018 (citado: 24 marzo 2025); 31(2). Disponible en: https://revoftalmologia.sld.cu/index.php/ftalmologia/article/view/580/html_350"
        ],
        "language": "spa",
        "custom": {
          "code:codeRepository": "https://revistacientificasanum.com/"
        },
        "resource_type": {
          "title": "Journal article",
          "type": "publication",
          "subtype": "article"
        },
        "journal": {
          "issue": "4",
          "pages": "18-25",
          "title": "revista cient\u00edfico-sanitaria SANUM",
          "volume": "9"
        },
        "alternate_identifiers": [
          {
            "identifier": "2530-5468"
          }
        ],
        "license": {
          "id": "cc-by-4.0"
        },
        "relations": {
          "version": [
            {
              "index": 0,
              "is_last": true,
              "parent": {
                "pid_type": "recid",
                "pid_value": "17225506"
              }
            }
          ]
        }
      },
      "title": "CARACTER\u00cdSTICAS CL\u00cdNICA-EPIDEMIOL\u00d3GICAS DE PACIENTES CON GLAUCOMA NEOVASCULAR. POLICL\u00cdNICO ALBERTO FERN\u00c1NDEZ MONTES DE OCA",
      "links": {
        "self": "https://zenodo.org/api/records/17225507",
        "self_html": "https://zenodo.org/records/17225507",
        "preview_html": "https://zenodo.org/records/17225507?preview=1",
        "doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17225507",
        "self_doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17225507",
        "self_doi_html": "https://zenodo.org/doi/10.5281/zenodo.17225507",
        "reserve_doi": "https://zenodo.org/api/records/17225507/draft/pids/doi",
        "parent": "https://zenodo.org/api/records/17225506",
        "parent_html": "https://zenodo.org/records/17225506",
        "parent_doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17225506",
        "parent_doi_html": "https://zenodo.org/doi/10.5281/zenodo.17225506",
        "self_iiif_manifest": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17225507/manifest",
        "self_iiif_sequence": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17225507/sequence/default",
        "files": "https://zenodo.org/api/records/17225507/files",
        "media_files": "https://zenodo.org/api/records/17225507/media-files",
        "thumbnails": {
          "10": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17225507:sanum_v9_n4_a2.pdf/full/%5E10,/0/default.jpg",
          "50": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17225507:sanum_v9_n4_a2.pdf/full/%5E50,/0/default.jpg",
          "100": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17225507:sanum_v9_n4_a2.pdf/full/%5E100,/0/default.jpg",
          "250": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17225507:sanum_v9_n4_a2.pdf/full/%5E250,/0/default.jpg",
          "750": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17225507:sanum_v9_n4_a2.pdf/full/%5E750,/0/default.jpg",
          "1200": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17225507:sanum_v9_n4_a2.pdf/full/%5E1200,/0/default.jpg"
        },
        "archive": "https://zenodo.org/api/records/17225507/files-archive",
        "archive_media": "https://zenodo.org/api/records/17225507/media-files-archive",
        "latest": "https://zenodo.org/api/records/17225507/versions/latest",
        "latest_html": "https://zenodo.org/records/17225507/latest",
        "versions": "https://zenodo.org/api/records/17225507/versions",
        "draft": "https://zenodo.org/api/records/17225507/draft",
        "access_links": "https://zenodo.org/api/records/17225507/access/links",
        "access_grants": "https://zenodo.org/api/records/17225507/access/grants",
        "access_users": "https://zenodo.org/api/records/17225507/access/users",
        "access_request": "https://zenodo.org/api/records/17225507/access/request",
        "access": "https://zenodo.org/api/records/17225507/access",
        "communities": "https://zenodo.org/api/records/17225507/communities",
        "communities-suggestions": "https://zenodo.org/api/records/17225507/communities-suggestions",
        "request_deletion": "https://zenodo.org/api/records/17225507/request-deletion",
        "requests": "https://zenodo.org/api/records/17225507/requests"
      },
      "updated": "2025-10-31T09:58:04.379243+00:00",
      "recid": "17225507",
      "revision": 4,
      "files": [
        {
          "id": "b6507203-1c2c-44f2-bb0e-b7ee0c7ba120",
          "key": "sanum_v9_n4_a2.pdf",
          "size": 367008,
          "checksum": "md5:29390149e0d341dacefc128984104281",
          "links": {
            "self": "https://zenodo.org/api/records/17225507/files/sanum_v9_n4_a2.pdf/content"
          }
        }
      ],
      "swh": null,
      "owners": [
        {
          "id": "1157546"
        }
      ],
      "status": "published",
      "stats": {
        "downloads": 7,
        "unique_downloads": 4,
        "views": 4,
        "unique_views": 4,
        "version_downloads": 7,
        "version_unique_downloads": 4,
        "version_unique_views": 4,
        "version_views": 4
      },
      "state": "done",
      "submitted": true
    },
    {
      "created": "2025-10-31T09:49:15.386081+00:00",
      "modified": "2025-10-31T09:49:16.332058+00:00",
      "id": 17257015,
      "conceptrecid": "17257014",
      "doi": "10.5281/zenodo.17257015",
      "conceptdoi": "10.5281/zenodo.17257014",
      "doi_url": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17257015",
      "metadata": {
        "title": "EFICACIA DEL MINDFULNESS DIGITAL PARA REDUCIR EL ESTR\u00c9S EN FISIOTERAPEUTAS Y ENFERMEROS. REVISI\u00d3N SISTEM\u00c1TICA.",
        "doi": "10.5281/zenodo.17257015",
        "publication_date": "2025-10-31",
        "description": "<p><strong>Introducci&oacute;n</strong>: El estr&eacute;s es una preocupaci&oacute;n creciente entre los profesionales sanitarios, cuyo trabajo est&aacute; marcado<span> </span>por altas demandas, largas horas y exposici&oacute;n a situaciones desagradables. Recientemente se ha<span> </span>propuesto el mindfulness digital para mitigarlo.<span> </span>El objetivo es evaluar la eficacia del mindfulness<span> </span>digital para reducir el estr&eacute;s en fisioterapeutas y enfermeros.<span> </span></p>\n<p><span>&nbsp;</span></p>\n<p><strong><span>M&eacute;todo</span></strong><span>: </span>Se realiz&oacute; una revisi&oacute;n siguiendo<span> </span>la<span> </span>normativa PRISMA. Se obtuvieron 119 estudios. Tras eliminar duplicados y aplicar criterios de<span> </span>inclusi&oacute;n quedaron 7 ensayos.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p><strong>Resultados</strong>: <span>El</span><span> </span><span>mindfulness</span><span> </span>digital<span> </span>es<span> </span>eficaz<span> </span>para reducir el estr&eacute;s en fisioterapeutas y enfermeros. La muestra fue de 3.191 personas. La duraci&oacute;n del programa oscil&oacute;<span> </span><span>entre</span><span> </span><span>2</span><span> </span><span>semanas</span><span> </span><span>y</span><span> </span><span>4,5</span><span> </span><span>meses.</span><span> </span><span>Todos</span><span> </span><span>los</span><span> </span><span>estudios</span><span> </span><span>mostraron</span><span> </span><span>seguridad.</span><span> </span></p>\n<p><span>&nbsp;</span></p>\n<p><strong><span>Conclusiones</span></strong><span>: La terapia con </span><span>mindfulness</span><span> </span>digital<span> </span>es<span> </span>eficaz<span> </span>para reducir el estr&eacute;s, as&iacute; como tambi&eacute;n mejorar la ansiedad, la<span> </span>depresi&oacute;n, el insomnio, el agotamiento, la calidad de vida, aumentar la autocompasi&oacute;n y la atenci&oacute;n<span> </span>plena en fisioterapeutas y enfermeros.</p>\n<p>&nbsp;</p>",
        "access_right": "open",
        "creators": [
          {
            "name": "S\u00e1nchez Lozano, Jes\u00fas",
            "affiliation": "Centro de fisioterapia Fisalde. Guadix. Granada. Espa\u00f1a.",
            "orcid": "0009-0003-7595-5733"
          },
          {
            "name": "Mart\u00ednez Pizarro, Sandra",
            "affiliation": "Distrito sanitario Nordeste de Granada. Espa\u00f1a.",
            "orcid": "0000-0003-3070-8299"
          }
        ],
        "keywords": [
          "Mindfulness;  Tecnolog\u00eda de Salud Digital;  Estr\u00e9s Laboral;  Profesionales de la Salud;  Revisi\u00f3n."
        ],
        "dates": [
          {
            "type": "submitted"
          },
          {
            "type": "accepted"
          }
        ],
        "references": [
          "1.\tO'Connor DB, Thayer JF, y Vedhara K. Stress and Health: A Review of Psychobiological Processes. Annu Rev Psychol. 2021; 72:663-688. https://doi.org/10.1146/annurev-psych-062520-122331.  2.\tVarela C, Montero M, Serrano-Ib\u00e1\u00f1ez ER, de la Vega A, y Pulido MAG. Psychological interventions for healthcare professionals during the COVID-19 pandemic: A systematic review. Stress Health. 2023; 39(5):944-955. https://doi.org/10.1002/smi.3246.  3.\tJokwiro Y, Wilson E, y Bish M. The extent and nature of stress of conscience among healthcare workers: A scoping review. Appl Nurs Res. 2022; 63:151554. https://doi.org/10.1016/j.apnr.2021.151554.  4.\tCatapano P, Cipolla S, Sampogna G, Perris F, Luciano M, y Catapano F. Organizational and Individual Interventions for Managing Work-Related Stress in Healthcare Professionals: A Systematic Review. Medicina (Kaunas). 2023; 20;59(10):1866. https://doi.org/10.3390/medicina59101866.   5.\tCohen C, Pignata S, Bezak E, Tie M, yChilds J. Workplace interventions to improve well- being and reduce burnout for nurses, physicians and allied healthcare professionals: a systematic review. BMJ Open. 2023; 13(6):e071203. https://doi.org/10.1136/bmjopen-2022-071203.  6.\tMrazek AJ, Mrazek MD, Cherolini CM, Cloughesy JN, Cynman DJ, y Gougis LJ. The future of mindfulness training is digital, and the future is now. Curr Opin Psychol. 2019; 28:81-86. https://doi.org/10.1016/j.copsyc.2018.11.012.   7.\tGreen AA, y Kinchen EV. The Effects of Mindfulness Meditation on Stress and Burnout in Nurses. J Holist Nurs. 2021; 39(4):356-368. https://doi.org/10.1177/08980101211015818.  8.\tRussell L, Ugalde A, Milne D, Austin D, y Livingston PM. Digital Characteristics and Dissemination Indicators to Optimize Delivery of Internet-Supported Mindfulness-Based Interventions for People With a Chronic Condition: Systematic Review. JMIR Ment Health. 2018; 5(3):e53. https://doi.org/10.2196/mental.9645.   9.\tRamachandran HJ, Bin Mahmud MS, Rajendran P, Jiang Y, Cheng L, y Wang W. Effectiveness of mindfulness-based interventions on psychological well-being, burnout and post- traumatic stress disorder among nurses: A systematic review and meta-analysis. J Clin Nurs. 2023; 32(11- 12):2323-2338. https://doi.org/10.1111/jocn.16265.  10.\tHarper L, Jones A, Goodwin L, y Gillespie S. Association between trait mindfulness and symptoms of post-traumatic stress: A meta-analysis. J Psychiatr Res.  2022; 152:233-241. https://doi.org/10.1016/j.jpsychires.2022.05.027.  11.\tPage MJ, McKenzie JE, Bossuyt PM, Boutron I, Hoffmann TC, y Mulrow CD. The PRISMA 2020 statement: an updated guideline for reporting systematic reviews. J Clin Epidemiol. 2021; 19:26. https://doi.org/10.1590/s0104-11692007000300023.  12.\tMam\u00e9dio C, Andrucioli M, y Cuce M. The PICO strategy for the research question construction and evidence research. Rev Latino-Am Enfermagem. 2007; 15:508-11. https://doi.org/10.1002/14651858.ED000142.  13.\tOuzzani M, Hammady H, Fedorowicz Z, y Elmagarmid A. Rayyan\u2014a web and mobile app for systematic reviews. Syst Rev. 2016; 5(1):210. https://doi.org/10.1186/s13643-016-0384-4.  14.\tGhawadra SF, Lim Abdullah K, Choo WY, Danaee M, y Phang CK. The effect of mindfulness-based training on stress, anxiety, depression and job satisfaction among ward nurses: A randomized control trial. J Nurs Manag. 2020; 28(5):1088-1097. https://doi.org/10.1111/jonm.13049.  15.\tFiol-DeRoque MA, Serrano-Ripoll MJ, Jim\u00e9nez R, Zamanillo-Campos R, Y\u00e1\u00f1ez-Juan AM, y Bennasar-Veny M. A Mobile Phone-Based Intervention to Reduce Mental Health Problems in Health Care Workers During the COVID-19 Pandemic (PsyCovidApp): Randomized Controlled Trial. JMIR Mhealth Uhealth.  2021; 9(5):e27039. https://doi.org/10.2196/27039.  16.\tOrosa-Duarte \u00c1, Mediavilla R, Mu\u00f1oz-Sanjose A, Palao \u00c1, Garde J, y L\u00f3pez-Herrero V. Mindfulness-based mobile app reduces anxiety and increases self-compassion in healthcare students: A\trandomised\tcontrolled\ttrial.\tMed\tTeach.  2021;\t43(6):686-693. https://doi.org/10.1080/0142159X.2021.1887835.  17.\tTaylor H, Cavanagh K, Field AP, y Strauss C.Health Care Workers' Need for Headspace: Findings From a Multisite Definitive Randomized Controlled Trial of an Unguided Digital Mindfulness-Based Self-help App to Reduce Healthcare Worker Stress. JMIR Mhealth Uhealth. 2022; 10(8):e31744. https://doi.org/10.2196/31744.  18.\tMonfries N, Sandhu N, y Millar K. A Smartphone App to Reduce Burnout in the Emergency Department: A Pilot Randomized Controlled Trial. Workplace Health Saf. 2023; 71(4):181-187. https://doi.org/10.1177/21650799221123261.  19.\tShahidi S, Zargar F, Aghaee Khajelangi H, y Tarrahi MJ. The Effect of Internet-delivered Mindfulness Stress Reduction Combined with Acceptance and Commitment Therapy on Health Anxiety and Quality of Life of Caregiver of Patients Infected by COVID-19: A Randomized Clinical Trial. Int J Community Based Nurs Midwifery.   2023; 11(2):110-121. https://doi.org/10.30476/IJCBNM.2023.97271.2172.  20.\tJaiswal S, Purpura SR, Manchanda JK, Nan J, Azeez N, y Ramanathan D. Design and Implementation of a Brief Digital Mindfulness and Compassion Training App for Health Care Professionals: Cluster Randomized Controlled Trial. JMIR Ment Health. 2024; 11:e49467. https://doi.org10.2196/49467.  21.\tBurton A, Burgess C, Dean S, Koutsopoulou GZ, y Hugh-Jones S. How Effective are Mindfulness-Based Interventions for Reducing Stress Among Healthcare Professionals? A Systematic Review and Meta-Analysis. Stress Health. 2017; 33(1): 3-13. https://doi.org/10.1002/smi.2673.  22.\tPospos S, Young IT, Downs N, Iglewicz A, Depp C, y Chen JY. Web-Based Tools and Mobile Applications To Mitigate Burnout, Depression, and Suicidality Among Healthcare Students and Professionals: a Systematic Review. Acad Psychiatry.  2018; 42(1):109-120. https://doi.org/10.1007/s40596-017-0868-0.  23.\tAdam D, Berschick J, Schiele JK, Bogdanski M, Schr\u00f6ter M, y Steinmetz M. Interventions to reduce stress and prevent burnout in healthcare professionals supported by digital applications: a scoping review. Front Public Health. 2023; 25;11:1231266. https://doi.org/10.3389/fpubh.2023.1231266.  24.\tEgger SM, Frey S, Sauerzopf L, y Meidert U. A Literature Review to Identify Effective Web- and App-Based mHealth Interventions for Stress Management at Work. Workplace Health Saf. 2023; 71(10):452-463. https://doi.org/10.1177/21650799231170872.  25.\tMoore C, Kelly S, y Melnyk BM. The use of mHealth apps to improve hospital nurses' mental health and well-being: A systematic review. Worldviews Evid Based Nurs.  2024; 21(2):110-119. https://doi.org/10.1111/wvn.12716."
        ],
        "language": "spa",
        "custom": {
          "code:codeRepository": "https://revistacientificasanum.com/"
        },
        "resource_type": {
          "title": "Journal article",
          "type": "publication",
          "subtype": "article"
        },
        "journal": {
          "issue": "4",
          "pages": "32-43",
          "title": "SANUM. Revista Cientifio sanitaria.",
          "volume": "9"
        },
        "alternate_identifiers": [
          {
            "identifier": "2530-5468"
          }
        ],
        "license": {
          "id": "cc-by-4.0"
        },
        "relations": {
          "version": [
            {
              "index": 0,
              "is_last": true,
              "parent": {
                "pid_type": "recid",
                "pid_value": "17257014"
              }
            }
          ]
        }
      },
      "title": "EFICACIA DEL MINDFULNESS DIGITAL PARA REDUCIR EL ESTR\u00c9S EN FISIOTERAPEUTAS Y ENFERMEROS. REVISI\u00d3N SISTEM\u00c1TICA.",
      "links": {
        "self": "https://zenodo.org/api/records/17257015",
        "self_html": "https://zenodo.org/records/17257015",
        "preview_html": "https://zenodo.org/records/17257015?preview=1",
        "doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17257015",
        "self_doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17257015",
        "self_doi_html": "https://zenodo.org/doi/10.5281/zenodo.17257015",
        "reserve_doi": "https://zenodo.org/api/records/17257015/draft/pids/doi",
        "parent": "https://zenodo.org/api/records/17257014",
        "parent_html": "https://zenodo.org/records/17257014",
        "parent_doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17257014",
        "parent_doi_html": "https://zenodo.org/doi/10.5281/zenodo.17257014",
        "self_iiif_manifest": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17257015/manifest",
        "self_iiif_sequence": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17257015/sequence/default",
        "files": "https://zenodo.org/api/records/17257015/files",
        "media_files": "https://zenodo.org/api/records/17257015/media-files",
        "thumbnails": {
          "10": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17257015:sanum_v9_n4_a4.pdf/full/%5E10,/0/default.jpg",
          "50": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17257015:sanum_v9_n4_a4.pdf/full/%5E50,/0/default.jpg",
          "100": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17257015:sanum_v9_n4_a4.pdf/full/%5E100,/0/default.jpg",
          "250": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17257015:sanum_v9_n4_a4.pdf/full/%5E250,/0/default.jpg",
          "750": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17257015:sanum_v9_n4_a4.pdf/full/%5E750,/0/default.jpg",
          "1200": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17257015:sanum_v9_n4_a4.pdf/full/%5E1200,/0/default.jpg"
        },
        "archive": "https://zenodo.org/api/records/17257015/files-archive",
        "archive_media": "https://zenodo.org/api/records/17257015/media-files-archive",
        "latest": "https://zenodo.org/api/records/17257015/versions/latest",
        "latest_html": "https://zenodo.org/records/17257015/latest",
        "versions": "https://zenodo.org/api/records/17257015/versions",
        "draft": "https://zenodo.org/api/records/17257015/draft",
        "access_links": "https://zenodo.org/api/records/17257015/access/links",
        "access_grants": "https://zenodo.org/api/records/17257015/access/grants",
        "access_users": "https://zenodo.org/api/records/17257015/access/users",
        "access_request": "https://zenodo.org/api/records/17257015/access/request",
        "access": "https://zenodo.org/api/records/17257015/access",
        "communities": "https://zenodo.org/api/records/17257015/communities",
        "communities-suggestions": "https://zenodo.org/api/records/17257015/communities-suggestions",
        "request_deletion": "https://zenodo.org/api/records/17257015/request-deletion",
        "requests": "https://zenodo.org/api/records/17257015/requests"
      },
      "updated": "2025-10-31T09:49:16.332058+00:00",
      "recid": "17257015",
      "revision": 4,
      "files": [
        {
          "id": "3a68e6c0-0368-4580-9a8e-3cb2b44fdcd7",
          "key": "sanum_v9_n4_a4.pdf",
          "size": 489552,
          "checksum": "md5:2f253ea142edc986d8719bb655459dbb",
          "links": {
            "self": "https://zenodo.org/api/records/17257015/files/sanum_v9_n4_a4.pdf/content"
          }
        }
      ],
      "swh": null,
      "owners": [
        {
          "id": "1157546"
        }
      ],
      "status": "published",
      "stats": {
        "downloads": 5,
        "unique_downloads": 3,
        "views": 3,
        "unique_views": 3,
        "version_downloads": 5,
        "version_unique_downloads": 3,
        "version_unique_views": 3,
        "version_views": 3
      },
      "state": "done",
      "submitted": true
    },
    {
      "created": "2025-10-30T18:36:37.564714+00:00",
      "modified": "2025-10-30T18:36:37.885469+00:00",
      "id": 17487582,
      "conceptrecid": "17487581",
      "doi": "10.1007/s11061-025-09831-5",
      "doi_url": "https://doi.org/10.1007/s11061-025-09831-5",
      "metadata": {
        "title": "Archivism and Anarchivism in Shakespeare's Julius Caesar, Produced by the Lope de Vega Theater Company at the Roman Theater of M\u00e9rida (1955 and 1964)",
        "doi": "10.1007/s11061-025-09831-5",
        "publication_date": "2025-10-30",
        "access_right": "open",
        "creators": [
          {
            "name": "Huertas Mart\u00edn, V\u00edctor",
            "affiliation": null
          }
        ],
        "resource_type": {
          "title": "Journal article",
          "type": "publication",
          "subtype": "article"
        },
        "journal": {
          "title": "Neophilologus"
        },
        "license": {
          "id": "cc-by-4.0"
        },
        "grants": [
          {
            "code": "872299",
            "internal_id": "10.13039/501100000780::872299",
            "funder": {
              "name": "European Commission",
              "doi": "10.13039/501100000780",
              "acronym": "EC"
            },
            "title": "Archives in Transition: Collective Memories and Subaltern Uses",
            "acronym": "TRANS.ARCH",
            "program": "H2020-EU.1.3.",
            "url": "https://cordis.europa.eu/projects/872299"
          }
        ],
        "relations": {
          "version": [
            {
              "index": 0,
              "is_last": true,
              "parent": {
                "pid_type": "recid",
                "pid_value": "17487581"
              }
            }
          ]
        }
      },
      "title": "Archivism and Anarchivism in Shakespeare's Julius Caesar, Produced by the Lope de Vega Theater Company at the Roman Theater of M\u00e9rida (1955 and 1964)",
      "links": {
        "self": "https://zenodo.org/api/records/17487582",
        "self_html": "https://zenodo.org/records/17487582",
        "preview_html": "https://zenodo.org/records/17487582?preview=1",
        "doi": "https://doi.org/10.1007/s11061-025-09831-5",
        "self_doi": "https://doi.org/10.1007/s11061-025-09831-5",
        "self_doi_html": "https://zenodo.org/doi/10.1007/s11061-025-09831-5",
        "reserve_doi": "https://zenodo.org/api/records/17487582/draft/pids/doi",
        "parent": "https://zenodo.org/api/records/17487581",
        "parent_html": "https://zenodo.org/records/17487581",
        "self_iiif_manifest": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17487582/manifest",
        "self_iiif_sequence": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17487582/sequence/default",
        "files": "https://zenodo.org/api/records/17487582/files",
        "media_files": "https://zenodo.org/api/records/17487582/media-files",
        "thumbnails": {
          "10": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17487582:s11061-025-09831-5.pdf/full/%5E10,/0/default.jpg",
          "50": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17487582:s11061-025-09831-5.pdf/full/%5E50,/0/default.jpg",
          "100": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17487582:s11061-025-09831-5.pdf/full/%5E100,/0/default.jpg",
          "250": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17487582:s11061-025-09831-5.pdf/full/%5E250,/0/default.jpg",
          "750": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17487582:s11061-025-09831-5.pdf/full/%5E750,/0/default.jpg",
          "1200": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17487582:s11061-025-09831-5.pdf/full/%5E1200,/0/default.jpg"
        },
        "archive": "https://zenodo.org/api/records/17487582/files-archive",
        "archive_media": "https://zenodo.org/api/records/17487582/media-files-archive",
        "latest": "https://zenodo.org/api/records/17487582/versions/latest",
        "latest_html": "https://zenodo.org/records/17487582/latest",
        "versions": "https://zenodo.org/api/records/17487582/versions",
        "draft": "https://zenodo.org/api/records/17487582/draft",
        "access_links": "https://zenodo.org/api/records/17487582/access/links",
        "access_grants": "https://zenodo.org/api/records/17487582/access/grants",
        "access_users": "https://zenodo.org/api/records/17487582/access/users",
        "access_request": "https://zenodo.org/api/records/17487582/access/request",
        "access": "https://zenodo.org/api/records/17487582/access",
        "communities": "https://zenodo.org/api/records/17487582/communities",
        "communities-suggestions": "https://zenodo.org/api/records/17487582/communities-suggestions",
        "request_deletion": "https://zenodo.org/api/records/17487582/request-deletion",
        "requests": "https://zenodo.org/api/records/17487582/requests"
      },
      "updated": "2025-10-30T18:36:37.885469+00:00",
      "recid": "17487582",
      "revision": 4,
      "files": [
        {
          "id": "61202f33-5620-42dc-a353-f61632b93511",
          "key": "s11061-025-09831-5.pdf",
          "size": 838349,
          "checksum": "md5:ba4b51a6fddb519a030776d8f5cf15df",
          "links": {
            "self": "https://zenodo.org/api/records/17487582/files/s11061-025-09831-5.pdf/content"
          }
        }
      ],
      "swh": null,
      "owners": [
        {
          "id": "1447804"
        }
      ],
      "status": "published",
      "stats": {
        "downloads": 8,
        "unique_downloads": 5,
        "views": 4,
        "unique_views": 4,
        "version_downloads": 8,
        "version_unique_downloads": 5,
        "version_unique_views": 4,
        "version_views": 4
      },
      "state": "done",
      "submitted": true
    },
    {
      "created": "2025-10-30T16:23:06.654804+00:00",
      "modified": "2025-10-30T16:23:06.866800+00:00",
      "id": 17486498,
      "conceptrecid": "17486497",
      "doi": "10.5281/zenodo.17486498",
      "conceptdoi": "10.5281/zenodo.17486497",
      "doi_url": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17486498",
      "metadata": {
        "title": "Dataset for Post-mortem human Alzheimer\u00b4s brain metallome depends on Braak stages and brain regions",
        "doi": "10.5281/zenodo.17486498",
        "publication_date": "2025-10-30",
        "description": "<p>Dataset corresponding to the metal concentrations of each patient sample, including both frontal cortex and basal ganglia tissues, from Alzheimer&rsquo;s disease patients at different Braak stages, as determined by ICP-QQQ-MS.</p>",
        "access_right": "open",
        "creators": [
          {
            "name": "Parra-Mart\u00ednez, Cecilio",
            "affiliation": null,
            "orcid": "0000-0003-4045-4472"
          },
          {
            "name": "Callej\u00f3n-Leblic, Mar\u00eda Bel\u00e9n",
            "affiliation": "Universidad de Huelva",
            "orcid": "0000-0001-8100-3358"
          },
          {
            "name": "Garc\u00eda-Barrera, Tamara",
            "affiliation": "Universidad de Huelva",
            "orcid": "0000-0002-8859-9550"
          },
          {
            "name": "Rodrigo-Lara, H\u00e9ctor",
            "affiliation": null
          },
          {
            "name": "Iv\u00e1n Fern\u00e1ndez-Vega",
            "affiliation": null
          },
          {
            "name": "Carmen Guerrero-M\u00e1rquez",
            "affiliation": null
          },
          {
            "name": "Alberto R\u00e1bano",
            "affiliation": null
          }
        ],
        "related_identifiers": [
          {
            "identifier": "10.1038/s41598-025-08143-7",
            "relation": "isPublishedIn",
            "resource_type": "publication",
            "scheme": "doi"
          }
        ],
        "resource_type": {
          "title": "Dataset",
          "type": "dataset"
        },
        "journal": {
          "title": "Scientific Reports"
        },
        "license": {
          "id": "cc-by-4.0"
        },
        "relations": {
          "version": [
            {
              "index": 0,
              "is_last": true,
              "parent": {
                "pid_type": "recid",
                "pid_value": "17486497"
              }
            }
          ]
        }
      },
      "title": "Dataset for Post-mortem human Alzheimer\u00b4s brain metallome depends on Braak stages and brain regions",
      "links": {
        "self": "https://zenodo.org/api/records/17486498",
        "self_html": "https://zenodo.org/records/17486498",
        "preview_html": "https://zenodo.org/records/17486498?preview=1",
        "doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17486498",
        "self_doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17486498",
        "self_doi_html": "https://zenodo.org/doi/10.5281/zenodo.17486498",
        "reserve_doi": "https://zenodo.org/api/records/17486498/draft/pids/doi",
        "parent": "https://zenodo.org/api/records/17486497",
        "parent_html": "https://zenodo.org/records/17486497",
        "parent_doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17486497",
        "parent_doi_html": "https://zenodo.org/doi/10.5281/zenodo.17486497",
        "self_iiif_manifest": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17486498/manifest",
        "self_iiif_sequence": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17486498/sequence/default",
        "files": "https://zenodo.org/api/records/17486498/files",
        "media_files": "https://zenodo.org/api/records/17486498/media-files",
        "archive": "https://zenodo.org/api/records/17486498/files-archive",
        "archive_media": "https://zenodo.org/api/records/17486498/media-files-archive",
        "latest": "https://zenodo.org/api/records/17486498/versions/latest",
        "latest_html": "https://zenodo.org/records/17486498/latest",
        "versions": "https://zenodo.org/api/records/17486498/versions",
        "draft": "https://zenodo.org/api/records/17486498/draft",
        "access_links": "https://zenodo.org/api/records/17486498/access/links",
        "access_grants": "https://zenodo.org/api/records/17486498/access/grants",
        "access_users": "https://zenodo.org/api/records/17486498/access/users",
        "access_request": "https://zenodo.org/api/records/17486498/access/request",
        "access": "https://zenodo.org/api/records/17486498/access",
        "communities": "https://zenodo.org/api/records/17486498/communities",
        "communities-suggestions": "https://zenodo.org/api/records/17486498/communities-suggestions",
        "request_deletion": "https://zenodo.org/api/records/17486498/request-deletion",
        "requests": "https://zenodo.org/api/records/17486498/requests"
      },
      "updated": "2025-10-30T16:23:06.866800+00:00",
      "recid": "17486498",
      "revision": 4,
      "files": [
        {
          "id": "1361fe76-50f8-4393-8c86-b0d59efc5b5e",
          "key": "Metal_Matrix.xlsx",
          "size": 73209,
          "checksum": "md5:e5c73d1cac165e562b870b96c0c4b2de",
          "links": {
            "self": "https://zenodo.org/api/records/17486498/files/Metal_Matrix.xlsx/content"
          }
        }
      ],
      "swh": null,
      "owners": [
        {
          "id": "1253820"
        }
      ],
      "status": "published",
      "stats": {
        "downloads": 1,
        "unique_downloads": 1,
        "views": 2,
        "unique_views": 2,
        "version_downloads": 1,
        "version_unique_downloads": 1,
        "version_unique_views": 2,
        "version_views": 2
      },
      "state": "done",
      "submitted": true
    },
    {
      "created": "2025-10-30T14:43:03.855541+00:00",
      "modified": "2025-10-30T14:43:04.130559+00:00",
      "id": 15864754,
      "conceptrecid": "15864753",
      "doi": "10.5281/zenodo.15864754",
      "conceptdoi": "10.5281/zenodo.15864753",
      "doi_url": "https://doi.org/10.5281/zenodo.15864754",
      "metadata": {
        "title": "Calidad de Vida de pacientes con dolor en la Articulaci\u00f3n Temporomandibular",
        "doi": "10.5281/zenodo.15864754",
        "publication_date": "2021-01-01",
        "description": "<p><strong>Objetivo:</strong>&nbsp;Describir la calidad de vida de pacientes con dolor en la Articulaci&oacute;n Temporomandibular.&nbsp;<strong>Metodolog&iacute;a:</strong>&nbsp;El tipo y nivel de investigaci&oacute;n fue descriptivo, con dise&ntilde;o no experimental, transversal, utiliz&aacute;ndose un muestreo censal. La muestra estuvo conformada por 20 pacientes entre 14 y 53 a&ntilde;os de edad, de &nbsp;la consulta del postgrado de ortopedia maxilar de la Facultad de Odontolog&iacute;a de la Universidad del Zulia, de los cuales 19 fueron del sexo femenino y 1 masculino, con diagn&oacute;stico cl&iacute;nico de dolor en la articulaci&oacute;n temporomandibular.&nbsp;<strong>Resultados:</strong>&nbsp;La calidad de vida en general y sus dimensiones bienestar psicol&oacute;gico, bienestar social, bienestar del entorno y sus sentimientos negativos son percibidas por las personas que participaron en este estudio con un nivel de satisfacci&oacute;n bajo, mientras que el bienestar f&iacute;sico posee un nivel moderado de satisfacci&oacute;n.&nbsp;<strong>Conclusiones:&nbsp;</strong>Mientras m&aacute;s baja sea la calidad de vida de los pacientes, mayor ser&aacute; la percepci&oacute;n del dolor.</p>",
        "access_right": "open",
        "creators": [
          {
            "name": "Quintero, Ana",
            "affiliation": "Rafael Urdaneta University"
          },
          {
            "name": "Malaver, Mara",
            "affiliation": "Rafael Urdaneta University"
          }
        ],
        "keywords": [
          "Calidad de vida",
          "Dolor",
          "Articulaci\u00f3n temporomandibular"
        ],
        "references": [
          "Agerberg, G. y Carlsson, G. (1972). Functional disorders of the masticatory system: I distribution of symptoms by questionnaire. Act Odont Scand. 30 (6), 597-613. Recuperado de: http://www.tandfonline.com/doi/abs/10.3109/00016357209019791",
          "Almagro, I., Castro, A., Matar\u00e1n, G., Quesada, J., Guisado, R. & Moreno, C. (2011). Disfunci\u00f3n temporomand\u00edbular, discapacidad y salud oral en una poblaci\u00f3n geri\u00e1trica semi-institucionalizada. Nutrici\u00f3n Hospitalaria. 26 (5), 1045-1051. DOI: 10.3305/nh2011.26.5.4932. Granada. Espa\u00f1a.",
          "\u00c1ngeles, F. y Romero, M. (2006). Dolor Orofacial y Des\u00f3rdenes de la Articulaci\u00f3n Temporomandibular. M\u00e9xico. Trillas.",
          "Balad\u00e9, D., Moreno, I. & S\u00e1nchez, T. (2011) Implicaci\u00f3n de los factores psicosociales en los trastornos temporomandibulares. Consideraciones actuales. Revista Gaceta Dental. 15 sep. 2011. Madrid. Recuperado de: https://www.gacetadental.com/2011/09/implicacin-de-los-factores-psicosociales-en-los-trastornos-temporomandibulares-consideraciones-actuales-25696/",
          "Dib-Kan\u00e1n, A. (2010). Caracter\u00edsticas psicosociales de los pacientes con trastornos temporomandibulares miog\u00e9nicos. Revista Oral. Vol. 11 p29-31.",
          "Di Pasquale, E. (2008) Bienestar Social: Un an\u00e1lisis te\u00f3rico y metodol\u00f3gico como base para la medici\u00f3n de la din\u00e1mica hist\u00f3rica en la Argentina. Trabajo presentado en XXI Jornadas de Historia Econ\u00f3mica del 23\u201326 de septiembre de 2008. Caseros, Argentina.",
          "Dom\u00ednguez, L., Gallardo, L., Franco & D\u00edaz. (1966). Bloqueo del nervio aur\u00edculo temporal como auxiliar de diagn\u00f3stico en el s\u00edndrome miofacial doloroso disfuncional de cabeza y cuello con origen en la ATM. Am\u00e9rica Latina.",
          "Freire, M. (2007). Calidad de vida de mayores y sus aspectos bio-psico-sociales. Estudio comparativo de los instrumentos WHOQOL-BREF y SF-36 para medir calidad de vida en mayores. (Tesis Doctoral). Espa\u00f1a. Universidad de Granada.",
          "Grau, I., Fern\u00e1ndez, K., Gonz\u00e1lez, G. & Osorio M. (2005). Algunas consideraciones sobre los trastornos temporomandibulares. Revista Cubana Estomatol. V. 42 (3). La Habana, Cuba.",
          "Isberg, A. (2006). Disfunci\u00f3n de la articulaci\u00f3n temporomandibular. (2\u00aa Ed). Sao Paulo: Artes M\u00e9dicas.",
          "Lucas R, Iaidlaw, K. & Power, MJ. (2004). Suitability of the whoqol-brefand whoqol-oldfor Spanish older adults. Ageing and mental health.",
          "Mart\u00ednez, I., Alem\u00e1n, E., P\u00e9rez, L., Gonz\u00e1lez, N., Delgado, R. & L\u00f3pez, I. (2006) Signos y s\u00edntomas de la disfunci\u00f3n temporomandibular en poblaci\u00f3n de 7-25 y m\u00e1s a\u00f1os de edad, Municipio Matanzas. Revista M\u00e9dica Electr\u00f3nica. 28, (6), 507-515.",
          "Matamala, V. (2003). Estudio comparativo: perfil de percepci\u00f3n de calidad de vida de Enfermeras que trabajan en el sistema p\u00fablico de salud. (Tesis de Grado). Chile. Universidad Austral de Chile.",
          "Miquelena, Z. & Narv\u00e1ez, D. (2008). Calidad de Vida y concepto de muerte en pacientes con insuficiencia renal cr\u00f3nica. (Tesis de Grado). Maracaibo. Venezuela. Universidad Rafael Urdaneta.",
          "Molina, J., Figueroa, J. y Uribe, A. (2013). El dolor y su impacto en la calidad de vida y estado an\u00edmico de pacientes hospitalizados. Universitas Psychologica, 12(1), 55-62.",
          "Montserrat G. y Platas (2015). Calidad de vida. Hospital Universitario de Canarias. Tenerife. M\u00f3dulo 4. Recuperado de: http://www.neurodidacta.es/es/comunidades.tematicas/esclerosis/esclerosis-maltiple/calidad-vida-esclerosis-maltiple/definician Fecha de consulta: 17 Nov 2015.",
          "Okeson, P. (1995). Oclusi\u00f3n y Afecciones temporomandibulares. (3\u00b0 Ed). Barcelona. Morby.",
          "Ordo\u00f1ez (2008). Percepci\u00f3n de calidad de vida y promoci\u00f3n de la salud en adultos mayores pertenecientes a centros de atenci\u00f3n primaria de Valdivia durante el a\u00f1o 2008. (Trabajo de Grado). Chile. Universidad Austral de Chile.",
          "Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud OMS. (1996) \u00bfPor qu\u00e9 Calidad de Vida? Grupo WHOQOL. Ginebra. Suiza. Foro Mundial de la Salud.",
          "Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud OMS. (1997). Programa de salud mental. WHOQOL. Medici\u00f3n de calidad de vida. Instrumentos de calidad de vida de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud. Whoqol-100 y Whoqol-bref.",
          "Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud OMS. (2010). Entornos Laborales Saludables: Fundamentos y Modelos de la OMS. Contextualizaci\u00f3n, Pr\u00e1cticas y Literatura de Apoyo. Recuperado de: http://www.who.int/occupational_health/healthy_workplaces/en/index.html",
          "Planas, P. (1994). Rehabilitaci\u00f3n Neuro Oclusal (RNO). (2\u00aa Ed). Barcelona. Ediciones Cient\u00edficas y T\u00e9cnicas S.A.",
          "Puntillo, KA. White, C. & Bonham, A. (2001). Patients' perceptions and responses to procedural pain: results from Thunder Project II. American Journal of Critical Care, 10, 238\u2013251.",
          "Shalock y Verdugo (2003). Calidad de Vida. Manual para profesionales de educaci\u00f3n, salud y servicios sociales. Madrid, Espa\u00f1a. Alianza Editorial.",
          "Simoes, W. (2004) Ortopedia Funcional de los maxilares. A trav\u00e9s de la Rehabilitaci\u00f3n Neuro-oclusal. (3\u00aa Ed). Vol. 1 - 2.",
          "Torre, F., Mart\u00edn-Corral, J., Callejo, A., G\u00f3mez-Vega, C., La Torre, S., Esteban, I., Vallejo, M\u00aa. & Arizaga A. (2008) Calidad de vida relacionada con la salud y estrategias de afrontamiento ante el dolor en pacientes atendidos por una unidad de tratamiento del dolor. Revista de la sociedad espa\u00f1ola del dolor. 15(2), 83-93",
          "WHOQOL-BREF (1996). Introduction, administration, scoring and generic versi\u00f3n of the assessment. Geneva. World Health Organization,"
        ],
        "language": "spa",
        "custom": {
          "code:codeRepository": "https://revistas.fondoeditorial.uru.edu/index.php/dianoetica/issue/archive"
        },
        "resource_type": {
          "title": "Journal article",
          "type": "publication",
          "subtype": "article"
        },
        "journal": {
          "issue": "2",
          "pages": "29-40",
          "title": "Dianoetica URU"
        },
        "alternate_identifiers": [
          {
            "identifier": "https://revistas.fondoeditorial.uru.edu/index.php/dianoetica/article/view/309"
          }
        ],
        "license": {
          "id": "cc-by-4.0"
        },
        "relations": {
          "version": [
            {
              "index": 0,
              "is_last": true,
              "parent": {
                "pid_type": "recid",
                "pid_value": "15864753"
              }
            }
          ]
        }
      },
      "title": "Calidad de Vida de pacientes con dolor en la Articulaci\u00f3n Temporomandibular",
      "links": {
        "self": "https://zenodo.org/api/records/15864754",
        "self_html": "https://zenodo.org/records/15864754",
        "preview_html": "https://zenodo.org/records/15864754?preview=1",
        "doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.15864754",
        "self_doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.15864754",
        "self_doi_html": "https://zenodo.org/doi/10.5281/zenodo.15864754",
        "reserve_doi": "https://zenodo.org/api/records/15864754/draft/pids/doi",
        "parent": "https://zenodo.org/api/records/15864753",
        "parent_html": "https://zenodo.org/records/15864753",
        "parent_doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.15864753",
        "parent_doi_html": "https://zenodo.org/doi/10.5281/zenodo.15864753",
        "self_iiif_manifest": "https://zenodo.org/api/iiif/record:15864754/manifest",
        "self_iiif_sequence": "https://zenodo.org/api/iiif/record:15864754/sequence/default",
        "files": "https://zenodo.org/api/records/15864754/files",
        "media_files": "https://zenodo.org/api/records/15864754/media-files",
        "thumbnails": {
          "10": "https://zenodo.org/api/iiif/record:15864754:Art3.pdf/full/%5E10,/0/default.jpg",
          "50": "https://zenodo.org/api/iiif/record:15864754:Art3.pdf/full/%5E50,/0/default.jpg",
          "100": "https://zenodo.org/api/iiif/record:15864754:Art3.pdf/full/%5E100,/0/default.jpg",
          "250": "https://zenodo.org/api/iiif/record:15864754:Art3.pdf/full/%5E250,/0/default.jpg",
          "750": "https://zenodo.org/api/iiif/record:15864754:Art3.pdf/full/%5E750,/0/default.jpg",
          "1200": "https://zenodo.org/api/iiif/record:15864754:Art3.pdf/full/%5E1200,/0/default.jpg"
        },
        "archive": "https://zenodo.org/api/records/15864754/files-archive",
        "archive_media": "https://zenodo.org/api/records/15864754/media-files-archive",
        "latest": "https://zenodo.org/api/records/15864754/versions/latest",
        "latest_html": "https://zenodo.org/records/15864754/latest",
        "versions": "https://zenodo.org/api/records/15864754/versions",
        "draft": "https://zenodo.org/api/records/15864754/draft",
        "access_links": "https://zenodo.org/api/records/15864754/access/links",
        "access_grants": "https://zenodo.org/api/records/15864754/access/grants",
        "access_users": "https://zenodo.org/api/records/15864754/access/users",
        "access_request": "https://zenodo.org/api/records/15864754/access/request",
        "access": "https://zenodo.org/api/records/15864754/access",
        "communities": "https://zenodo.org/api/records/15864754/communities",
        "communities-suggestions": "https://zenodo.org/api/records/15864754/communities-suggestions",
        "request_deletion": "https://zenodo.org/api/records/15864754/request-deletion",
        "requests": "https://zenodo.org/api/records/15864754/requests"
      },
      "updated": "2025-10-30T14:43:04.130559+00:00",
      "recid": "15864754",
      "revision": 4,
      "files": [
        {
          "id": "883d382a-7283-4643-871e-a7e1d9eb00f6",
          "key": "Art3.pdf",
          "size": 166898,
          "checksum": "md5:9c7586253a40e899d87a09863c9b14d3",
          "links": {
            "self": "https://zenodo.org/api/records/15864754/files/Art3.pdf/content"
          }
        }
      ],
      "swh": null,
      "owners": [
        {
          "id": "1363095"
        }
      ],
      "status": "published",
      "stats": {
        "downloads": 3,
        "unique_downloads": 2,
        "views": 1,
        "unique_views": 1,
        "version_downloads": 3,
        "version_unique_downloads": 2,
        "version_unique_views": 1,
        "version_views": 1
      },
      "state": "done",
      "submitted": true
    }
  ]
}