{
  "cache_date": "2025-11-01T10:43:00.601424",
  "data": [
    {
      "created": "2025-10-31T15:15:07.853806+00:00",
      "modified": "2025-10-31T15:15:08.035730+00:00",
      "id": 17495135,
      "conceptrecid": "17495134",
      "doi": "10.5281/zenodo.17495135",
      "conceptdoi": "10.5281/zenodo.17495134",
      "doi_url": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17495135",
      "metadata": {
        "title": "NODES - SPOKE 6 Project VINO - D8.2 Report on the use of multi-source satellite images to the benefit of agriculture, on  prediction models identified using temporal data acquired in other RM for resource optimization, and on optimization tools",
        "doi": "10.5281/zenodo.17495135",
        "publication_date": "2025-10-31",
        "description": "<p>The document explores the integration of remote sensing, artificial intelligence, and UAV-based monitoring to support sustainable viticulture in Northern Italy. Multi-source satellite imagery from Sentinel-1, Sentinel-2, and COSMO-SkyMed was used to develop advanced monitoring tools for vineyard health, biomass estimation, and phenological analysis. The Dual-Polarimetric Radar Vegetation Index (DpRVI) proved effective in capturing vineyard structural and seasonal variations, complementing optical indices such as NDVI. Deep learning models, particularly YOLOv8, were implemented to detect active and abandoned vineyards using high-resolution imagery, providing a scalable tool for land management. Additionally, NDVI time series and soil moisture data were employed to map the risk of&nbsp;<em>Flavescence Dor&eacute;e</em>, a destructive vine disease. UAV-based NDVI mapping further enabled intra-plot variability assessment and vigor classification. Together, these approaches demonstrate the power of multi-sensor and predictive modeling for precision viticulture and climate-resilient agricultural management.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<div><em>This document is a deliverable of the project&nbsp;<a href=\"https://www.ecs-nodes.eu/6-agroindustria-primaria/spoke-6-flagship-projects/progetto-vino\">VINO (\"VIneyard management for viNeprOduction\")</a>, which proposes research for sustainable innovation supported by the digitalisation of the wine sector with the primary objective of creating new solutions and readapting existing practices to cope with the effects of climate change in viticulture.</em></div>\n<div>&nbsp;</div>\n<p><em>This document is part of the project NODES which has received funding from the MUR &ndash; Missione 4, Componente 2, Investimento 1.5 &ndash; Creazione e rafforzamento di &ldquo;Ecosistemi dell&rsquo;innovazione&rdquo;, costruzione di &ldquo;leader territoriali di R&amp;S'' &ndash; del PNRR funded by the European Union - NextGenerationEU with grant agreement no. ECS00000036</em></p>",
        "access_right": "restricted",
        "creators": [
          {
            "name": "Dell'Acqua, Fabio",
            "affiliation": "University of Pavia",
            "orcid": "0000-0002-0044-2998"
          },
          {
            "name": "Toffanin, Chiara",
            "affiliation": "University of Pavia",
            "orcid": "0000-0003-1288-3456"
          },
          {
            "name": "Granillo, Paola",
            "affiliation": null
          }
        ],
        "keywords": [
          "ECS00000036",
          "Vino Project",
          "Spoke 6 - Primary Agroindustry",
          "Remote Sensing",
          "Precision Viticulture",
          "Vegetation Indices"
        ],
        "language": "eng",
        "resource_type": {
          "title": "Project deliverable",
          "type": "publication",
          "subtype": "deliverable"
        },
        "license": {
          "id": "cc-by-4.0"
        },
        "relations": {
          "version": [
            {
              "index": 0,
              "is_last": true,
              "parent": {
                "pid_type": "recid",
                "pid_value": "17495134"
              }
            }
          ]
        }
      },
      "title": "NODES - SPOKE 6 Project VINO - D8.2 Report on the use of multi-source satellite images to the benefit of agriculture, on  prediction models identified using temporal data acquired in other RM for resource optimization, and on optimization tools",
      "links": {
        "self": "https://zenodo.org/api/records/17495135",
        "self_html": "https://zenodo.org/records/17495135",
        "preview_html": "https://zenodo.org/records/17495135?preview=1",
        "doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17495135",
        "self_doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17495135",
        "self_doi_html": "https://zenodo.org/doi/10.5281/zenodo.17495135",
        "reserve_doi": "https://zenodo.org/api/records/17495135/draft/pids/doi",
        "parent": "https://zenodo.org/api/records/17495134",
        "parent_html": "https://zenodo.org/records/17495134",
        "parent_doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17495134",
        "parent_doi_html": "https://zenodo.org/doi/10.5281/zenodo.17495134",
        "self_iiif_manifest": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17495135/manifest",
        "self_iiif_sequence": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17495135/sequence/default",
        "files": "https://zenodo.org/api/records/17495135/files",
        "media_files": "https://zenodo.org/api/records/17495135/media-files",
        "archive": "https://zenodo.org/api/records/17495135/files-archive",
        "archive_media": "https://zenodo.org/api/records/17495135/media-files-archive",
        "latest": "https://zenodo.org/api/records/17495135/versions/latest",
        "latest_html": "https://zenodo.org/records/17495135/latest",
        "versions": "https://zenodo.org/api/records/17495135/versions",
        "draft": "https://zenodo.org/api/records/17495135/draft",
        "access_links": "https://zenodo.org/api/records/17495135/access/links",
        "access_grants": "https://zenodo.org/api/records/17495135/access/grants",
        "access_users": "https://zenodo.org/api/records/17495135/access/users",
        "access_request": "https://zenodo.org/api/records/17495135/access/request",
        "access": "https://zenodo.org/api/records/17495135/access",
        "communities": "https://zenodo.org/api/records/17495135/communities",
        "communities-suggestions": "https://zenodo.org/api/records/17495135/communities-suggestions",
        "request_deletion": "https://zenodo.org/api/records/17495135/request-deletion",
        "requests": "https://zenodo.org/api/records/17495135/requests"
      },
      "updated": "2025-10-31T15:15:08.035730+00:00",
      "recid": "17495135",
      "revision": 4,
      "files": [],
      "swh": null,
      "owners": [
        {
          "id": "153899"
        }
      ],
      "status": "published",
      "stats": {
        "downloads": 1,
        "unique_downloads": 1,
        "views": 1,
        "unique_views": 1,
        "version_downloads": 1,
        "version_unique_downloads": 1,
        "version_unique_views": 1,
        "version_views": 1
      },
      "state": "done",
      "submitted": true
    },
    {
      "created": "2025-10-30T21:18:58.598086+00:00",
      "modified": "2025-10-30T21:18:59.097395+00:00",
      "id": 17488636,
      "conceptrecid": "17488635",
      "doi": "10.5281/zenodo.17488636",
      "conceptdoi": "10.5281/zenodo.17488635",
      "doi_url": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17488636",
      "metadata": {
        "title": "Tecnolog\u00eda para la producci\u00f3n de semilla entera de \u00f1ame blanco (Dioscorea alata) Var. Diamantes 22",
        "doi": "10.5281/zenodo.17488636",
        "publication_date": "2021",
        "description": "<p><span>El documento presenta una tecnolog&iacute;a para mejorar la producci&oacute;n de semilla entera de &ntilde;ame blanco (Dioscorea alata), variedad Diamantes 22, orientada a aumentar los rendimientos y reducir la incidencia de pat&oacute;genos en el cultivo. Describe las pr&aacute;cticas tradicionales de los productores, quienes suelen usar tub&eacute;rculos desechados o fragmentados como material de siembra, lo que ha generado p&eacute;rdidas de productividad y mayor susceptibilidad a enfermedades virales. Se propone como alternativa el uso de microtub&eacute;rculos obtenidos mediante propagaci&oacute;n in vitro, los cuales facilitan la manipulaci&oacute;n, el transporte y la conservaci&oacute;n sanitaria del material de siembra. La gu&iacute;a enfatiza la importancia de utilizar tub&eacute;rculos enteros y sanos como semilla b&aacute;sica, con el fin de garantizar uniformidad, vigor y reducci&oacute;n del riesgo de contaminaci&oacute;n por pat&oacute;genos. Este enfoque tecnol&oacute;gico busca fortalecer la producci&oacute;n sostenible del &ntilde;ame mediante la adopci&oacute;n de materiales certificados y m&eacute;todos modernos de propagaci&oacute;n.</span></p>",
        "access_right": "open",
        "creators": [
          {
            "name": "Aguilar Brenes, Edgar",
            "affiliation": null
          }
        ],
        "keywords": [
          "Mejora de cultivos",
          "Dioscorea alata",
          "Producci\u00f3n de semillas",
          "Desarrollo agr\u00edcola",
          "Rendimiento de Cultivos",
          "Manual T\u00e9cnico INTA"
        ],
        "language": "spa",
        "resource_type": {
          "title": "Other",
          "type": "publication",
          "subtype": "other"
        },
        "imprint": {
          "isbn": "978-9968-586-53-5"
        },
        "alternate_identifiers": [
          {
            "identifier": "INTA-0170-2021"
          },
          {
            "identifier": "http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_331560"
          },
          {
            "identifier": "http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_2289"
          },
          {
            "identifier": "http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_6937"
          },
          {
            "identifier": "http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_199"
          },
          {
            "identifier": "http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_10176"
          }
        ],
        "license": {
          "id": "cc-by-4.0"
        },
        "communities": [
          {
            "id": "catalogointa"
          }
        ],
        "relations": {
          "version": [
            {
              "index": 0,
              "is_last": true,
              "parent": {
                "pid_type": "recid",
                "pid_value": "17488635"
              }
            }
          ]
        }
      },
      "title": "Tecnolog\u00eda para la producci\u00f3n de semilla entera de \u00f1ame blanco (Dioscorea alata) Var. Diamantes 22",
      "links": {
        "self": "https://zenodo.org/api/records/17488636",
        "self_html": "https://zenodo.org/records/17488636",
        "preview_html": "https://zenodo.org/records/17488636?preview=1",
        "doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17488636",
        "self_doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17488636",
        "self_doi_html": "https://zenodo.org/doi/10.5281/zenodo.17488636",
        "reserve_doi": "https://zenodo.org/api/records/17488636/draft/pids/doi",
        "parent": "https://zenodo.org/api/records/17488635",
        "parent_html": "https://zenodo.org/records/17488635",
        "parent_doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17488635",
        "parent_doi_html": "https://zenodo.org/doi/10.5281/zenodo.17488635",
        "self_iiif_manifest": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17488636/manifest",
        "self_iiif_sequence": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17488636/sequence/default",
        "files": "https://zenodo.org/api/records/17488636/files",
        "media_files": "https://zenodo.org/api/records/17488636/media-files",
        "thumbnails": {
          "10": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17488636:INTA-0170-2021_Aguilar,%20Edgar_Mejora%20de%20cultivos_MANUAL.pdf/full/%5E10,/0/default.jpg",
          "50": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17488636:INTA-0170-2021_Aguilar,%20Edgar_Mejora%20de%20cultivos_MANUAL.pdf/full/%5E50,/0/default.jpg",
          "100": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17488636:INTA-0170-2021_Aguilar,%20Edgar_Mejora%20de%20cultivos_MANUAL.pdf/full/%5E100,/0/default.jpg",
          "250": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17488636:INTA-0170-2021_Aguilar,%20Edgar_Mejora%20de%20cultivos_MANUAL.pdf/full/%5E250,/0/default.jpg",
          "750": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17488636:INTA-0170-2021_Aguilar,%20Edgar_Mejora%20de%20cultivos_MANUAL.pdf/full/%5E750,/0/default.jpg",
          "1200": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17488636:INTA-0170-2021_Aguilar,%20Edgar_Mejora%20de%20cultivos_MANUAL.pdf/full/%5E1200,/0/default.jpg"
        },
        "archive": "https://zenodo.org/api/records/17488636/files-archive",
        "archive_media": "https://zenodo.org/api/records/17488636/media-files-archive",
        "latest": "https://zenodo.org/api/records/17488636/versions/latest",
        "latest_html": "https://zenodo.org/records/17488636/latest",
        "versions": "https://zenodo.org/api/records/17488636/versions",
        "draft": "https://zenodo.org/api/records/17488636/draft",
        "access_links": "https://zenodo.org/api/records/17488636/access/links",
        "access_grants": "https://zenodo.org/api/records/17488636/access/grants",
        "access_users": "https://zenodo.org/api/records/17488636/access/users",
        "access_request": "https://zenodo.org/api/records/17488636/access/request",
        "access": "https://zenodo.org/api/records/17488636/access",
        "communities": "https://zenodo.org/api/records/17488636/communities",
        "communities-suggestions": "https://zenodo.org/api/records/17488636/communities-suggestions",
        "request_deletion": "https://zenodo.org/api/records/17488636/request-deletion",
        "requests": "https://zenodo.org/api/records/17488636/requests"
      },
      "updated": "2025-10-30T21:18:59.097395+00:00",
      "recid": "17488636",
      "revision": 4,
      "files": [
        {
          "id": "0d8e40bd-a4bb-4504-add4-1e63814af79a",
          "key": "INTA-0170-2021_Aguilar, Edgar_Mejora de cultivos_MANUAL.pdf",
          "size": 5822987,
          "checksum": "md5:3896053ffeafd37461a49120c04d12ea",
          "links": {
            "self": "https://zenodo.org/api/records/17488636/files/INTA-0170-2021_Aguilar, Edgar_Mejora de cultivos_MANUAL.pdf/content"
          }
        }
      ],
      "swh": null,
      "owners": [
        {
          "id": "1399495"
        }
      ],
      "status": "published",
      "stats": {
        "downloads": 3,
        "unique_downloads": 2,
        "views": 1,
        "unique_views": 1,
        "version_downloads": 3,
        "version_unique_downloads": 2,
        "version_unique_views": 1,
        "version_views": 1
      },
      "state": "done",
      "submitted": true
    },
    {
      "created": "2025-10-29T14:11:18.932692+00:00",
      "modified": "2025-10-29T14:11:19.237424+00:00",
      "id": 17154720,
      "conceptrecid": "17154719",
      "doi": "10.5281/zenodo.17154720",
      "conceptdoi": "10.5281/zenodo.17154719",
      "doi_url": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17154720",
      "metadata": {
        "title": "El perd\u00f3n de la v\u00edctima y el castigo en el enfoque de la Justicia Transicional de las Naciones Unidas",
        "doi": "10.5281/zenodo.17154720",
        "publication_date": "2013-01-01",
        "description": "<p>El art&iacute;culo analiza el papel del perd&oacute;n de la v&iacute;ctima en el enfoque de la justicia transicional de las Naciones Unidas, defini&eacute;ndolo, deter&shy;minando c&oacute;mo puede ser expresado, sus caracter&iacute;sticas y diferen&shy;cias con la amnist&iacute;a y el indulto o perd&oacute;n presidencial, la relaci&oacute;n entre el deber del Estado de castigar y el perd&oacute;n de la v&iacute;ctima, y la forma en que este &uacute;ltimo podr&iacute;a aplicarse dentro de ese contexto, todo ello con la finalidad de demostrar que el perd&oacute;n de la v&iacute;ctima es una herramienta importante que las Naciones Unidas est&aacute; toman&shy;do en consideraci&oacute;n para lograr la paz.</p>",
        "access_right": "open",
        "creators": [
          {
            "name": "Aponte Nu\u00f1ez, Emercio Jos\u00e9",
            "affiliation": "University of Zulia"
          }
        ],
        "keywords": [
          "Perd\u00f3n de la v\u00edctima",
          "Castigo",
          "Justicia transiciona",
          "Naciones Unidas",
          "Paz"
        ],
        "references": [
          "Asamblea General. Consejo de Seguridad. Cartas id\u00e9nticas del 5 de Julio de 2012 del Secretario General dirigidas al Presidente de la Asamblea General y al Presidente del Consejo de Seguridad. A/66/865-S/2012/522. 6 de Julio de 2012. En: http://www.google.co.ve/url?sa=t&rct=j&q=&esrc=s&frm=1&source=we-b&cd=1&ved=0CCUQFjAA&url=http%3A%2F%2Fwww.securitycouncilreport.org%2Fatf%2Fcf%2F%257B65BFCF9B-6D27-4E9C-8CD3-CF6E4FF96FF9%-257D%2FSyria%2520S2012%2520522.pdf&ei=eh9YUv_KKpLW8gSqloHg-CA&usg=AFQjCNHLSKDACA813C3SeZzRORHxFDe5VA. Fecha de acceso: 20 de enero de 2013",
          "Asamblea General. Promoci\u00f3n del di\u00e1logo interreligioso e intercultural, el entendimiento y la cooperaci\u00f3n por la paz. A/RES/66/226. 13 de marzo de 2012. At: http://daccess-dds-ny.un.org/doc/UNDOC/GEN/N11/472/38/PDF/N1147238.pdf?OpenElement. Fecha de acceso: 20 de enero de 2013",
          "Asamblea General. Principios y directrices b\u00e1sicos sobre el derecho de las v\u00edctimas de violaciones manifiestas de las normas internacionales de derechos humanos y violaciones graves del derecho internacional humanitario a interponer recursos y obtener reparaciones. A/RES/60/147. 21 de marzo de 2006. En: http://daccess-dds-ny.un.org/doc/UNDOC/GEN/N05/496/42/PDF/N0549642.pdf?OpenElement. Fecha de acceso: 20 de enero de 2013",
          "Asamblea General. Resoluci\u00f3n del 18 de diciembre de1971. Cuesti\u00f3n del Castigo de los Cr\u00edmenes de Guerra y de las Personas que hayan cometido Cr\u00edmenes de Lesa Humanidad. A/RES/2840 (XXVI) En: http://daccess-dds-ny.un.org/doc/RESOLUTION/GEN/NR0/328/56/IMG/NR032856.pdf?OpenElement. Fecha de acceso: 20 de enero de 2013",
          "Asamblea General. Carta del 22 de Agosto de 2012 del Representante Permanente de Kazakhstan en las Naciones Unidas dirigida al Secretario General. A/66/894. 27 de agosto de 2012. En: http://daccess-dds-ny.un.org/doc/UNDOC/GEN/N12/473/34/PDF/N1247334.pdf?OpenElement. Fecha de acceso: 20 de enero de 2013",
          "Asamblea General. Sesi\u00f3n 61. Reuni\u00f3n Plenaria 87. 6 de febrero de 2007. A/61/ PV.87. En: http://daccess-dds-ny.un.org/doc/UNDOC/GEN/N07/230/96/PDF/N0723096.pdf?OpenElement. Fecha de acceso: 20 de enero de 2013",
          "Asia Indigenous Peoples Pact (AIPP) Foundation. Indigenous Development or Development with Culture and Identity. Presentado AIPP en la novena sesi\u00f3n del Foro Permanente sobre cuestiones ind\u00edgenas de las NU. E/C.19/2010/CRP. 11 13 April 2010. Permanent Forum on Indigenous Issues Ninth session New York, 19 - 30 April 2010. En: http://www.google.com/url?sa=t&rct=j&q=&esrc=s&source=web&cd=4&ved=0CEAQFjAD&url=http%3A%2F%2Fwww.un.org%2Fesa%-2Fsocdev%2Funpfii%2Fdocuments%2FE%2520C.19%25202010%2520CRP.11.doc&ei=PcOuUOf-FObW0QG95IGoAg&usg=AFQjCNFYFiLeAXG5cFt0DxN-cEUCFcuXQTQ. Fecha de acceso: 20 de enero de 2013",
          "BIBAS, Stephanos. 2006-2007. Forgiveness in Criminal Procedure. En: Ohio St. J. Crim. L. P. 329-348",
          "Carta de las Naciones Unidas. Adoptada el 26 de junio de 1945. Entr\u00f3 en vigor el 24 de octubre de 1945. En: http://www.un.org/en/documents/charter/index.shtml. Fecha de acceso: 20 de enero de 2013",
          "Comisi\u00f3n de Consolidaci\u00f3n de la Paz de las Naciones Unidas. Declaraci\u00f3n de compromisos mutuos para la consolidaci\u00f3n de la paz en Guinea entre el Gobierno de Guinea y la Comisi\u00f3n de Consolidaci\u00f3n de la Paz. PBC/5/GUI/2. En: http://www.un.org/es/peacebuilding/doc_guinea.shtml. Fecha de acceso: 20 de enero de 2013",
          "Comisi\u00f3n de Consolidaci\u00f3n de la Paz de las Naciones Unidas. Cartas id\u00e9nticas de fecha 21 de junio de 2007 dirigidas al Presidente del Consejo de Seguridad, la Presidenta de la Asamblea General y el Presidente del Consejo Econ\u00f3mico y Social por el Presidente de la configuraci\u00f3n encargada de Burundi de la Comisi\u00f3n de Consolidaci\u00f3n de la Paz. PBC/1/BDI/4. 30 de Julio de 2007. En: http://www.un.org/es/peacebuilding/doc_burundi.shtml. Fecha de acceso: 20 de enero de 2013",
          "Comisi\u00f3n de Derechos Humanos. Promoci\u00f3n y Protecci\u00f3n de los Derechos Humanos. Impunidad. Informe de Diane Orentlicher. experta independiente encargada de actualizar el conjunto de principios para la lucha contra la impunidad. Adici\u00f3n. Conjunto de principios actualizado para la protecci\u00f3n y la promoci\u00f3n de los derechos humanos mediante la lucha contra la impunidad. E/CN.4/2005/102/Add.1. 8 Febrero 2005. En: http://ap.ohchr.org/documents/dpage_s.aspx?si=E/cn.4/2005/102/Add.1. Fecha de acceso: 20 de enero de 2013",
          "Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos. Principios y Mejores Pr\u00e1cticas para la Protecci\u00f3n de las Personas Privadas de Libertad en las Am\u00e9ricas. Aprobados durante la 131 per\u00edodo regular de sesiones de la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos, desarrolladas entre el 3 y el 14 de marzo de 2008. En: http://www.cidh.org/basicos/english/Basic21.a.Principles%20and%20Best%20Practices%20PDL.htm. Fecha de acceso: 20 de enero de 2013",
          "Comit\u00e9 de Derechos Humanos. Observaciones finales del Comit\u00e9 de Derechos Humanos: Argentina. 05/04/1995. CCPR/C/79/Add.46; A/50/40, paras.144-165. (Observaciones finales/Comentarios) En: http://www.unhchr.ch/tbs/doc.nsf/0/521b4407bebc0f3cc12563f000501a9b?Opendocument. Fecha de acceso: 20 de enero de 2013",
          "Comit\u00e9 de Derechos Humanos. Observaciones finales del Comit\u00e9 de Derechos Humanos: Nigeria. 24/07/1996. CCPR/C/79/Add.65. (Observaciones finales/Comentarios) At: http://www.unhchr.ch/tbs/doc.nsf/0/4e0517e23534f9088025648a004b6354?Opendocument. Fecha de acceso: 20 de enero de 2013",
          "Comit\u00e9 de Derechos Humanos. Observaci\u00f3n General No. 31 [80] La \u00edndole de la obligaci\u00f3n jur\u00eddica general impuesta: 26/05/2004. CCPR/C/21/Rev.1/ Add.13. (Observaciones Generales) En: http://www.unhchr.ch/tbs/doc.nsf/0/58f5d4646e861359c1256ff600533f5f?Opendocument. Fecha de acceso: 20 de enero de 2013",
          "Consejo de Derechos Humanos. Reporte Nacional presentado de acuerdo con el par\u00e1grafo 5 del anexo de la Resoluci\u00f3n del Consejo de Derechos Humanos 16/2. Argelia. A/HRC/WG.6/13/DZA/1. 18 de abril de 2012. En: http://daccess-dds-ny.un.org/doc/UNDOC/GEN/G12/131/10/PDF/G1213110.pdf?OpenElement. Fecha de acceso: 20 de enero de 2013",
          "Consejo de Derechos Humanos. Resumen de d\u00eda completo de reuni\u00f3n sobre el derecho de los ni\u00f1os. Reporte del Alto Comisionado de las Naciones Unidas para los Derechos Humanos. A/HRC/21/31. 26 de junio de 2012. En: http://daccess-dds-ny.un.org/doc/UNDOC/GEN/G12/144/76/PDF/G1214476.pdf?OpenElement. Fecha de acceso: 20 de enero de 2013",
          "Consejo de Derechos Humanos. Declaraci\u00f3n conjunta presentada por the Eastern Sudan Women Development Organization and the Hawa Society for Women, organizaciones no gubernamentales con estatus consultivo especial. A/HRC/15/ NGO/67. 6 de septiembre de 2010. En: http://daccess-dds-ny.un.org/doc/UNDOC/GEN/G10/159/81/PDF/G1015981.pdf?OpenElement. Fecha de acceso: 20 de enero de 2013",
          "Consejo de Derechos Humanos. Reporte sobre el progreso en el estudio en pueblos ind\u00edgenas y el derecho a participar en la toma de decisiones. Reportes del mecanismo de expertos en derechos de los pueblos ind\u00edgenas. A/HRC/15/35. 23 de Agosto de 2010. En: http://daccess-dds-ny.un.org/doc/UNDOC/GEN/G10/155/76/PDF/G1015576.pdf?OpenElement. Fecha de acceso: 20 de enero de 2013",
          "Consejo de Seguridad de las Naciones Unidas. S/PV.6379. Reuni\u00f3n No. 6379. 8 de septiembre de 2010. En: http://daccess-dds-ny.un.org/doc/UNDOC/PRO/N10/508/03/PDF/N1050803.pdf?OpenElement. Fecha de acceso: 20 de enero de 2013",
          "Consejo de Derechos Humanos. Informe del Relator Especial sobre la promoci\u00f3n de la verdad, la justicia, la reparaci\u00f3n y las garant\u00edas de no repetici\u00f3n, Pablo de Greiff. A/HRC/21/46. 9 de agosto de 2012. En: http://www.ohchr.org/en/HRBodies/HRC/RegularSessions/Session21/Pages/ListReports.aspx. Fecha de acceso: 20 de enero de 2013",
          "Consejo Econ\u00f3mico y Social. Comisi\u00f3n de Desarrollo Social. Declaraci\u00f3n presentada por the Elizabeth Seton Federation, organizaci\u00f3n no gubernamental con estatus consultivo ante el Consejo Econ\u00f3mico y Social. E/CN.5/2007/NGO/3. 30 de noviembre de 2006. En: http://daccess-dds-ny.un.org/doc/UNDOC/GEN/N06/637/79/PDF/N0663779.pdf?OpenElement. Fecha de acceso: 20 de enero de 2013",
          "Convenci\u00f3n Americana Sobre Derechos Humanos, San Jos\u00e9, Costa Rica, adoptada el 22 de noviembre de 1969, entr\u00f3 en vigor el 18 de julio de 9178. En: http://www.oas.org/dil/esp/tratados_B-32_Convencion_Americana_sobre_Derechos_Humanos.htm. Fecha de acceso: 20 de enero de 2013",
          "CORLETT, J. Angelo. 2004. Responsibility and Punishment. Kluwer Academic Publishers: Netherlands",
          "Corte Interamericana de Derechos Humanos. Caso Barrios Altos (Chumbipuma Aguirre et al. v. Per\u00fa). Sentencia del 14 de marzo de 2001. Serie. C. No. 75. En: http://www.corteidh.or.cr/docs/casos/articulos/seriec_75_ing.pdf. Fecha de acceso: 20 de enero de 2013",
          "Corte Internacional de Justicia. Opini\u00f3n Consultiva. Legalidad de la amenaza o uso de armas nucleares. 8 de Julio de 1996. At http://www.icj-cij.org/docket/files/95/7495.pdf. Fecha de acceso: 20 de enero de 2013",
          "Declaraci\u00f3n Universal de Derechos Humanos. Adoptada por la Asamblea General de las Naciones Unidas el 10 de diciembre de 1948. En: http://www.un.org/en/documents/udhr/. Fecha de acceso: 20 de enero de 2013",
          "Departamento Correccional de Iowa, que tiene un programa similar, denominado VOIS. Servicio de Mediaci\u00f3n entre v\u00edctima y agresor. En: http://www.doc.state. ia.us/documents/victimoffenderdialogue.pdf. Fecha de acceso: 20 de enero de 2013",
          "Departamento Correccional de Minnesota. Antecedentes de Justicia Restaurativa. Programa VOICE. En: http://www.doc.state.mn.us/publications/backgrounders/ documents/RJbackgrounder.pdf y http://www.doc.state.mn.us/rj/Options.htm. Fecha de acceso: 20 de enero de 2013",
          "GALAIN PALERMO, Pablo. 2011. La justicia de transici\u00f3n en Uruguay: un conflicto sin resoluci\u00f3n. En: Revista de Derecho. Publicaci\u00f3n Arbitrada de la Universidad Cat\u00f3lica del Uruguay. Universidad Cat\u00f3lica del Uruguay. Montevideo. PP. 109-154.",
          "GOVIER, Trudy. 2002. Forgiveness and Revenge. Routledge: USA \u2013 Canada",
          "HURLEY, Michael, S.J. 1996. Reconciliation and Forgiveness. En: The Jurist: 56. PP. 465-486.",
          "LERMAN, David M. 1999-2000. Forgiveness in the Criminal Justice System: If it belongs, then why is it so hard to find? En: 27 Fordham Urb. L.J. P. 1663-1675",
          "LOWELL NYGAARD, Richard. 1996-1997. On the Role of Forgiveness in Criminal Sentencing. En: 27 Seton Hall Law Review. 980-1022.",
          "MARSHALL, Christopher D. 2001. Beyond Retribution. A New Treatment Vision for Justice, Crime, and Punishment. Lime Grove House Publishing. USA",
          "MOORE, Kathleen Dean. 1989. Pardons. Oxford University Press. USA",
          "MINOW, Martha. 1998. Between Vengeance and Forgiveness. Beacon Press. USA",
          "MURPHY, Jeffrie G. 2012. Punishment and the Moral Emotions. Oxford University Press. USA",
          "Naciones Unidas. Nota de Orientaci\u00f3n del Secretario General. Postura de las Naciones Unidas sobre la Justicia Transicional. En: http://www.unrol.org/doc. aspx?d=2957. Fecha de acceso: 20 de enero de 2013",
          "Oficina del Alto Comisionado de las Naciones Unidas para los Derechos Humanos. Making Peace Our Own: Victims' Perceptions of Accountability, Reconciliation and Transitional Justice in Northern Uganda. Agosto del 2007. En: http://www.unhcr.org/refworld/docid/46cc4a690.html. Fecha de acceso: 20 de enero de 2013",
          "Pacto Internacional de Derechos Civiles y Pol\u00edticos. Adoptado el 16 de diciembre de 1966. Entr\u00f3 en vigor el 23 de marzo de 1976. A/RES/21/2200. En: http://www. un-documents.net/a21r2200.htm. Fecha de acceso: 20 de enero de 2013",
          "PHILPOTT, Daniel. 2012. Just and Unjust Peace. An Ethic of Political Reconciliation. Oxford University Press. USA",
          "SCHMIDT, MarKus. 2010. United Nations. En: Daniel: Daniel Moeckli, Sangeeta Shah, & Sandesh SivaKumaran (Eds.) International Human Rights Law. Oxford University Press. UK",
          "SEIBERT-FOHR, Anja. 2009. Prosecuting Serious Human Rights Violations. Oxford University Press. UK",
          "UK  Video. An unforgettable act of forgiveness in court. http://www.youtube.com/watch?v=EIkywrKVWAo&sns=em. Fecha de acceso: 20 de enero de 2013",
          "Video. The Lesson on Forgiveness https://www.youtube.com/watch?v=XQCMYA2i0mA&sns=em. Fecha de acceso: 20 de enero de 2013",
          "Video . Remorse and forgiveness . https://www.youtube.com/watch?v=YDn4w2bXw5w&sns=em. Fecha de acceso: 20 de enero de 2013"
        ],
        "custom": {
          "code:codeRepository": "https://revistas.fondoeditorial.uru.edu/index.php/cj/issue/archive"
        },
        "resource_type": {
          "title": "Journal article",
          "type": "publication",
          "subtype": "article"
        },
        "journal": {
          "issue": "2",
          "pages": "34-64",
          "title": "Cuestiones Jur\u00eddicas URU",
          "volume": "7"
        },
        "alternate_identifiers": [
          {
            "identifier": "https://revistas.fondoeditorial.uru.edu/index.php/cj/article/view/nunezpdf"
          }
        ],
        "license": {
          "id": "cc-by-4.0"
        },
        "relations": {
          "version": [
            {
              "index": 0,
              "is_last": true,
              "parent": {
                "pid_type": "recid",
                "pid_value": "17154719"
              }
            }
          ]
        }
      },
      "title": "El perd\u00f3n de la v\u00edctima y el castigo en el enfoque de la Justicia Transicional de las Naciones Unidas",
      "links": {
        "self": "https://zenodo.org/api/records/17154720",
        "self_html": "https://zenodo.org/records/17154720",
        "preview_html": "https://zenodo.org/records/17154720?preview=1",
        "doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17154720",
        "self_doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17154720",
        "self_doi_html": "https://zenodo.org/doi/10.5281/zenodo.17154720",
        "reserve_doi": "https://zenodo.org/api/records/17154720/draft/pids/doi",
        "parent": "https://zenodo.org/api/records/17154719",
        "parent_html": "https://zenodo.org/records/17154719",
        "parent_doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17154719",
        "parent_doi_html": "https://zenodo.org/doi/10.5281/zenodo.17154719",
        "self_iiif_manifest": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17154720/manifest",
        "self_iiif_sequence": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17154720/sequence/default",
        "files": "https://zenodo.org/api/records/17154720/files",
        "media_files": "https://zenodo.org/api/records/17154720/media-files",
        "thumbnails": {
          "10": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17154720:Art%202-1.pdf/full/%5E10,/0/default.jpg",
          "50": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17154720:Art%202-1.pdf/full/%5E50,/0/default.jpg",
          "100": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17154720:Art%202-1.pdf/full/%5E100,/0/default.jpg",
          "250": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17154720:Art%202-1.pdf/full/%5E250,/0/default.jpg",
          "750": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17154720:Art%202-1.pdf/full/%5E750,/0/default.jpg",
          "1200": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17154720:Art%202-1.pdf/full/%5E1200,/0/default.jpg"
        },
        "archive": "https://zenodo.org/api/records/17154720/files-archive",
        "archive_media": "https://zenodo.org/api/records/17154720/media-files-archive",
        "latest": "https://zenodo.org/api/records/17154720/versions/latest",
        "latest_html": "https://zenodo.org/records/17154720/latest",
        "versions": "https://zenodo.org/api/records/17154720/versions",
        "draft": "https://zenodo.org/api/records/17154720/draft",
        "access_links": "https://zenodo.org/api/records/17154720/access/links",
        "access_grants": "https://zenodo.org/api/records/17154720/access/grants",
        "access_users": "https://zenodo.org/api/records/17154720/access/users",
        "access_request": "https://zenodo.org/api/records/17154720/access/request",
        "access": "https://zenodo.org/api/records/17154720/access",
        "communities": "https://zenodo.org/api/records/17154720/communities",
        "communities-suggestions": "https://zenodo.org/api/records/17154720/communities-suggestions",
        "request_deletion": "https://zenodo.org/api/records/17154720/request-deletion",
        "requests": "https://zenodo.org/api/records/17154720/requests"
      },
      "updated": "2025-10-29T14:11:19.237424+00:00",
      "recid": "17154720",
      "revision": 4,
      "files": [
        {
          "id": "0b2fed5f-fc93-4e5d-b2c6-0995f07278cc",
          "key": "Art 2-1.pdf",
          "size": 255565,
          "checksum": "md5:c7b1018b7092f14b0397708dd10fa41d",
          "links": {
            "self": "https://zenodo.org/api/records/17154720/files/Art 2-1.pdf/content"
          }
        }
      ],
      "swh": null,
      "owners": [
        {
          "id": "1263524"
        }
      ],
      "status": "published",
      "stats": {
        "downloads": 1,
        "unique_downloads": 1,
        "views": 1,
        "unique_views": 1,
        "version_downloads": 1,
        "version_unique_downloads": 1,
        "version_unique_views": 1,
        "version_views": 1
      },
      "state": "done",
      "submitted": true
    },
    {
      "created": "2025-10-29T14:11:07.774351+00:00",
      "modified": "2025-10-29T14:11:08.230017+00:00",
      "id": 17154698,
      "conceptrecid": "17154697",
      "doi": "10.5281/zenodo.17154698",
      "conceptdoi": "10.5281/zenodo.17154697",
      "doi_url": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17154698",
      "metadata": {
        "title": "Minor\u00edas religiosas en la Corte Europea de Derechos Humanos",
        "doi": "10.5281/zenodo.17154698",
        "publication_date": "2013-07-01",
        "description": "<p>La presente investigaci&oacute;n tuvo como objetivo central analizar los derechos de las minor&iacute;as a la luz de la jurisprudencia de la Corte Europea de Derechos Humanos bajo el marco del Convenio Eu&shy;ropeo de Derechos Humanos de 1950 que entr&oacute; en vigor en el a&ntilde;o 1953. Al respecto se puede afirmar que la Corte Europea de De&shy;rechos Humanos, todav&iacute;a le corresponde recorrer un trecho largo para mejorar diversos aspectos y lograr un ambiente de respeto y aceptaci&oacute;n de los derechos de las minor&iacute;as religiosas, por cuanto ha demostrado ser muchas veces t&iacute;mida en el reconocimiento de los derechos de tales grupos. Se concluye que es necesario que la Corte Europea se pronuncie con m&aacute;s firmeza para garantizar los derechos de las minor&iacute;as religiosas, avanzando as&iacute;, un paso m&aacute;s en la aceptaci&oacute;n, tolerancia y respeto de la diversificaci&oacute;n cultural y de las minor&iacute;as en todo el continente europeo.</p>",
        "access_right": "open",
        "creators": [
          {
            "name": "Delgado Fuentes, M\u00f3nica Alejandra",
            "affiliation": "Rafael Urdaneta University"
          }
        ],
        "keywords": [
          "Derechos Humanos",
          "Minor\u00edas Religiosas",
          "Convenio Europeo de Derechos Humanos",
          "Corte Europea de Derechos Humanos"
        ],
        "references": [
          "Amram, D. (2011). Homosexuality and Child Custody through the Lenses of Law: Between Tradition and Fundamental Rights. vol 15.1 Electronic Journal of Comparative Law. (December 2011). On line . Consultado Julio 2012.",
          "Asociaci\u00f3n de Analistas de Doctrina Internacional (2011). Lautsi vs Italia: el caso del crucifijo en las escuelas, o sobre \u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 en el Tribunal Europeo de Derechos Humanos? Asociaci\u00f3n sin \u00e1nimo de lucro dedicada al estudio y an\u00e1lisis de la doctrina constitucional. Disponible en: http://analistastc.com/2011/04/25/lautsi/ Consultado Julio 2012.",
          "BBC Monday (1999) Delight and despair at gay ban ruling. Sentencia de 1999 de la Corte Europea de Derechos Humanos. Caso: \"Smith and Grady Vs El Reino Unido\" BBC. Disponible en: http://news.bbc.co.uk/2/hi/uk_news/458842.stm Consultado julio 2012.",
          "Bengoa, J. (2000). Minor\u00edas: Existencia y Reconocimiento. Distr. General E/CN.4/ Sub.2/AC.5/2000/WP.2. 3 de abril de 2000.",
          "Carbonelli, M. y Mosqueira M. (2010). Minor\u00edas Religiosas en Argentina: Posici\u00f3n frente a lo Pol\u00edtico y al Estado. N\u00f3madas. Revista Cr\u00edtica de Ciencias Sociales y Jur\u00eddicas. No. 28. Universidad de Buenos Aires/CEIL-CONICET.",
          "Celador, O. (2010). Derecho y Religi\u00f3n en Europa. Departamento de Derecho Internacional P\u00fablico y Filosof\u00eda del Derecho. Universidad Carlos III de Madrid.",
          "Contreras, J. (2006). Minor\u00edas y Naciones Unidas. Especial referencia al concepto de minor\u00eda religiosa. Catedr\u00e1tico de Derecho Eclesi\u00e1stico del Estado. Universidad Pablo de Olavide.",
          "Deop Madinabeitia Xabier (2012) Los Derechos Pol\u00edticos en el Convenio Europeo de Derechos Humanos. Universidad Cat\u00f3lica de \u00c1vila. Disponible en: congreso.us.es/cidc/Ponencias/fundamentales/xabierDeop.pdf Consultado Junio 2012.",
          "Domini, Giovanni. (1999). \"Las Minor\u00edas\". Icaria Editorial.",
          "Equality and Human Rights Comission (2010). Respect for your private and family life. On line: http://www.equalityhumanrights.com/human-rights/what-are-human-rights/the-human-rights-act/respect-for-your-private-and-family-life/ Consultado julio 2012.",
          "Evans C. (2006). The 'Islamic Scarf' in the European Court of Human Rights. Sentencia del a\u00f1o 2001 de la Corte Europea de Derechos Humanos. Caso: \"Dahlab vs. Suiza\". MelbJlIntLaw 4; (2006) 7(1) Melbourne Journal of International Law 52",
          "Fraile M. (2008) \"The Islamic Headscarf: Does Context Matter?\" Sentencia del a\u00f1o 2001 de la Corte Europea de Derechos Humanos. Caso: Dahlab vs. Suiza. Revista InDret, Vol. 3. Islamic Law and Law of the Muslim World Paper No. 09-65. Universidad Carlos III de Madrid - Faculty of Social Sciences and Law.",
          "Freixes, T. (2003). El Tribunal Europeo de Derechos Humanos y las Libertades de Comunicaci\u00f3n. Trabajo Publicado por la Revista de Derecho Comunitario Europeo n. 15.",
          "International Comission of Jurist (2009). Sexual Orientation, Gender Identity and International Human Rights Law. On line: http://www.icj.org/IMG/ PractitionersGuideonSOGI.pdf Consultado julio 2012.",
          "M Men\u00e9ndez, F M. (2001) La Protecci\u00f3n Internacional de las Minor\u00edas. Derecho Internacional contempor\u00e1neo y protecci\u00f3n de las minor\u00edas y de sus miembros. Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales, Subdirecci\u00f3n General de Publicaciones. Rup\u00e9rez, J. (ed.)",
          "Minority Rights Group Internacional (2007). Minority Rights Jurisprudente: Thlimmenos vs. Greece. Sentencia del a\u00f1o 2000 de la Corte Europea de Derechos Humanos. Caso: Thlimmenos vs. Grecia. Disponible en: http://www.minorityrights. org Consultado Julio 2012.",
          "Minority Rights Group Internacional (2007). Minority Rights Jurisprudente: Dudgeon vs. United Kingdom. Sentencia del a\u00f1o 1981 de la Corte Europea de Derechos Humanos. Caso: Dudgeon vs. United Kingdom. Disponible en: http://www.minorityrights.org Consultado Julio 2012.",
          "Mj\u00f6ll, O. (2003). Equality and Non-Discrimination Under The European Convention on Human Rights. International Studies in Human Rights. Martinus Nijhoff Publishers. Published by Kluwer Law International.",
          "One Crown Office Row 1COR (2011). Hatton and others v United Kingdom (Application no. 36022/97). Human Rights & Public Law Update. On line: http://www.1cor.com/1315/?form_1155.replyids=301 Consultado Julio 2012.",
          "Piedrah\u00edta, G. (2006). Minor\u00edas \u00e9tnico-religiosas en la Comunidad de Madrid: Integraci\u00f3n y Conflicto. Estudios Geogr\u00e1ficos, LXVII, 261. Universidad Complutense de Madrid.",
          "Profesionales por la \u00c9tica (2011). Caso Lautsi sobre los crucifijos en la escuela: el TEDH rectifica su anterior sentencia y falla a favor de la identidad cultural de Europa y la libertad religiosa. Iniciativa de la sociedad civil, de car\u00e1cter independiente y sin \u00e1nimo de lucro. Disponible en: http://www.profesionalesetica.org/informacion/ Consultado en Julio 2012.",
          "Programa de Equidad de G\u00e9nero de la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n (2000). \"Caso Salgueiro da Silva Mouta vs. Portugal: Resumen del Caso\". Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n. Disponible en: http://www.equidad.scjn.gob.mx/spip.php?page=ficha_biblioteca&id_article=320 Consultado julio 2012.",
          "Puppinck, G. (2011). The Crucifix Case: imminent final judgment. Director of the European Center for Law & Justice. On line http://eclj.org/Releases/Read. aspx?GUID=0a066ff6-74eb-4556-bc52-187b7997252e&s=eur Consultado julio 2012.",
          "Ruiz (2009) \"Cr\u00edtica del acomodo razonable como instrumento jur\u00eddico del multiculturalismo\". Sentencia del a\u00f1o 2000 de la Corte Europea de Derechos Humanos. Caso: Thlimmenos vs. Grecia.",
          "Pureza, M. y G\u00f3mez, F. (2004). La Protecci\u00f3n Internacional de los derechos humanos en los albores del siglo XXI. Red de Bibliotecas Universitarias. Cat\u00e1logo Colectivo de Rebiun. Universidad de Deusto. Dialnet.",
          "Radacic, I. (2008). Gender Equality Jurisprudence of The European Court of Human Rights. The European Journal of International Law Vol. 19 no. 4.",
          "Rubenstein M. (2002) UK in breach of rights of transsexuals Held (finding a violation of articles 8 and 12). Sentencia de 2002 de la Corte Europea de Derechos Humanos. Caso: \"Christine Goodwin vs el Reino Unido\". [2002] IRLR 664, ECHR. On line: http://www.eortrial.co.uk/default.aspx?id=1035548 Consultado julio 2012.",
          "Ru\u00edz (2010). Derechos Humanos de las Minor\u00edas Nacionales en el Siglo XX. Instituto de Derechos Humanos. Universidad de Deusto (Bilbao). Libros de Derechos y Libertades. No. 23. \u00c9poca II.",
          "Solar Cay\u00f3n, Jos\u00e9 (2009). \"Cautelas y Excesos en el Tratamiento del Factor Religioso en la Jurisprudencia del Tribunal Europeo De Derechos Humanos\". Universidad de Cantabria.",
          "Tej\u00f3n (2010). El uso del velo isl\u00e1mico en el sistema educativo espa\u00f1ol. Sentencia del a\u00f1o 2004 de la Corte Europea de Derechos Humanos. Caso: \u015eahin vs. Turqu\u00eda. Revita di filosofia del diritto internazionale e della politica globale. Jura Gentium.",
          "Torbisco (2000). Minor\u00edas culturales y derechos colectivos: un enfoque liberal. Tesis le\u00edda en la Universidad Pompeu Fabra.",
          "Weiler, J. (2011). Press Release the Governments of Armenia, Bulgaria, Cyprus, Greece, Lithuania, Malta, The Russian Federation and San Marino in the Lautsi Case before the Grand Chamber of the ECHR.The Straus Institute for the Adavance Study of Law and Justice. http://www.profesionalesetica.org/wp-content/ uploads/2011/03/JHH-Weiler-Press-Release-Lautsi-Ruling-March-18th.pdf."
        ],
        "language": "spa",
        "custom": {
          "code:codeRepository": "https://revistas.fondoeditorial.uru.edu/index.php/cj/issue/archive"
        },
        "resource_type": {
          "title": "Journal article",
          "type": "publication",
          "subtype": "article"
        },
        "journal": {
          "issue": "2",
          "pages": "11-34",
          "title": "Cuestiones Jur\u00eddicas URU",
          "volume": "7"
        },
        "alternate_identifiers": [
          {
            "identifier": "https://revistas.fondoeditorial.uru.edu/index.php/cj/article/view/delgadopdf"
          }
        ],
        "license": {
          "id": "cc-by-4.0"
        },
        "relations": {
          "version": [
            {
              "index": 0,
              "is_last": true,
              "parent": {
                "pid_type": "recid",
                "pid_value": "17154697"
              }
            }
          ]
        }
      },
      "title": "Minor\u00edas religiosas en la Corte Europea de Derechos Humanos",
      "links": {
        "self": "https://zenodo.org/api/records/17154698",
        "self_html": "https://zenodo.org/records/17154698",
        "preview_html": "https://zenodo.org/records/17154698?preview=1",
        "doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17154698",
        "self_doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17154698",
        "self_doi_html": "https://zenodo.org/doi/10.5281/zenodo.17154698",
        "reserve_doi": "https://zenodo.org/api/records/17154698/draft/pids/doi",
        "parent": "https://zenodo.org/api/records/17154697",
        "parent_html": "https://zenodo.org/records/17154697",
        "parent_doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17154697",
        "parent_doi_html": "https://zenodo.org/doi/10.5281/zenodo.17154697",
        "self_iiif_manifest": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17154698/manifest",
        "self_iiif_sequence": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17154698/sequence/default",
        "files": "https://zenodo.org/api/records/17154698/files",
        "media_files": "https://zenodo.org/api/records/17154698/media-files",
        "thumbnails": {
          "10": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17154698:Art%201-1.pdf/full/%5E10,/0/default.jpg",
          "50": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17154698:Art%201-1.pdf/full/%5E50,/0/default.jpg",
          "100": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17154698:Art%201-1.pdf/full/%5E100,/0/default.jpg",
          "250": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17154698:Art%201-1.pdf/full/%5E250,/0/default.jpg",
          "750": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17154698:Art%201-1.pdf/full/%5E750,/0/default.jpg",
          "1200": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17154698:Art%201-1.pdf/full/%5E1200,/0/default.jpg"
        },
        "archive": "https://zenodo.org/api/records/17154698/files-archive",
        "archive_media": "https://zenodo.org/api/records/17154698/media-files-archive",
        "latest": "https://zenodo.org/api/records/17154698/versions/latest",
        "latest_html": "https://zenodo.org/records/17154698/latest",
        "versions": "https://zenodo.org/api/records/17154698/versions",
        "draft": "https://zenodo.org/api/records/17154698/draft",
        "access_links": "https://zenodo.org/api/records/17154698/access/links",
        "access_grants": "https://zenodo.org/api/records/17154698/access/grants",
        "access_users": "https://zenodo.org/api/records/17154698/access/users",
        "access_request": "https://zenodo.org/api/records/17154698/access/request",
        "access": "https://zenodo.org/api/records/17154698/access",
        "communities": "https://zenodo.org/api/records/17154698/communities",
        "communities-suggestions": "https://zenodo.org/api/records/17154698/communities-suggestions",
        "request_deletion": "https://zenodo.org/api/records/17154698/request-deletion",
        "requests": "https://zenodo.org/api/records/17154698/requests"
      },
      "updated": "2025-10-29T14:11:08.230017+00:00",
      "recid": "17154698",
      "revision": 4,
      "files": [
        {
          "id": "bfe736bd-077d-484f-b534-477ddc9207fb",
          "key": "Art 1-1.pdf",
          "size": 244699,
          "checksum": "md5:b3f96ad1dfd8442aea0f90f62bded5ee",
          "links": {
            "self": "https://zenodo.org/api/records/17154698/files/Art 1-1.pdf/content"
          }
        }
      ],
      "swh": null,
      "owners": [
        {
          "id": "1263524"
        }
      ],
      "status": "published",
      "stats": {
        "downloads": 1,
        "unique_downloads": 1,
        "views": 1,
        "unique_views": 1,
        "version_downloads": 1,
        "version_unique_downloads": 1,
        "version_unique_views": 1,
        "version_views": 1
      },
      "state": "done",
      "submitted": true
    },
    {
      "created": "2025-10-29T13:31:00.521398+00:00",
      "modified": "2025-10-29T13:31:01.117364+00:00",
      "id": 17137205,
      "conceptrecid": "17137204",
      "doi": "10.5281/zenodo.17137205",
      "conceptdoi": "10.5281/zenodo.17137204",
      "doi_url": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17137205",
      "metadata": {
        "title": "La Constituci\u00f3n de Venezuela de 1999: Una Constituci\u00f3n Fachada, Un Estado Fallido",
        "doi": "10.5281/zenodo.17137205",
        "publication_date": "2017-01-01",
        "description": "<p>El presente art&iacute;culo desarrolla el tema relacionado a los principios fundamentales que definen al Estado venezolano. Analiza la realidad de los derechos humanos y la actuaci&oacute;n del Estado en Venezuela. Responde la interrogante sobre cu&aacute;les son las causas que han permitido la consolidaci&oacute;n de la realidad existente en Venezuela, teniendo un dise&ntilde;o de investigaci&oacute;n de tipo anal&iacute;tico. Se concluye que la Constituci&oacute;n de la Rep&uacute;blica Bolivariana de Venezuela es una constituci&oacute;n fachada y el Estado venezolano es un Estado fallido.</p>",
        "access_right": "open",
        "creators": [
          {
            "name": "Aponte N\u00fa\u00f1ez, Emercio Jos\u00e9",
            "affiliation": "University of Zulia"
          }
        ],
        "keywords": [
          "Principios Fundamentales",
          "Estado",
          "Derechos Humanos",
          "Constituci\u00f3n fachada",
          "Estado Fallido",
          "Fundamental Principles"
        ],
        "references": [
          "A 195 a\u00f1os del Discurso de Angostura Moral y Luces siguen siendo nuestras primeras necesidades. En http://www.unesr.edu.ve/index.php?option=com_content&view=article&id=1279:a-195-anos-del-discurso-de-angostura-moral-y-luces-siguen-siendo-nuestras-primeras-necesidades&catid=1:latest-news&Itemid=103",
          "ACU\u00d1A VIGIL, Percy. 2011. \"Teor\u00eda del Estado\". En La Raz\u00f3n Hist\u00f3rica, N\u00ba. 16. Instituto de Estudios Hist\u00f3ricos y Sociales. P. 78-85.",
          "AMNIST\u00cdA INTERNACIONAL. Venezuela: Los derechos humanos en riesgo en medio de protestas (Abril 1, 2014) En http://www.amnesty.org/es/library/info/AMR53/009/2014/es;",
          "APONTE N\u00da\u00d1EZ, Emercio Jos\u00e9. 2012. \"Importancia e Influencia del R\u00e9gimen Constitucional Venezolano de los Derechos Humanos\". Universidad del Zulia. Maracaibo.",
          "BRICE\u00d1O VIVAS, G. 2004. \"La protecci\u00f3n de los derechos humanos y su inserci\u00f3n en la Constituci\u00f3n de 1999\". En Derecho P\u00fablico. \"Homenaje a la Facultad de Derecho de la Universidad Cat\u00f3lica Andr\u00e9s Bello en su 50 Aniversario\". Estudios de Derecho. Tomo II. Coordinado por Rom\u00e1n Duque Corredor y Jes\u00fas Mar\u00eda Casal. Universidad Cat\u00f3lica Andr\u00e9s Bello. Caracas.",
          "CASSAL, Jes\u00fas Mar\u00eda. 2011. \u00bfDe la Constitucional Nominal a la Constituci\u00f3n Fachada? Reflexiones a partir de la evoluci\u00f3n constitucional venezolana. En Anuario de Derecho Constitucional Latinoamericano. A\u00f1o XVII. Montevideo.",
          "CENTRO DE DERECHOS HUMANOS DE LA UNIVERSIDAD CAT\u00d3LICA ANDR\u00c9S BELLO. 2014. Licencia Para Protestar. En http://w2.ucab.edu.ve/cddhh.html CNN ESPA\u00d1OL. 5 de los 10 pa\u00edses m\u00e1s corruptos del mundo son iberoamericanos. 04 de octubre de 2016. En http://cnnespanol.cnn.com/2016/10/04/cinco-de-los-10-paises-mas-corruptos-del-mundo-son-iberoamericanos-segun-informe/",
          "COMISI\u00d3N INTER-INSTITUCIONAL DE DERECHOS HUMANOS DEL ESTADO ZULIA. Informe preliminar sobre la situaci\u00f3n de los derechos humanos en el marco de la protesta. 12 febrero - 12 abril 2014 Maracaibo - estado Zulia (Venezuela) (Mayo 2014) En http://www.fcjp.luz.edu.ve/index.php?option=com_content&task=view&id=182&Itemid=181",
          "COMISI\u00d3N INTERNACIONAL DE JURISTAS, Strengthening the Rule of Law in Venezuela. Executive Summary (Junio 5, 2014) En http://www.icj.org/venezuela-weak-legal-system-threatens-democracy-and-human-rights-reforms-urgently-needed-new-report-says/#!lightbox/0/",
          "CONSTITUCI\u00d3N DE LA REP\u00daBLICA BOLIVARIANA DE VENEZUELA. Gaceta Oficial No. 36860 del 30 /12/1999 y Gaceta Oficial No. 5453E del 24 /3/2000.",
          "CONVENCI\u00d3N DE LAS NACIONES UNIDAS CONTRA LA CORRUPCI\u00d3N. ADOPTADA POR LA ASAMBLEA GENERAL DE LAS NACIONES UNIDAS mediante resoluci\u00f3n 58/4 del 31 de octubre de 2003.Entrada en vigor el 14 de diciembre de 2005. En https://www.unodc.org/pdf/corruption/publications_unodc_convention-s.pdf",
          "DUQUE CORREDOR, Rom\u00e1n. 2008. Temario de Derecho Constitucional y de Derecho P\u00fablico. Editorial Legis. Colombia. P. 101-102.",
          "EL NUEVO HERALD. Acad\u00e9micos emiten su veredicto: Venezuela ya es una dictadura. Antonio Mar\u00eda Delgado. 21 de junio de 2016. En http://www.elnuevoherald.com/noticias/mundo/america-latina/venezuela-es/article85087842.html",
          "EL NUEVO HERALD. Almagro pide formalmente suspender a Venezuela de OEA. 14 de marzo de 2017. En elnuevoherald.com",
          "ESPACIO P\u00daBLICO. Venezuela: 12 de febrero al 12 de marzo de 2014. Los trances de la libertad de expresi\u00f3n. (Marzo 13, 2014) En http://www.espaciopublico.org/index.php/noticias/1-libertad-de-expresi/2918-informe-libertad-de-expresion-espacio-publico;",
          "Observatorio Iberoamericano de la Democracia, La Masacre del 12 de Febrero o del D\u00eda de la Juventud (Marzo 20, 2014) En: http://www.ucv.ve/fileadmin/user_upload/centro_para_la_paz/Documentos/INFORME_SOBRE_LA_VIOLACIONES_GENERALIZADAS_Y_SISTEMATICAS_DE_DDHH_EN_VENEZUELA._04.pdf",
          "FERRAJOLI, Luigi. 2006. Derechos y garant\u00edas. Quinta Edici\u00f3n. Traducc. Perfecto Andr\u00e9s Ib\u00e1\u00f1ez y Andrea Greppi. Editorial Trotta. Roma-Bari.",
          "GARC\u00cdA VILLLEGAS, Mauricio. 2011. \"La Ineficacia del derecho y cultura del incumplimiento de reglas en Am\u00e9rica Latina\". En El derecho en Am\u00e9rica Latina. Un mapa para el pensamiento jur\u00eddico del Siglo XXI. Coordinado por C\u00e9sar Rodr\u00edguez Garavito. Siglo Veintiuno Editores. Argentina.",
          "GOIG MART\u00cdNEZ, Juan Manuel y otros. 2006. El Sistema Constitucional de derechos y libertades seg\u00fan la jurisprudencia del Tribunal Constitucional. Editorial Universitas Internacional. Madrid.",
          "HUMAN RIGHTS WATCH. Venezuela World Report. January 2017. Country Summary. Human Rights Watch. At https://www.hrw.org/world-report/2017/country-chapters/Venezuela",
          "HUMAN RIGHTS WATCH. Venezuela World Report. January 2016.",
          "Country Summary. Human Rights Watch. At https://www.hrw.org/world-report/2016/country-chapters/Venezuela",
          "HUMAN RIGHTS WATCH. Venezuela World Report. January 2015. Country Summary. Human Rights Watch. At https://www.hrw.org/world-report/2015/country-chapters/Venezuela",
          "HUMAN RIGHTS WATCH. PUNISHED FOR PROTESTING. Rights Violations in Venezuela's Streets, Detention Centers, and Justice System. At https://www.hrw.org/report/2014/05/05/punished-protesting/rights-violations-venezuelas-streets-detention-centers-and",
          "INFOBAE. El Congreso de Per\u00fa denunci\u00f3 un \"golpe de Estado\" en Venezuela y pide que se aplique la carta democr\u00e1tica de la OEA. 28 de octubre de 2016. En: http://www.infobae.com/america/america-latina/2016/10/28/el-congreso-de-peru-denuncio-un-golpe-de-estado-en-venezuela-y-pideque-se-aplique-la-carta-democratica-de-la-oea/",
          "INFOBAE. Ex presidentes de Am\u00e9rica Latina y Espa\u00f1a instan a Nicol\u00e1s Maduro a acatar la Constituci\u00f3n antes de dialogar. 27 de octubre de 2016. En http://www.infobae.com/america/america-latina/2016/10/27/ex-presidentes-de-america-latina-y-espana-instan-a-nicolas-maduro-a-acatar-la-constitucion-antes-de-dialogar/",
          "LANDA, Cesar. 2002. \"La aplicaci\u00f3n de los tratados internacionales en el derecho interno y la Corte Interamericana de Derechos Humanos\". En Derecho Internacional de los derechos humanos. Memoria del VII Congreso Iberoamericano de Derecho Constitucional. Coordinado por Ricardo M\u00e9ndez Silva. M\u00e9xico. Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico.",
          "LISTIN DIARIO. Almagro equipara a Venezuela con una \"dictadura\" tras suspensi\u00f3n revocatorio. 22 de octubre de 2016. En http://www.listindiario.com/las-mundiales/2016/10/22/440054/almagro-equipara-a-venezuela-con-una-dictadura-tras-suspension-revocatorio",
          "PROVEA. 2014. Venezuela 2014. Protestas y Derechos Humanos. En http://www.derechos.org.ve/informes-especiales/",
          "SARTORI, Giovanni. 1992. \"Elementos de la Teor\u00eda Pol\u00edtica\". Alianza. Madrid.",
          "TRIBUNAL SUPREMO DE LA REP\u00daBLICA BOLIVARIANA DE VENEZUELA. 2000. Sala Pol\u00edtico Administrativa. Sentencia No. 224 del de febrero de 2000, caso Iv\u00e1n Dar\u00edo Badell Gonz\u00e1lez en su car\u00e1cter de Fiscal General de la Rep\u00fablica. En http://www.tsj.gov.ve/decisiones/spa/Febrero/224-240200-16010.htm",
          "US DEPARTMENT OF STATE. VENEZUELa. Political Prisoners Should be Released Immediately. Febrero 18, 2017. En https://www.state.gov/r/pa/prs/ps/2017/02/267727.htm",
          "VENEZUELA 2016 HUMAN RIGHTS REPORT. Country Reports on Human Rights Practices for 2016. United States Department of State. Bureau of Democracy, Human Rights and Labor. En https: https://www.state.gov/j/drl/rls/hrrpt/humanrightsreport/",
          "VENEZUELA 2015 HUMAN RIGHTS REPORT. Country Reports on Human Rights Practices for 2015. United States Department of State. Bureau of Democracy, Human Rights and Labor. En https://www.state.gov/documents/organization/253261.pdf",
          "VENEZUELA 2014 HUMAN RIGHTS REPORT. Country Reports on Human Rights Practices for 2014. United States Department of State. Bureau of Democracy, Human Rights and Labor. En https://www.state.gov/documents/organization/236936.pdf",
          "VENEZUELA 2013 HUMAN RIGHTS REPORT. Country Reports on Human Rights Practices for 2013. United States Department of State. Bureau of Democracy, Human Rights and Labor. Disponible en: https://www.state.gov/documents/organization/220689.pdf",
          "WORLD ECONOMIC FORUM. The Global Competitiveness Report 2015-2016. En http://www3.weforum.org/docs/gcr/2015-2016/Global_Competitiveness_Report_2015-2016.pdf"
        ],
        "language": "spa",
        "custom": {
          "code:codeRepository": "https://revistas.fondoeditorial.uru.edu/index.php/cj/issue/archive"
        },
        "resource_type": {
          "title": "Journal article",
          "type": "publication",
          "subtype": "article"
        },
        "journal": {
          "issue": "1",
          "pages": "67-84",
          "title": "Cuestiones Jur\u00eddicas URU",
          "volume": "11"
        },
        "alternate_identifiers": [
          {
            "identifier": "https://revistas.fondoeditorial.uru.edu/index.php/cj/article/view/apontepdf"
          }
        ],
        "license": {
          "id": "cc-by-4.0"
        },
        "relations": {
          "version": [
            {
              "index": 0,
              "is_last": true,
              "parent": {
                "pid_type": "recid",
                "pid_value": "17137204"
              }
            }
          ]
        }
      },
      "title": "La Constituci\u00f3n de Venezuela de 1999: Una Constituci\u00f3n Fachada, Un Estado Fallido",
      "links": {
        "self": "https://zenodo.org/api/records/17137205",
        "self_html": "https://zenodo.org/records/17137205",
        "preview_html": "https://zenodo.org/records/17137205?preview=1",
        "doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17137205",
        "self_doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17137205",
        "self_doi_html": "https://zenodo.org/doi/10.5281/zenodo.17137205",
        "reserve_doi": "https://zenodo.org/api/records/17137205/draft/pids/doi",
        "parent": "https://zenodo.org/api/records/17137204",
        "parent_html": "https://zenodo.org/records/17137204",
        "parent_doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17137204",
        "parent_doi_html": "https://zenodo.org/doi/10.5281/zenodo.17137204",
        "self_iiif_manifest": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17137205/manifest",
        "self_iiif_sequence": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17137205/sequence/default",
        "files": "https://zenodo.org/api/records/17137205/files",
        "media_files": "https://zenodo.org/api/records/17137205/media-files",
        "thumbnails": {
          "10": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17137205:Art%203-1.pdf/full/%5E10,/0/default.jpg",
          "50": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17137205:Art%203-1.pdf/full/%5E50,/0/default.jpg",
          "100": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17137205:Art%203-1.pdf/full/%5E100,/0/default.jpg",
          "250": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17137205:Art%203-1.pdf/full/%5E250,/0/default.jpg",
          "750": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17137205:Art%203-1.pdf/full/%5E750,/0/default.jpg",
          "1200": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17137205:Art%203-1.pdf/full/%5E1200,/0/default.jpg"
        },
        "archive": "https://zenodo.org/api/records/17137205/files-archive",
        "archive_media": "https://zenodo.org/api/records/17137205/media-files-archive",
        "latest": "https://zenodo.org/api/records/17137205/versions/latest",
        "latest_html": "https://zenodo.org/records/17137205/latest",
        "versions": "https://zenodo.org/api/records/17137205/versions",
        "draft": "https://zenodo.org/api/records/17137205/draft",
        "access_links": "https://zenodo.org/api/records/17137205/access/links",
        "access_grants": "https://zenodo.org/api/records/17137205/access/grants",
        "access_users": "https://zenodo.org/api/records/17137205/access/users",
        "access_request": "https://zenodo.org/api/records/17137205/access/request",
        "access": "https://zenodo.org/api/records/17137205/access",
        "communities": "https://zenodo.org/api/records/17137205/communities",
        "communities-suggestions": "https://zenodo.org/api/records/17137205/communities-suggestions",
        "request_deletion": "https://zenodo.org/api/records/17137205/request-deletion",
        "requests": "https://zenodo.org/api/records/17137205/requests"
      },
      "updated": "2025-10-29T13:31:01.117364+00:00",
      "recid": "17137205",
      "revision": 4,
      "files": [
        {
          "id": "2e1a56da-23e8-445c-876b-322a1ee30979",
          "key": "Art 3-1.pdf",
          "size": 167271,
          "checksum": "md5:eafc4bc1b21d370ed7c6946646084f84",
          "links": {
            "self": "https://zenodo.org/api/records/17137205/files/Art 3-1.pdf/content"
          }
        }
      ],
      "swh": null,
      "owners": [
        {
          "id": "1263524"
        }
      ],
      "status": "published",
      "stats": {
        "downloads": 3,
        "unique_downloads": 2,
        "views": 2,
        "unique_views": 2,
        "version_downloads": 3,
        "version_unique_downloads": 2,
        "version_unique_views": 2,
        "version_views": 2
      },
      "state": "done",
      "submitted": true
    },
    {
      "created": "2025-10-29T13:28:23.512204+00:00",
      "modified": "2025-10-29T13:28:24.817908+00:00",
      "id": 17137013,
      "conceptrecid": "17137012",
      "doi": "10.5281/zenodo.17137013",
      "conceptdoi": "10.5281/zenodo.17137012",
      "doi_url": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17137013",
      "metadata": {
        "title": "An\u00e1lisis de la Jurisprudencia No. 341 de la Sala Constitucional del Tribunal Supremo de Justicia de fecha 05 de Mayo de 2016",
        "doi": "10.5281/zenodo.17137013",
        "publication_date": "2017-07-01",
        "access_right": "open",
        "creators": [
          {
            "name": "Villalobos Fontalvo, Ricardo",
            "affiliation": "Rafael Urdaneta University"
          }
        ],
        "references": [
          "ASAMBLEA NACIONAL CONSTITUYENTE. (1999). Constituci\u00f3n de la Rep\u00fablica Bolivariana de Venezuela. Caracas, Venezuela.",
          "COLMAN, EDWARD. (2011). La Protecci\u00f3n de la Confianza Leg\u00edtima en el Derecho Espa\u00f1ol y venezolano: rasgos generales y aplicaci\u00f3n a dos supuestos de la actividad administrativa. Caracas: Funeda.",
          "TRIBUNAL SUPREMO DE JUSTICIA, SALA CONSTITUCIONAL. (2016). Sentencia del 11 de agosto de 2016. En: http://historico.tsj.gob.ve/decisiones/selec/agosto/190168-126-11816-2016-2016-X-000003.HTML. Fecha de consulta: 28 de diciembre del 2016.",
          "TRIBUNAL SUPREMO DE JUSTICIA. SALA CONSTITUCIONAL. 2013. Sentencia del 09 de enero de 2013. En: http://historico.tsj.gob.ve/decisiones/scon/enero/02-9113-2013-12-1358.html. Fecha de consulta: 28 de diciembre de 2016.",
          "TRIBUNAL SUPREMO DE JUSTICIA, SALA CONSTITUCIONAL. (2004). Sentencia del 26 de enero de 2016. En: http://historico.tsj.gob.ve/decisiones/scon/enero/34-260104-03-2109%20.HTM. Fecha de consulta: 30 de diciembre de 2016.",
          "TRIBUNAL SUPREMO DE JUSTICIA. SALA CONSTITUCIONAL.(2016). Sentencia del 05 de mayo de 2016. En http://www.tsj.gob.ve/-/tsj-declara-la-inconstitucionalidad-de-la-reforma-de-la-ley-organica-deltribunal-supremo-de-justicia-y-preserva-el-vigor-de-la-actual-ley. Fecha de consulta: 14 de diciembre de 2016.",
          "TRIBUNAL SUPREMO DE JUSTICIA, SALA CONSTITUCIONAL. (2016). Sentencia del 04 de noviembre de 2016. En http://historico.tsj.gob.ve/decisiones/scon/noviembre/191896-938-41116-2016-2016-1027.HTM. Fecha de consulta: 28 de diciembre de 2016.",
          "TRIBUNAL SUPREMO DE JUSTICIA, SALA CONSTITUCIONAL. (2016). Sentencia del 02 de septiembre de 2016 .En:http://historico.tsj.gob.ve/decisiones/scon/septiembre/190395-808-2916-2016-16-0831.HTML. Fecha de consulta: 30 de diciembre de 2016."
        ],
        "language": "spa",
        "custom": {
          "code:codeRepository": "https://revistas.fondoeditorial.uru.edu/index.php/cj/issue/archive"
        },
        "resource_type": {
          "title": "Journal article",
          "type": "publication",
          "subtype": "article"
        },
        "journal": {
          "issue": "2",
          "pages": "113-127",
          "title": "Cuestiones Jur\u00eddicas URU",
          "volume": "11"
        },
        "alternate_identifiers": [
          {
            "identifier": "https://revistas.fondoeditorial.uru.edu/index.php/cj/article/view/villalobospdf"
          }
        ],
        "license": {
          "id": "cc-by-4.0"
        },
        "relations": {
          "version": [
            {
              "index": 0,
              "is_last": true,
              "parent": {
                "pid_type": "recid",
                "pid_value": "17137012"
              }
            }
          ]
        }
      },
      "title": "An\u00e1lisis de la Jurisprudencia No. 341 de la Sala Constitucional del Tribunal Supremo de Justicia de fecha 05 de Mayo de 2016",
      "links": {
        "self": "https://zenodo.org/api/records/17137013",
        "self_html": "https://zenodo.org/records/17137013",
        "preview_html": "https://zenodo.org/records/17137013?preview=1",
        "doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17137013",
        "self_doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17137013",
        "self_doi_html": "https://zenodo.org/doi/10.5281/zenodo.17137013",
        "reserve_doi": "https://zenodo.org/api/records/17137013/draft/pids/doi",
        "parent": "https://zenodo.org/api/records/17137012",
        "parent_html": "https://zenodo.org/records/17137012",
        "parent_doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17137012",
        "parent_doi_html": "https://zenodo.org/doi/10.5281/zenodo.17137012",
        "self_iiif_manifest": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17137013/manifest",
        "self_iiif_sequence": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17137013/sequence/default",
        "files": "https://zenodo.org/api/records/17137013/files",
        "media_files": "https://zenodo.org/api/records/17137013/media-files",
        "thumbnails": {
          "10": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17137013:Art%204-1.pdf/full/%5E10,/0/default.jpg",
          "50": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17137013:Art%204-1.pdf/full/%5E50,/0/default.jpg",
          "100": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17137013:Art%204-1.pdf/full/%5E100,/0/default.jpg",
          "250": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17137013:Art%204-1.pdf/full/%5E250,/0/default.jpg",
          "750": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17137013:Art%204-1.pdf/full/%5E750,/0/default.jpg",
          "1200": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17137013:Art%204-1.pdf/full/%5E1200,/0/default.jpg"
        },
        "archive": "https://zenodo.org/api/records/17137013/files-archive",
        "archive_media": "https://zenodo.org/api/records/17137013/media-files-archive",
        "latest": "https://zenodo.org/api/records/17137013/versions/latest",
        "latest_html": "https://zenodo.org/records/17137013/latest",
        "versions": "https://zenodo.org/api/records/17137013/versions",
        "draft": "https://zenodo.org/api/records/17137013/draft",
        "access_links": "https://zenodo.org/api/records/17137013/access/links",
        "access_grants": "https://zenodo.org/api/records/17137013/access/grants",
        "access_users": "https://zenodo.org/api/records/17137013/access/users",
        "access_request": "https://zenodo.org/api/records/17137013/access/request",
        "access": "https://zenodo.org/api/records/17137013/access",
        "communities": "https://zenodo.org/api/records/17137013/communities",
        "communities-suggestions": "https://zenodo.org/api/records/17137013/communities-suggestions",
        "request_deletion": "https://zenodo.org/api/records/17137013/request-deletion",
        "requests": "https://zenodo.org/api/records/17137013/requests"
      },
      "updated": "2025-10-29T13:28:24.817908+00:00",
      "recid": "17137013",
      "revision": 4,
      "files": [
        {
          "id": "177dee96-f398-4610-ac87-bbc630287288",
          "key": "Art 4-1.pdf",
          "size": 155422,
          "checksum": "md5:bedbf83b47dfb0713762e2c73701982a",
          "links": {
            "self": "https://zenodo.org/api/records/17137013/files/Art 4-1.pdf/content"
          }
        }
      ],
      "swh": null,
      "owners": [
        {
          "id": "1263524"
        }
      ],
      "status": "published",
      "stats": {
        "downloads": 1,
        "unique_downloads": 1,
        "views": 1,
        "unique_views": 1,
        "version_downloads": 1,
        "version_unique_downloads": 1,
        "version_unique_views": 1,
        "version_views": 1
      },
      "state": "done",
      "submitted": true
    },
    {
      "created": "2025-10-29T06:30:50.447528+00:00",
      "modified": "2025-10-29T06:30:50.791345+00:00",
      "id": 17145270,
      "conceptrecid": "17145269",
      "doi": "10.1378/chest.99.2.315",
      "doi_url": "https://doi.org/10.1378/chest.99.2.315",
      "metadata": {
        "title": "Pulmonary function and cardiovascular risk factor relationships in black and in white young men and women: The CARDIA study",
        "doi": "10.1378/chest.99.2.315",
        "publication_date": "1991",
        "description": "Pulmonary function is known to be related inversely to incidence of coronary heart disease, congestive heart failure, chronic obstructive lung disease, lung cancer, and death from all causes. Reasons for some of these associations are poorly understood. Relationships between cardiovascular disease risk factors and pulmonary function were examined in 5,115 18- to 30-year-old black and white male and female participants in the study of Coronary Artery Risk Development in Young Adults (CARDIA). Forced expiratory volume in 1 s adjusted for height (FEV1/Ht2) was significantly lower in smokers than nonsmokers and in persons who reported shortness of breath; FEV1/Ht2 was correlated positively with a history of strenuous physical activity, duration of exercise on the treadmill, and high-density lipoprotein cholesterol. It was associated negatively with skinfold thicknesses, serum triglycerides, fasting serum insulin, and the Cook Medley scale of hostility. The association between pulmonary function and heart disease risk may reflect associations with physical fitness, vigor, fatness, and lipid profiles, as well as with cigarette smoking.",
        "access_right": "open",
        "creators": [
          {
            "name": "Higgins M.",
            "affiliation": null
          },
          {
            "name": "Keller J.B.",
            "affiliation": null
          },
          {
            "name": "Wagenknecht L.E.",
            "affiliation": null
          },
          {
            "name": "Townsend M.C.",
            "affiliation": null
          },
          {
            "name": "Sparrow D.",
            "affiliation": null
          },
          {
            "name": "Jacobs D.R.",
            "affiliation": null
          },
          {
            "name": "Hughes G.",
            "affiliation": null
          }
        ],
        "resource_type": {
          "title": "Journal article",
          "type": "publication",
          "subtype": "article"
        },
        "communities": [
          {
            "id": "cardia-cc"
          }
        ],
        "relations": {
          "version": [
            {
              "index": 0,
              "is_last": true,
              "parent": {
                "pid_type": "recid",
                "pid_value": "17145269"
              }
            }
          ]
        }
      },
      "title": "Pulmonary function and cardiovascular risk factor relationships in black and in white young men and women: The CARDIA study",
      "links": {
        "self": "https://zenodo.org/api/records/17145270",
        "self_html": "https://zenodo.org/records/17145270",
        "preview_html": "https://zenodo.org/records/17145270?preview=1",
        "doi": "https://doi.org/10.1378/chest.99.2.315",
        "self_doi": "https://doi.org/10.1378/chest.99.2.315",
        "self_doi_html": "https://zenodo.org/doi/10.1378/chest.99.2.315",
        "reserve_doi": "https://zenodo.org/api/records/17145270/draft/pids/doi",
        "parent": "https://zenodo.org/api/records/17145269",
        "parent_html": "https://zenodo.org/records/17145269",
        "self_iiif_manifest": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17145270/manifest",
        "self_iiif_sequence": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17145270/sequence/default",
        "files": "https://zenodo.org/api/records/17145270/files",
        "media_files": "https://zenodo.org/api/records/17145270/media-files",
        "thumbnails": {
          "10": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17145270:PIIS0012369216488306.pdf/full/%5E10,/0/default.jpg",
          "50": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17145270:PIIS0012369216488306.pdf/full/%5E50,/0/default.jpg",
          "100": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17145270:PIIS0012369216488306.pdf/full/%5E100,/0/default.jpg",
          "250": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17145270:PIIS0012369216488306.pdf/full/%5E250,/0/default.jpg",
          "750": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17145270:PIIS0012369216488306.pdf/full/%5E750,/0/default.jpg",
          "1200": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17145270:PIIS0012369216488306.pdf/full/%5E1200,/0/default.jpg"
        },
        "archive": "https://zenodo.org/api/records/17145270/files-archive",
        "archive_media": "https://zenodo.org/api/records/17145270/media-files-archive",
        "latest": "https://zenodo.org/api/records/17145270/versions/latest",
        "latest_html": "https://zenodo.org/records/17145270/latest",
        "versions": "https://zenodo.org/api/records/17145270/versions",
        "draft": "https://zenodo.org/api/records/17145270/draft",
        "access_links": "https://zenodo.org/api/records/17145270/access/links",
        "access_grants": "https://zenodo.org/api/records/17145270/access/grants",
        "access_users": "https://zenodo.org/api/records/17145270/access/users",
        "access_request": "https://zenodo.org/api/records/17145270/access/request",
        "access": "https://zenodo.org/api/records/17145270/access",
        "communities": "https://zenodo.org/api/records/17145270/communities",
        "communities-suggestions": "https://zenodo.org/api/records/17145270/communities-suggestions",
        "request_deletion": "https://zenodo.org/api/records/17145270/request-deletion",
        "requests": "https://zenodo.org/api/records/17145270/requests"
      },
      "updated": "2025-10-29T06:30:50.791345+00:00",
      "recid": "17145270",
      "revision": 4,
      "files": [
        {
          "id": "cd8a4b4a-4180-4605-b6fe-83e1032921da",
          "key": "PIIS0012369216488306.pdf",
          "size": 1414190,
          "checksum": "md5:c45938fab11e72c9b5662e136aaeb1a8",
          "links": {
            "self": "https://zenodo.org/api/records/17145270/files/PIIS0012369216488306.pdf/content"
          }
        }
      ],
      "swh": null,
      "owners": [
        {
          "id": "1405157"
        }
      ],
      "status": "published",
      "stats": {
        "downloads": 2,
        "unique_downloads": 1,
        "views": 0,
        "unique_views": 0,
        "version_downloads": 2,
        "version_unique_downloads": 1,
        "version_unique_views": 0,
        "version_views": 0
      },
      "state": "done",
      "submitted": true
    },
    {
      "created": "2025-10-28T19:00:45.332538+00:00",
      "modified": "2025-10-28T19:00:45.523833+00:00",
      "id": 16540379,
      "conceptrecid": "16540378",
      "doi": "10.5281/zenodo.16540379",
      "conceptdoi": "10.5281/zenodo.16540378",
      "doi_url": "https://doi.org/10.5281/zenodo.16540379",
      "metadata": {
        "title": "Ilegitimidad de la membres\u00eda de Venezuela en el Consejo de Derechos Humanos de Naciones Unidas",
        "doi": "10.5281/zenodo.16540379",
        "publication_date": "2020-07-01",
        "description": "<p>La elecci&oacute;n de catorce (14) nuevos miembros del Consejo de Derechos Humanos, entre ellos destac&aacute;ndose: Venezuela, no han generado m&aacute;s que un aumento dentro de las cr&iacute;ticas al sistema de Naciones Unidas, por lo que diversas afirmaciones te&oacute;ricas abundan sobre la posibilidad del Estado suramericano de ocupar un puesto en referido &oacute;rgano, con base a ello, se realiz&oacute; una investigaci&oacute;n de car&aacute;cter documental implementando el m&eacute;todo hermen&eacute;utico. Se concluy&oacute; que Venezuela carece de legitimidad para ser miembro del &oacute;rgano, pues su postulaci&oacute;n y nombramiento son nulos y el asunto debe ser remitido a la Corte Internacional de Justicia.</p>",
        "access_right": "open",
        "creators": [
          {
            "name": "Huerta Fern\u00e1ndez, Aaron Vinicio",
            "affiliation": "Rafael Urdaneta University"
          }
        ],
        "keywords": [
          "Naciones Unidas",
          "Consejo de Derechos Humanos",
          "Venezuela",
          "Derecho Administrativo Internacional",
          "anulabilidad"
        ],
        "references": [
          "ALTO COMISIONADO DE LAS NACIONES UNIDAS PARA LOS DERECHOS HUMANOS. 2019. Informe de la Alta Comisionada de las Naciones Unidas para los Derechos Humanos sobre la Situaci\u00f3n de Derechos Humanos en la Rep\u00fablica Bolivariana de Venezuela. A/HRC/41/18. Ginebra, Suiza.",
          "AULA ABIERTA VENEZUELA. 2019. Informe preliminar: Represalias contra universitarios en su labor como defensores de derechos humanos (2018- junio 2019). Edici\u00f3n Aula Abierta Venezuela. Maracaibo, Venezuela.",
          "CALDUCH, Rafael. 1991. Relaciones Internacionales. Ediciones Ciencias Sociales. Madrid, Espa\u00f1a. ARAUJO-JU\u00c1REZ, Jos\u00e9. 2009. Teor\u00eda de las Nulidades del Acto Administrativo. En Aida. Opera Prima de Derecho Administrativo. N\u00b0 6. Asociaci\u00f3n Internacional de Derecho Administrativo. M\u00e9xico D.F., M\u00e9xico. pp. 13 \u2013 42.",
          "DARNACULLETA, M. Merc\u00e8. 2016. El Derecho Administrativo Global \u00bfUn Nuevo Concepto Clave del Derecho Administrativo?. En Revista de Administraci\u00f3n P\u00fablica. N\u00b0 199. Centro de Estudios Pol\u00edticos y Constitucionales. Madrid, Espa\u00f1a. pp. 11 \u2013 49.",
          "DE VITORIA, Francisco. 2007. Sobre el Poder Civil, Sobre los Indios, Sobre el Derecho de la Guerra. Editorial Tecnos. Madrid, Espa\u00f1a.",
          "DEFIENDE VENEZUELA. 2019. Estado de Cumplimiento por parte de Venezuela de las Recomendaciones/Obligaciones emanadas del Sistema Interamericano de Derechos Humanos. Informe de Seguimiento. Edici\u00f3n Defiende Venezuela. Caracas, Venezuela.",
          "FORO PENAL. 2019. Reporte sobre la Represi\u00f3n en Venezuela. Edici\u00f3n Foro Penal. Caracas, Venezuela. GARC\u00cdA DE ENTERR\u00cdA, Eduardo y FERN\u00c1NDEZ, Tom\u00e1s Ram\u00f3n. 2006. Curso de Derecho Administrativo, Tomo I. Editorial Palestra. Bogot\u00e1, Colombia.",
          "GARC\u00cdA PELAYO, Manuel. 1991. Estado Legal y Estado Constitucional de Derecho. En Revista de la Facultad de Ciencias Jur\u00eddicas y Pol\u00edticas. N\u00b0 82. Ediciones de la Universidad Central de Venezuela. Caracas, Venezuela. pp. 32 \u2013 45.",
          "MARITAIN, Jacques. 1982. Los Derechos del Hombre y la Ley Natural. Editorial Leviatan. Buenos Aires, Argentina.",
          "NACIONES UNIDAS, 1992. Res\u00famenes de los Fallos, Opiniones Consultivas y Providencias de la Corte Internacional de Justicia. Ediciones de Naciones Unidas. Nueva York, Estados Unidos de Am\u00e9rica.",
          "ORTIZ, Humberto. 2015. Vor\u00e1gine Internacional vs. \u00c9tica Mundial y Derecho Internacional P\u00fablico: una relaci\u00f3n m\u00e1s all\u00e1 del compromiso. En Cuestiones Jur\u00eddicas. Vol. IX, N\u00b0 1. Fondo Editorial Biblioteca Universidad Rafael Urdaneta. Maracaibo, Venezuela. pp. 32 \u2013 49.",
          "RODR\u00cdGUEZ LU\u00d1O, \u00c1ngel. 2010. \u00c9tica General. Ediciones Universidad de Navarra, S.A. Pamplona, Espa\u00f1a.",
          "SOBRINO HEREDIA, Jos\u00e9 Manuel. 2013. \"La Subjetividad Internacional de las Organizaciones Internacionales\". En Instituciones de Derecho Internacional P\u00fablico. Editorial Tecnos. Madrid, Espa\u00f1a.",
          "ASAMBLEA GENERAL DE LAS NACIONES UNIDAS. 1948. Declaraci\u00f3n Universal de Derechos Humanos. Resoluci\u00f3n 217 A (III). Entrada en vigor el 10 de diciembre de 1948.",
          "ASAMBLEA GENERAL DE LAS NACIONES UNIDAS. 2006. Consejo de Derechos Humanos. Resoluci\u00f3n A/RES/60/251. Entrada en vigor el 06 de abril de 2006.",
          "CONFERENCIA DE LAS NACIONES UNIDAS SOBRE ORGANIZACI\u00d3N INTERNACIONAL. 1945. Carta de las Naciones Unidas. Entrada en vigor el 24 de octubre de 1945."
        ],
        "language": "spa",
        "custom": {
          "code:codeRepository": "https://revistas.fondoeditorial.uru.edu/index.php/cj/issue/archive"
        },
        "resource_type": {
          "title": "Journal article",
          "type": "publication",
          "subtype": "article"
        },
        "journal": {
          "issue": "2",
          "pages": "25-35",
          "title": "Cuestiones Jur\u00eddicas URU",
          "volume": "14"
        },
        "alternate_identifiers": [
          {
            "identifier": "https://revistas.fondoeditorial.uru.edu/index.php/cj/article/view/huerta2020"
          }
        ],
        "license": {
          "id": "cc-by-4.0"
        },
        "relations": {
          "version": [
            {
              "index": 0,
              "is_last": true,
              "parent": {
                "pid_type": "recid",
                "pid_value": "16540378"
              }
            }
          ]
        }
      },
      "title": "Ilegitimidad de la membres\u00eda de Venezuela en el Consejo de Derechos Humanos de Naciones Unidas",
      "links": {
        "self": "https://zenodo.org/api/records/16540379",
        "self_html": "https://zenodo.org/records/16540379",
        "preview_html": "https://zenodo.org/records/16540379?preview=1",
        "doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.16540379",
        "self_doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.16540379",
        "self_doi_html": "https://zenodo.org/doi/10.5281/zenodo.16540379",
        "reserve_doi": "https://zenodo.org/api/records/16540379/draft/pids/doi",
        "parent": "https://zenodo.org/api/records/16540378",
        "parent_html": "https://zenodo.org/records/16540378",
        "parent_doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.16540378",
        "parent_doi_html": "https://zenodo.org/doi/10.5281/zenodo.16540378",
        "self_iiif_manifest": "https://zenodo.org/api/iiif/record:16540379/manifest",
        "self_iiif_sequence": "https://zenodo.org/api/iiif/record:16540379/sequence/default",
        "files": "https://zenodo.org/api/records/16540379/files",
        "media_files": "https://zenodo.org/api/records/16540379/media-files",
        "thumbnails": {
          "10": "https://zenodo.org/api/iiif/record:16540379:Art%202-1.pdf/full/%5E10,/0/default.jpg",
          "50": "https://zenodo.org/api/iiif/record:16540379:Art%202-1.pdf/full/%5E50,/0/default.jpg",
          "100": "https://zenodo.org/api/iiif/record:16540379:Art%202-1.pdf/full/%5E100,/0/default.jpg",
          "250": "https://zenodo.org/api/iiif/record:16540379:Art%202-1.pdf/full/%5E250,/0/default.jpg",
          "750": "https://zenodo.org/api/iiif/record:16540379:Art%202-1.pdf/full/%5E750,/0/default.jpg",
          "1200": "https://zenodo.org/api/iiif/record:16540379:Art%202-1.pdf/full/%5E1200,/0/default.jpg"
        },
        "archive": "https://zenodo.org/api/records/16540379/files-archive",
        "archive_media": "https://zenodo.org/api/records/16540379/media-files-archive",
        "latest": "https://zenodo.org/api/records/16540379/versions/latest",
        "latest_html": "https://zenodo.org/records/16540379/latest",
        "versions": "https://zenodo.org/api/records/16540379/versions",
        "draft": "https://zenodo.org/api/records/16540379/draft",
        "access_links": "https://zenodo.org/api/records/16540379/access/links",
        "access_grants": "https://zenodo.org/api/records/16540379/access/grants",
        "access_users": "https://zenodo.org/api/records/16540379/access/users",
        "access_request": "https://zenodo.org/api/records/16540379/access/request",
        "access": "https://zenodo.org/api/records/16540379/access",
        "communities": "https://zenodo.org/api/records/16540379/communities",
        "communities-suggestions": "https://zenodo.org/api/records/16540379/communities-suggestions",
        "request_deletion": "https://zenodo.org/api/records/16540379/request-deletion",
        "requests": "https://zenodo.org/api/records/16540379/requests"
      },
      "updated": "2025-10-28T19:00:45.523833+00:00",
      "recid": "16540379",
      "revision": 4,
      "files": [
        {
          "id": "0828766d-9367-4627-b551-9be492524c9f",
          "key": "Art 2-1.pdf",
          "size": 697727,
          "checksum": "md5:8fbf09fd0f8e1dd8431f948f67d1f07c",
          "links": {
            "self": "https://zenodo.org/api/records/16540379/files/Art 2-1.pdf/content"
          }
        }
      ],
      "swh": null,
      "owners": [
        {
          "id": "1263524"
        }
      ],
      "status": "published",
      "stats": {
        "downloads": 2,
        "unique_downloads": 2,
        "views": 1,
        "unique_views": 1,
        "version_downloads": 2,
        "version_unique_downloads": 2,
        "version_unique_views": 1,
        "version_views": 1
      },
      "state": "done",
      "submitted": true
    },
    {
      "created": "2025-10-28T14:57:33.289193+00:00",
      "modified": "2025-10-28T14:57:33.548494+00:00",
      "id": 17466378,
      "conceptrecid": "17466377",
      "doi": "10.5281/zenodo.17466378",
      "conceptdoi": "10.5281/zenodo.17466377",
      "doi_url": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17466378",
      "metadata": {
        "title": "Soil-traits interactions, path analysis of growth and fertility indicators driving sugarcane (Saccharum officinarum) yield in the Nigerian Southern Guinea Savanna",
        "doi": "10.5281/zenodo.17466378",
        "publication_date": "2025-10-28",
        "description": "<p>Optimizing sugarcane yield under variable soil conditions requires a deep understanding of the interactions between plant traits and soil fertility parameters. This study investigated the direct and indirect contributions of key growth attributes and soil properties to sugarcane (Saccharum officinarum L.) yield in the Southern Guinea Savanna of Nigeria. Field trials were conducted at Badeggi during the 2018 and 2019 rainy seasons. Growth parameters, including stalk height, stalk girth, and Brix content and soil fertility indicators (organic carbon, total nitrogen, and available phosphorus) were measured and analyzed using correlation and path coefficient analysis. Cane yield showed strong positive correlations with stalk height, stalk girth, and soil organic carbon across both seasons. Path analysis identified stalk girth (31.6% in 2018; 19.1% in 2019) and stalk height (7.5% in 2018; 19.3% in 2019) as the most influential direct contributors to yield. Soil nutrients and Brix content contributed indirectly, primarily through their enhancement of structural growth traits. The analytical model accounted for 71.2% and 80.4% of yield variability in 2018 and 2019, respectively. These findings underscore the pivotal role of stalk morphology and nutrient-enriched soils particularly organic carbon and phosphorus in driving cane yield. The results advocate for an integrated approach that combines varietal selection for structural vigor with site-specific nutrient management to sustainably enhance sugarcane productivity in savanna agroecosystems.</p>",
        "access_right": "open",
        "creators": [
          {
            "name": "BASSEY, M.S.",
            "affiliation": "National Cereals Research Institute, Badeggi, Bida, Niger State, Nigeria"
          }
        ],
        "keywords": [
          "Sugarcane yield",
          "stalk traits",
          "soil fertility",
          "path analysis",
          "organic carbon",
          "Nigeria"
        ],
        "language": "eng",
        "resource_type": {
          "title": "Journal article",
          "type": "publication",
          "subtype": "article"
        },
        "journal": {
          "issue": "4",
          "pages": "247-251",
          "title": "Moroccan Journal of Agricultural Sciences",
          "volume": "6"
        },
        "license": {
          "id": "cc-by-4.0"
        },
        "communities": [
          {
            "id": "mjas_journal"
          }
        ],
        "relations": {
          "version": [
            {
              "index": 0,
              "is_last": true,
              "parent": {
                "pid_type": "recid",
                "pid_value": "17466377"
              }
            }
          ]
        }
      },
      "title": "Soil-traits interactions, path analysis of growth and fertility indicators driving sugarcane (Saccharum officinarum) yield in the Nigerian Southern Guinea Savanna",
      "links": {
        "self": "https://zenodo.org/api/records/17466378",
        "self_html": "https://zenodo.org/records/17466378",
        "preview_html": "https://zenodo.org/records/17466378?preview=1",
        "doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17466378",
        "self_doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17466378",
        "self_doi_html": "https://zenodo.org/doi/10.5281/zenodo.17466378",
        "reserve_doi": "https://zenodo.org/api/records/17466378/draft/pids/doi",
        "parent": "https://zenodo.org/api/records/17466377",
        "parent_html": "https://zenodo.org/records/17466377",
        "parent_doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17466377",
        "parent_doi_html": "https://zenodo.org/doi/10.5281/zenodo.17466377",
        "self_iiif_manifest": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17466378/manifest",
        "self_iiif_sequence": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17466378/sequence/default",
        "files": "https://zenodo.org/api/records/17466378/files",
        "media_files": "https://zenodo.org/api/records/17466378/media-files",
        "thumbnails": {
          "10": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17466378:bassey_247-251_MJAS%20Vol%206_(4).pdf/full/%5E10,/0/default.jpg",
          "50": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17466378:bassey_247-251_MJAS%20Vol%206_(4).pdf/full/%5E50,/0/default.jpg",
          "100": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17466378:bassey_247-251_MJAS%20Vol%206_(4).pdf/full/%5E100,/0/default.jpg",
          "250": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17466378:bassey_247-251_MJAS%20Vol%206_(4).pdf/full/%5E250,/0/default.jpg",
          "750": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17466378:bassey_247-251_MJAS%20Vol%206_(4).pdf/full/%5E750,/0/default.jpg",
          "1200": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17466378:bassey_247-251_MJAS%20Vol%206_(4).pdf/full/%5E1200,/0/default.jpg"
        },
        "archive": "https://zenodo.org/api/records/17466378/files-archive",
        "archive_media": "https://zenodo.org/api/records/17466378/media-files-archive",
        "latest": "https://zenodo.org/api/records/17466378/versions/latest",
        "latest_html": "https://zenodo.org/records/17466378/latest",
        "versions": "https://zenodo.org/api/records/17466378/versions",
        "draft": "https://zenodo.org/api/records/17466378/draft",
        "access_links": "https://zenodo.org/api/records/17466378/access/links",
        "access_grants": "https://zenodo.org/api/records/17466378/access/grants",
        "access_users": "https://zenodo.org/api/records/17466378/access/users",
        "access_request": "https://zenodo.org/api/records/17466378/access/request",
        "access": "https://zenodo.org/api/records/17466378/access",
        "communities": "https://zenodo.org/api/records/17466378/communities",
        "communities-suggestions": "https://zenodo.org/api/records/17466378/communities-suggestions",
        "request_deletion": "https://zenodo.org/api/records/17466378/request-deletion",
        "requests": "https://zenodo.org/api/records/17466378/requests"
      },
      "updated": "2025-10-28T14:57:33.548494+00:00",
      "recid": "17466378",
      "revision": 4,
      "files": [
        {
          "id": "b446a993-b5f9-4dcb-8313-8d924419dfc6",
          "key": "bassey_247-251_MJAS Vol 6_(4).pdf",
          "size": 381414,
          "checksum": "md5:1cb9cfd567fe7765529477f6cb340d83",
          "links": {
            "self": "https://zenodo.org/api/records/17466378/files/bassey_247-251_MJAS Vol 6_(4).pdf/content"
          }
        }
      ],
      "swh": null,
      "owners": [
        {
          "id": "561515"
        }
      ],
      "status": "published",
      "stats": {
        "downloads": 6,
        "unique_downloads": 4,
        "views": 4,
        "unique_views": 4,
        "version_downloads": 6,
        "version_unique_downloads": 4,
        "version_unique_views": 4,
        "version_views": 4
      },
      "state": "done",
      "submitted": true
    },
    {
      "created": "2025-10-28T11:43:28.544452+00:00",
      "modified": "2025-10-28T11:43:28.808110+00:00",
      "id": 17464770,
      "conceptrecid": "17464769",
      "doi": "10.5281/zenodo.17464770",
      "conceptdoi": "10.5281/zenodo.17464769",
      "doi_url": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17464770",
      "metadata": {
        "title": "Agronomic potential of cactus digestate: Effects on the growth and productivity of okra (Abelmoschus esculentus)",
        "doi": "10.5281/zenodo.17464770",
        "publication_date": "2025-06-30",
        "description": "<p>Senegalese agriculture, essential for food security, faces major challenges, including soil degradation and the excessive use of chemical fertilizers. In the context of an agroecological transition, this study aims to evaluate the effect of cactus digestate, an organic input, on the growth and productivity of okra (Abelmoschus esculentus), compared to a fermented solution of Calotropis procera and NPK chemical fertilizer. The results show that cactus digestate significantly improves several agronomic parameters of okra: collar diameter, height, vigor, spread, number of leaves, as well as yield. Although chemical fertilizer (T3) produced the best results in terms of productivity, cactus digestate (T2) proved statistically equivalent to the fermented solution of Calotropis procera (T1) for several growth parameters. This performance may be explained by its balanced nutrient supply and stimulation of soil microbial activity. These results suggest that cactus digestate is a viable and sustainable alternative to chemical fertilizers, reconciling productivity with environmental preservation in an agroecological perspective.</p>",
        "access_right": "open",
        "creators": [
          {
            "name": "Cisse, Alpha",
            "affiliation": "Plant Production Department, Higher Institute of Agricultural and Rural Training (ISFAR), Alioune Diop University of Bambey, PO Box 54 Bambey, Senegal."
          },
          {
            "name": "Sagne, Elhadji Malick",
            "affiliation": "Plant Production Department, Higher Institute of Agricultural and Rural Training (ISFAR), Alioune Diop University of Bambey, PO Box 54 Bambey, Senegal."
          },
          {
            "name": "Sambou, Antoine",
            "affiliation": "Department of Agroforestry, Assane Seck University of Zigunichor (UASZ), PO Box 523 Ziguinchor, Senegal."
          },
          {
            "name": "Faye, Jean Denis Wagane",
            "affiliation": "Plant Production Department, Higher Institute of Agricultural and Rural Training (ISFAR), Alioune Diop University of Bambey, PO Box 54 Bambey, Senegal."
          },
          {
            "name": "Faye, Ndeye Maye",
            "affiliation": "Plant Production Department, Higher Institute of Agricultural and Rural Training (ISFAR), Alioune Diop University of Bambey, PO Box 54 Bambey, Senegal."
          },
          {
            "name": "Sembene, Mbacke",
            "affiliation": "Department of Animal Biology, Faculty of Science and Technology (FST), Cheikh Anta DIOP University (UCAD), PO Box 5005 Dakar, Senegal."
          }
        ],
        "keywords": [
          "Cactus",
          "Calotropis",
          "Digestate",
          "Agronomic potential",
          "Okra"
        ],
        "language": "eng",
        "resource_type": {
          "title": "Journal article",
          "type": "publication",
          "subtype": "article"
        },
        "journal": {
          "issue": "3",
          "pages": "2256-2266",
          "title": "World Journal of Advanced Research and Reviews",
          "volume": "26"
        },
        "alternate_identifiers": [
          {
            "identifier": "10.30574/wjarr.2025.26.3.2429"
          }
        ],
        "license": {
          "id": "cc-by-4.0"
        },
        "communities": [
          {
            "id": "wjarr"
          }
        ],
        "relations": {
          "version": [
            {
              "index": 0,
              "is_last": true,
              "parent": {
                "pid_type": "recid",
                "pid_value": "17464769"
              }
            }
          ]
        }
      },
      "title": "Agronomic potential of cactus digestate: Effects on the growth and productivity of okra (Abelmoschus esculentus)",
      "links": {
        "self": "https://zenodo.org/api/records/17464770",
        "self_html": "https://zenodo.org/records/17464770",
        "preview_html": "https://zenodo.org/records/17464770?preview=1",
        "doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17464770",
        "self_doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17464770",
        "self_doi_html": "https://zenodo.org/doi/10.5281/zenodo.17464770",
        "reserve_doi": "https://zenodo.org/api/records/17464770/draft/pids/doi",
        "parent": "https://zenodo.org/api/records/17464769",
        "parent_html": "https://zenodo.org/records/17464769",
        "parent_doi": "https://doi.org/10.5281/zenodo.17464769",
        "parent_doi_html": "https://zenodo.org/doi/10.5281/zenodo.17464769",
        "self_iiif_manifest": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17464770/manifest",
        "self_iiif_sequence": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17464770/sequence/default",
        "files": "https://zenodo.org/api/records/17464770/files",
        "media_files": "https://zenodo.org/api/records/17464770/media-files",
        "thumbnails": {
          "10": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17464770:WJARR-2025-2429.pdf/full/%5E10,/0/default.jpg",
          "50": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17464770:WJARR-2025-2429.pdf/full/%5E50,/0/default.jpg",
          "100": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17464770:WJARR-2025-2429.pdf/full/%5E100,/0/default.jpg",
          "250": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17464770:WJARR-2025-2429.pdf/full/%5E250,/0/default.jpg",
          "750": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17464770:WJARR-2025-2429.pdf/full/%5E750,/0/default.jpg",
          "1200": "https://zenodo.org/api/iiif/record:17464770:WJARR-2025-2429.pdf/full/%5E1200,/0/default.jpg"
        },
        "archive": "https://zenodo.org/api/records/17464770/files-archive",
        "archive_media": "https://zenodo.org/api/records/17464770/media-files-archive",
        "latest": "https://zenodo.org/api/records/17464770/versions/latest",
        "latest_html": "https://zenodo.org/records/17464770/latest",
        "versions": "https://zenodo.org/api/records/17464770/versions",
        "draft": "https://zenodo.org/api/records/17464770/draft",
        "access_links": "https://zenodo.org/api/records/17464770/access/links",
        "access_grants": "https://zenodo.org/api/records/17464770/access/grants",
        "access_users": "https://zenodo.org/api/records/17464770/access/users",
        "access_request": "https://zenodo.org/api/records/17464770/access/request",
        "access": "https://zenodo.org/api/records/17464770/access",
        "communities": "https://zenodo.org/api/records/17464770/communities",
        "communities-suggestions": "https://zenodo.org/api/records/17464770/communities-suggestions",
        "request_deletion": "https://zenodo.org/api/records/17464770/request-deletion",
        "requests": "https://zenodo.org/api/records/17464770/requests"
      },
      "updated": "2025-10-28T11:43:28.808110+00:00",
      "recid": "17464770",
      "revision": 4,
      "files": [
        {
          "id": "08d4b6a3-1138-40e8-91ea-8aba9c37c456",
          "key": "WJARR-2025-2429.pdf",
          "size": 685507,
          "checksum": "md5:cc58219a3cdab78e1d5ec34051e6f396",
          "links": {
            "self": "https://zenodo.org/api/records/17464770/files/WJARR-2025-2429.pdf/content"
          }
        }
      ],
      "swh": null,
      "owners": [
        {
          "id": "155121"
        }
      ],
      "status": "published",
      "stats": {
        "downloads": 1,
        "unique_downloads": 1,
        "views": 1,
        "unique_views": 1,
        "version_downloads": 1,
        "version_unique_downloads": 1,
        "version_unique_views": 1,
        "version_views": 1
      },
      "state": "done",
      "submitted": true
    }
  ]
}